<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dennis Honing on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/auteurs/dennis-honing/</link><description>Recent content in Dennis Honing on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Fri, 06 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/auteurs/dennis-honing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>In gedachte Pim Fortuyn</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/in-gedachte-pim-fortuyn/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/in-gedachte-pim-fortuyn/</guid><description>Vandaag is het twintig jaar geleden dat Pim Fortuyn werd vermoord door een extreemlinkse dierenactivist. Ik was te jong om zijn politieke spurt te bevatten. Ik herinner me nog, in groep 8, dat mijn leraar zei: “die Fortuyn, dat is een gevaarlijk mannetje”. Deze leraar en ik hadden nooit een klik en hij sliep in een tuinhuisje. Tot zover die leraar.
Met terugwerkende kracht heb ik al het op YouTube beschikbare beeldmateriaal van Fortuyn verslonden.</description></item><item><title>Is conservatieve samenwerking met moslims onwenselijk?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/is-conservatieve-samenwerking-met-moslims-onwenselijk/</link><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/is-conservatieve-samenwerking-met-moslims-onwenselijk/</guid><description>Ik heb het stuk &amp;lsquo;Tegen een politiek verbond met moslims&amp;rsquo; op Heraut met veel interesse gelezen.1 Het is mooi om te zien dat de ideeen rond een conservatieve alliantie met moslims gaat leven, en dermate zo dat men erover denkt, spreekt en schrijft.
Het stuk eindigt met een oproep dat vooral Germanen zelf hun problemen moeten oplossen. Men moet niet zomaar bij de pakken neer gaan zitten en zich gewonnen geven aan omvolking.</description></item><item><title>Dennis Honing ‘hoe echt om te gaan met diversiteit in Nederland’</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/dennis-honing-hoe-echt-om-te-gaan-met-diversiteit-in-nederland/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/dennis-honing-hoe-echt-om-te-gaan-met-diversiteit-in-nederland/</guid><description>Waar het bij de Germanen om gaat is dat zij zichzelf foutief hebben gerelativeerd. Zijn volk. Zijn cultuur. Zijn natiestaten. Wanneer een jonge Germaan zal aangeven dat hij jong wil huwen en zijn dochters wil behoeden voor contextloze seksualiteit, dan zal deze jongeman worden weggezet als een gek. Als een Amish. Als een grap.
Een kaart van Nederland omstreeks de tiende eeuw.
Maar wat hebben deze postmodernisten ons gebracht?</description></item><item><title>Dennis Honing over een alliantie met moslims</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/dennis-honing-over-een-alliantie-met-moslims/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/dennis-honing-over-een-alliantie-met-moslims/</guid><description>Dit artikel is een reactie op een eerder gepubliceerd artikel op Reactionair.nl.1
We kijken naar de vraag of er en mogelijkheid is voor een rechtse coalitie met de Islam, ofwel moslims. Zoiets lijkt aanvankelijk een &amp;lsquo;ver van je bed show&amp;rsquo;. De moslims heulen overwegend met linkse partijen, komen met eigen partijen die linkse agendapunten ageren en zijn als opiniemakers en activisten vaak te horen over het grote boze kapitalistische westen die de arme mensen-kinderen van de wereld vertrapt.</description></item></channel></rss>