<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Christendom on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/dossiers/christendom/</link><description>Recent content in Christendom on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/dossiers/christendom/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Was Jezus een Reactionair?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/was-jezus-een-reactionair/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/was-jezus-een-reactionair/</guid><description>Van aangepaste bijbelvertalingen met “gender-inclusief” taalgebruik tot het drastisch aanpassen van traditionele vormen van liturgie,1 overal zien we een agressieve en fanatieke push binnen het westen om het christendom aan te passen aan een moderne, seculiere, antichristelijke cultuur.
Voorstanders van dergelijke modernisering proberen de tegenstrijdigheid te rechtvaardigen van geloven in een transcendente God en tegelijkertijd proberen de wetten van die God aan te passen aan de cultuur waarin ze leven (die vijandig staat tegenover hun geloofsleer en -tradities), - in plaats van andersom-, door te beweren dat hun geloofstradities in feite een misinterpretatie zijn van de oorspronkelijke leer van Jezus.</description></item><item><title>Het tijdsbestek van kunst</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-tijdsbestek-van-kunst/</link><pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/het-tijdsbestek-van-kunst/</guid><description>Dit is een vertaald artikel, het origineel is hier te lezen.
wanneer ik mooie beelden van kathedralen post, krijg ik vaak hetzelfde commentaar: &amp;ldquo;Dit is niet meer mogelijk, want het kost te veel&amp;rdquo;. In een wereld waarin gebouwen worden vernietigd, bijna net zo snel als ze worden gebouwd, moet deze valse tweedeling verdwijnen. Het hangt vooral af van het tijdsbestek waarin je denkt.
Bouwen voor de eeuwigheid versus bouwen voor de mode De moderne opvatting van tijd staat in contrast met de antieke opvatting van tijd.</description></item><item><title>Nederland, omarm Aswoensdag</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/nederland-omarm-aswoensdag/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/nederland-omarm-aswoensdag/</guid><description>Dit jaar vieren we Aswoensdag gelukkig ‘normaal’.1 Eindelijk, geen maatregelen meer die ons eraan herinneren dat onze kerken maar al te graag meegaan in de manie van de overheid. Helaas, Aswoensdag is in Nederland relatief weinig bekend en zal voor velen dan ook ongezien voorbijgaan. Het maakt geen onderdeel uit van de populaire media cyclus bijvoorbeeld. Dit in tegenstelling tot de vastenmaand die moslims in acht nemen. Nee, aan het begin van de 40-dagen tijd is er geen wijkagent die een kruisje haalt en op de foto gaat voor het lokale sufferdje.</description></item><item><title>Licht der waarheid</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/licht-der-waarheid/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/licht-der-waarheid/</guid><description>Op deze site is de auteur De Melancholieke Nar recent geleden begonnen aan een serie artikelen,1 waarin hij het streven naar objectiviteit tot een zinloze onderneming bestempelt.
Zelf was ik al bezig met een artikel over hoe filosofische tradities van het westen helpen oude geschriften te interpreteren en een duidelijk beeld te vormen van de metafysische noties die domineerden in de oudheid. Dit sloot daar mooi op aan… in de zin dat het uitnodigt tot een mooie Socratische discussie.</description></item><item><title>Christendom en legitimiteit</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/christendom-en-legitimiteit/</link><pubDate>Wed, 29 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/christendom-en-legitimiteit/</guid><description>Een priester hield een keer een preek (een clichématig begin, ik weet het) over het verschil tussen macht en autoriteit; en inderdaad, daar is een essentieel verschil tussen. Macht kan geüsurpeerd en misbruikt worden. Autoriteit niet. Autoriteit is legitimiteit. Net als liefde en moed kan het niet vervalst worden of gestolen.
Dit is altijd een essentieel kernpunt geweest van het traditionalisme; primair binnen religie en secondair op politiek niveau, en eigenlijk in wereldse kwesties in het algemeen.</description></item><item><title>Over Sint Nicolaas</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/over-sint-nicolaas/</link><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/over-sint-nicolaas/</guid><description>&amp;ldquo;Bedenkt u dat hoewel wij onszelf als rechtvaardig mogen beschouwen en er vaak in slagen de mensen daar ook van te overtuigen, wij niks kunnen verbergen voor God&amp;rdquo;. – Sint Nicolaas
Toen onze Heer de twee blinden heelde, zei Hij tegen hen deze openbaring van Zijn Kracht geheim te houden. Hetzelfde zien we met de heilige Nicolaas, die de drie maagden redde van de hoererij, maar niet wilde dat deze goede daad bekend werd.</description></item><item><title>Reactionair, om te beginnen</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/reactionair-om-te-beginnen/</link><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/reactionair-om-te-beginnen/</guid><description>“De authentieke reactionair kijkt niet naar de toekomst, zoals de liberaal. Hij kijkt evenmin naar het verleden, zoals de conservatief. Hij kijkt niet vooruit, en niet achterom. Hij kijkt naar boven, naar de sterren en de hemel, naar de sporen die de Eeuwigheid heeft achtergelaten in de Tijd.”
Aldus de Colombiaanse filosoof Nicolás Gómez Dávila (1913-1994). Wie het christendom verlaat, belandt in de duisternis, aldus de Spaanse filosoof Juan Donoso Cortés in zijn boek Katholicisme, liberalisme, socialisme (1850).</description></item><item><title>De ware horror van het hedendaagse Halloween</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-ware-horror-van-het-hedendaagse-halloween/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-ware-horror-van-het-hedendaagse-halloween/</guid><description>De viering van Halloween zoals deze zich vandaag de dag manifesteert heeft als voorname functie ieder, door middel van een verkleedpartijtje, de mogelijkheid te geven te ontsnappen aan het zware juk van een deel van de kleinburgerlijke moraliteit, zodat kinderen zich volvreten met de nieuwste Amerikaanse fabricages van suikerdrab en jongvolwassenen zich voldrinken en hun lul nat proberen te krijgen. In deze functie is de huidige viering een slap aftreksel, een overblijfsel, van de oorspronkelijke viering ervan, ongeveer als de latere Saturnalia.</description></item></channel></rss>