<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Klikaas on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/themas/klikaas/</link><description>Recent content in Klikaas on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Fri, 29 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/themas/klikaas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bent u een rechtsextremist?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/bent-u-een-rechtsextremist/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/bent-u-een-rechtsextremist/</guid><description>De AIVD bracht hun jaarverslag uit1 en gaf het volgende aan:
“Aan de ene kant kunnen radicale gedachten uitgroeien tot extremistische voornemens en - uiteindelijk - tot het daadwerkelijk inzetten van geweld. Aan de andere kant bestaat het gevaar dat het geloof in de democratische rechtsorde langzaam wordt ondermijnd en mensen zich geleidelijk, maar steeds meer, afkeren van de maatschappij.”
Wat de AIVD precies bedoelt met de ‘democratische rechtsorde’ is voor ons nogal onduidelijk.</description></item><item><title>TL;DL: too long, didn’t listen</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/tl-dl-too-long-didn-t-listen/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/tl-dl-too-long-didn-t-listen/</guid><description>de·bat (het; o; meervoud: debatten)
gedachtewisseling, bespreking van het voor en tegen
De Dikke Van Dale is duidelijk over wat een debat is, het uitwisselen van gedachten en de afweging om ergens voor of tegen te zijn.
Dagelijks publiceert de Nederlandse overheid op tweedekamer.nl de transscripten van de debatten die er zijn geweest in de Tweede Kamer van de Staten Generaal. Graag nodig ik de lezer van dit stuk uit dit voor de grap eens te lezen.</description></item><item><title>Poetin, de gedroomde schurk</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/poetin-de-gedroomde-schurk/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/poetin-de-gedroomde-schurk/</guid><description>In de westerse media wordt Vladimir Poetin afgeschilderd als de ultieme snoodaard. Hij zou een conservatieve, toxisch masculiene, militaristische dictator en een soort van trol op het geopolitieke toneel zijn.
In rechtse kringen wordt er daarentegen nog weleens gedaan alsof Poetin een heilige is die ons zal verlossen van de globohomo-wereldorde onder leiding van het perfide Amerika. Wij gaan noch mee in deze kinderlijke fantasie noch in de demonisering. In het huidige conflict stellen wij ons neutraal op en betreuren alle slachtoffers.</description></item><item><title>10 redenen waarom liberalisme ongelukkig maakt!</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/10-redenen-waarom-liberalisme-mensen-ongelukkig-maakt/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/10-redenen-waarom-liberalisme-mensen-ongelukkig-maakt/</guid><description>Liberalisme leidt tot individualisme en sociale atomisering. Dat terwijl mensen juist een diepe behoefte hebben om deel uit te maken van een gemeenschap. Een gezin, een streek, een natie. Liberalisme maant mensen &amp;rsquo;lekker zichzelf te zijn&amp;rsquo;. Hoe je je voelt en wie je bent, hangt echter voor een groot deel af van de mensen om je heen. Geen mens is een eiland. Liberalisme leidt tot de logica van de markt op terreinen die voorheen &amp;lsquo;heilig&amp;rsquo; werden geacht.</description></item><item><title>Rudy Bouma, kleine psychoanalyse van een groot onbenul</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/rudy-bouma-kleine-psychoanalyse-van-een-groot-onbenul/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/rudy-bouma-kleine-psychoanalyse-van-een-groot-onbenul/</guid><description>Als Rudy Bouma niet in een afgehuurde loods staat om ons bang te maken met verhalen over eenzame wolven en neo-nazi’s, lijkt hij vooral zijn tijd door te brengen op Twitter. Alwaar hij simpele zielen de les leest om hen “de wetenschap” bij te brengen, net zoals de zendelingen van weleer de ongewassen inboorlingen van donker Afrika het woord van God kwamen brengen.
Zo neemt hij ene “@bar_bizar” onder de loep.</description></item><item><title>Woke is NU ECHT te ver gegaan!</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/woke-is-nu-echt-te-ver-gegaan/</link><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/woke-is-nu-echt-te-ver-gegaan/</guid><description>GeenStijl, TPO, Geerten Waling, Afshin Ellian, Wierd Duk, Roderick Veelo. Ik kan nog wel even doorgaan, boomers die artikel na artikel schrijven over hoe woke nu ECHT te ver is gegaan. Maar is dat ook echt zo? Wat is de oorsprong van woke? Laten we dit uitzoeken!
Wat is woke? Woke, of zoals we in eerdere artikelen hebben besproken, de meer passende term progressief liberalisme, is eenvoudigweg de herinterpretatie van de waarden van het liberalisme, waarden als gelijkheid en vrijheid.</description></item></channel></rss>