<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Oekraïne on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/dossiers/oekraine/</link><description>Recent content in Oekraïne on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/dossiers/oekraine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>De dreigende storm in het Oosten</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-dreigende-storm-in-het-oosten/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-dreigende-storm-in-het-oosten/</guid><description>Viktor Orbán; tekening door Siegfried Woldhek.
Orbán won voor de vierde keer op rij. En hij won overweldigend. Hij krijg bijna 5% meer van de stemmen dan de laatste keer, en voegde zelfs 2 zetels aan zijn supermeerderheid in het parlement toe. Prominente D66’ers beweerden meteen (zonder bewijs) dat er sprake was van fraude. De OSCE weerlegde dit echter. De oppositie erkende haar nederlaag en haar fouten.</description></item><item><title>De strijd voor de democratie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-strijd-voor-de-democratie/</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-strijd-voor-de-democratie/</guid><description>De geschiedenis herhaalt zichzelf. Tijdens de Korea-oorlog was de aandacht van het hele westen gericht op een land in het oosten, waarmee we ons daarvoor weinig bezig hadden gehouden. We kregen er massaal sympathie voor toen het aangevallen werd door een imperialistische wereldmacht. Nu juichen de meeste mensen in het westen, en ikzelf, voor Oekraïne vanwege haar heldhaftige verzet tegen Rusland. Zo ook juichten we ten tijde van de, relatief in vergetelheid geraakte, ‘Winteroorlog’ voor Finland, tegen de Sovjet-Unie.</description></item><item><title>Het hyperreeële presidentschap van de acteur Zelenski</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-hyperreeele-presidentschap-van-de-acteur-zelenski/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/het-hyperreeele-presidentschap-van-de-acteur-zelenski/</guid><description>Jean Baudrillard (1929-2007) was een post-marxistische filosoof die vooral bekend is geworden om het concept hyperrealiteit. Hiermee bedoelde hij dat we in een fase van de geschiedenis zijn gekomen waarin het menselijke bewustzijn niet meer in staat is de werkelijkheid van een simulatie daarvan te onderscheiden.
Neem bijvoorbeeld een Ierse pub. Daar vind je zaken die je associeert met Ierland, zoals klavertjes vier, Iers eten, Ierse muziek, oud, houten meubilair, enzovoort.</description></item><item><title>Gebruikte de EU geweld bij het oprukken richting Rusland?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/gebruikte-de-eu-geweld-bij-het-oprukken-richting-rusland/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/gebruikte-de-eu-geweld-bij-het-oprukken-richting-rusland/</guid><description>Op 24 februari 2022 viel Rusland Oekraïne met militair geweld binnen en voor militairen is dit dus de dag waarop deze oorlog begon. Voor breder denkende politici, historici en nog meer voor psychologen ligt het anders: die willen een oorlog zien in een langer tijdsperspectief en vragen ook naar de oorzaken daarvan. Wat gebeurde er in de aanloopperiode van deze oorlog? Wat ging er vooraf aan het militaire geweld? Wat is eigenlijk geweld?</description></item><item><title>Het recht van de sterkste</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-recht-van-de-sterkste/</link><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/het-recht-van-de-sterkste/</guid><description>“Poetin is niet degene die aanvalt, maar degene die aangevallen wordt”, verklaarde de Franse presidentskandidaat Éric Zemmour. Daarop werd hij in een spotprent meteen met Hitler vergeleken. De vergelijking is veelzeggend. Voor heel Europa, onder aanvoering van Amerika, is de Russische president de kwintessens van het kwaad, en daarom verdient hij als oorlogscrimineel berecht te worden door het Internationale Strafhof te Den Haag. De uitspraak van Zemmour kwam erop neer dat Amerika, met bondgenoot EU, Poetin al tijden lang heeft zwartgemaakt, geprovoceerd, in een hoek gedreven, met als gevolg de ongelukkige invasie van Oekraïne.</description></item></channel></rss>