<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Politiek &amp; Actualiteit on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/themas/politiek-actualiteit/</link><description>Recent content in Politiek &amp; Actualiteit on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/themas/politiek-actualiteit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Boekverbrandingen in Amerika?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/boekverbrandingen-in-amerika/</link><pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/boekverbrandingen-in-amerika/</guid><description>Er is veel te doen over zogenaamde boekverbrandingen, blacklists en verboden titels in Amerikaanse schoolbibliotheken. Laten we beginnen met de desinformatie die verspreid wordt door de hoofdstroom-media in zowel Nederland als Amerika. Er zijn toch geen ”verboden boeken” zoals we die in Nederland kennen (bijvoorbeeld Mein Kampf) in het vrije Amerika? Toch wordt consequent over “banned books” gesproken. Ik heb er echter geen enkel voorbeeld van kunnen vinden. Wel zijn er boeken die van leeslijsten worden gehaald.</description></item><item><title>De essentie van linkse politiek volgens een algoritme</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-essentie-van-linkse-politiek-volgens-een-algoritme/</link><pubDate>Tue, 10 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-essentie-van-linkse-politiek-volgens-een-algoritme/</guid><description>In de toekomst zal al het werk door robots worden gedaan. Zelfs creatief werk, wat dan weer de vraag oproept of creativiteit wel echt de schepping van iets nieuws is, of slechts de herschikking van bekende elementen. Het GPT-3-algoritme1 kreeg (in het Engels) de zinnen &amp;rsquo;links is de politieke uitdrukking van&amp;rsquo; en &amp;lsquo;het meest linkse land ter wereld is&amp;rsquo; gevoed en spuwde het volgende weer uit:
Illustratie uit het boek The Invention of Hugo Cabret.</description></item><item><title>In gedachte Pim Fortuyn</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/in-gedachte-pim-fortuyn/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/in-gedachte-pim-fortuyn/</guid><description>Vandaag is het twintig jaar geleden dat Pim Fortuyn werd vermoord door een extreemlinkse dierenactivist. Ik was te jong om zijn politieke spurt te bevatten. Ik herinner me nog, in groep 8, dat mijn leraar zei: “die Fortuyn, dat is een gevaarlijk mannetje”. Deze leraar en ik hadden nooit een klik en hij sliep in een tuinhuisje. Tot zover die leraar.
Met terugwerkende kracht heb ik al het op YouTube beschikbare beeldmateriaal van Fortuyn verslonden.</description></item><item><title>De Nazi-Antifa Alliantie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-nazi-antifa-alliantie/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-nazi-antifa-alliantie/</guid><description>Me-too! Racist! Fascist! Woke is te ver gegaan! Black lives matter! Eigen volk eerst! Prikdictatuur. MinistryofTruth&amp;hellip; Laten we ons richten op de bevrijding 77 jaar geleden om ons helderheid te verschaffen in een tijd van hernieuwde chaos en strijd.
Als je niet onder een rots leeft, heb je waarschijnlijk iets gemerkt van een toename in polarisatie, haat, beschuldigingen, schandalen, internationale conflicten, angst voor nieuwe pandemieën en het vergaan van de wereld (door klimaatverandering, of een andere vorm van apokalyps).</description></item><item><title>Trias politica, rechtsstaat en de nuances uit de vroegmoderne tijd</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/trias-politica-rechtsstaat-en-de-nuances-uit-de-vroegmoderne-tijd/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/trias-politica-rechtsstaat-en-de-nuances-uit-de-vroegmoderne-tijd/</guid><description>Wie regeert, wordt sinds de laatste paar eeuwen primair ook weer beïnvloed door het stelsel waarbinnen de elite en de meerderheid functioneren. Daarom moeten de ontwikkelingen van complexere staatsvormen tijdens de vroegmoderne periode eerst bekeken worden.
De constitutionele staat is een duidelijk concept. Een staat waar de grondwet de hoogste autoriteit is. Een grondwet beperkt normaal gesproken de uitoefening van macht door een individu of een elite maar ook door de meerderheid.</description></item><item><title>De klimaatzonde</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-klimaatzonde/</link><pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-klimaatzonde/</guid><description>Rabobank gaat transacties koppelen aan CO2-uitstoot.1 Wie voortaan een betaling doet, wordt geattendeerd op de CO2-uitstoot van zijn aankoop. Dit allemaal, om klanten bewust te maken van hun consumptiegedrag, om ze een duwtje in de goede richting te geven, zoals Rabobank dit zelf zegt. Daar blijft het naar alle waarschijnlijkheid niet bij. Mastercard en Visa hebben al kredietkaarten die automatisch blokkeren als de CO2-norm overschreden wordt. Menig persoon zal zich afvragen: waarom moet een bank mij de les lezen over welke uitgaven ik doe?</description></item><item><title>Een soort van politiek en filosofisch woordenboek</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/een-soort-van-politiek-en-filosofisch-woordenboek/</link><pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/een-soort-van-politiek-en-filosofisch-woordenboek/</guid><description>Montesquieu publiceerde in 1748 zijn ‘De l&amp;rsquo;Esprit des Lois’, waarin hij de verschillende regeringsvormen over de millennia heen, van China tot Ethiopië, vergeleek en analyseerde. Hij schreef in de traditie van oudere filosofen en politieke denkers, onder andere Plato en Thomas van Aquino. Nu, meer dan 250 jaar, 2 wereldoorlogen, massale propaganda en een corana-crisis verder, dacht ik: “Waarom zal ik de moderne mens niet een opfriscursus in politieke en staatsterminologie geven?</description></item><item><title>Wie Nederland liefheeft, laat het liberalisme links liggen</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/wie-nederland-liefheeft-laat-het-liberalisme-links-liggen/</link><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/wie-nederland-liefheeft-laat-het-liberalisme-links-liggen/</guid><description>Hoe vaak valt in een opiniestuk, in social media of aan talkshowtafels wel niet te horen dat &amp;ldquo;de VVD links geworden is&amp;rdquo;, dat men &amp;ldquo;de tijden van Bolkestein mist&amp;rdquo; of dat &amp;ldquo;de VVD nu echt zal gaan instorten&amp;rdquo;? En minstens net zo vaak gaat het over het doorgeslagen progressivisme van D66 en de manier waarop zij van politiek een identiteitsmarkt maakt waarin iedereen afwijkend van de gemiddelde Nederlander met zichzelf te koop loopt.</description></item><item><title>De dreigende storm in het Oosten</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-dreigende-storm-in-het-oosten/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-dreigende-storm-in-het-oosten/</guid><description>Viktor Orbán; tekening door Siegfried Woldhek.
Orbán won voor de vierde keer op rij. En hij won overweldigend. Hij krijg bijna 5% meer van de stemmen dan de laatste keer, en voegde zelfs 2 zetels aan zijn supermeerderheid in het parlement toe. Prominente D66’ers beweerden meteen (zonder bewijs) dat er sprake was van fraude. De OSCE weerlegde dit echter. De oppositie erkende haar nederlaag en haar fouten.</description></item><item><title>De strijd voor de democratie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-strijd-voor-de-democratie/</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-strijd-voor-de-democratie/</guid><description>De geschiedenis herhaalt zichzelf. Tijdens de Korea-oorlog was de aandacht van het hele westen gericht op een land in het oosten, waarmee we ons daarvoor weinig bezig hadden gehouden. We kregen er massaal sympathie voor toen het aangevallen werd door een imperialistische wereldmacht. Nu juichen de meeste mensen in het westen, en ikzelf, voor Oekraïne vanwege haar heldhaftige verzet tegen Rusland. Zo ook juichten we ten tijde van de, relatief in vergetelheid geraakte, ‘Winteroorlog’ voor Finland, tegen de Sovjet-Unie.</description></item><item><title>Stront aan de knikker</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/stront-aan-de-knikker/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/stront-aan-de-knikker/</guid><description>Onlangs kondigde het COC op verschillende sociale media aan op zoek te zijn naar basisschooldocenten van groep 3 t/m 6 voor een nieuwe leerlijn over seksuele en genderdiversiteit op de basisschool.1 In de materialen voor docenten van deze leerlijn worden nauwkeurige instructies gegeven hoe de docenten kinderen -vanaf 6 jaar- moeten leren en vertellen over seksualiteit, seksuele diversiteit en transgenderisme. In de begeleidende brief bij het kosteloos te verkrijgen lespakket staat te lezen:</description></item><item><title>Het hyperreeële presidentschap van de acteur Zelenski</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-hyperreeele-presidentschap-van-de-acteur-zelenski/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/het-hyperreeele-presidentschap-van-de-acteur-zelenski/</guid><description>Jean Baudrillard (1929-2007) was een post-marxistische filosoof die vooral bekend is geworden om het concept hyperrealiteit. Hiermee bedoelde hij dat we in een fase van de geschiedenis zijn gekomen waarin het menselijke bewustzijn niet meer in staat is de werkelijkheid van een simulatie daarvan te onderscheiden.
Neem bijvoorbeeld een Ierse pub. Daar vind je zaken die je associeert met Ierland, zoals klavertjes vier, Iers eten, Ierse muziek, oud, houten meubilair, enzovoort.</description></item><item><title>Gebruikte de EU geweld bij het oprukken richting Rusland?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/gebruikte-de-eu-geweld-bij-het-oprukken-richting-rusland/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/gebruikte-de-eu-geweld-bij-het-oprukken-richting-rusland/</guid><description>Op 24 februari 2022 viel Rusland Oekraïne met militair geweld binnen en voor militairen is dit dus de dag waarop deze oorlog begon. Voor breder denkende politici, historici en nog meer voor psychologen ligt het anders: die willen een oorlog zien in een langer tijdsperspectief en vragen ook naar de oorzaken daarvan. Wat gebeurde er in de aanloopperiode van deze oorlog? Wat ging er vooraf aan het militaire geweld? Wat is eigenlijk geweld?</description></item><item><title>Het recht van de sterkste</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-recht-van-de-sterkste/</link><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/het-recht-van-de-sterkste/</guid><description>“Poetin is niet degene die aanvalt, maar degene die aangevallen wordt”, verklaarde de Franse presidentskandidaat Éric Zemmour. Daarop werd hij in een spotprent meteen met Hitler vergeleken. De vergelijking is veelzeggend. Voor heel Europa, onder aanvoering van Amerika, is de Russische president de kwintessens van het kwaad, en daarom verdient hij als oorlogscrimineel berecht te worden door het Internationale Strafhof te Den Haag. De uitspraak van Zemmour kwam erop neer dat Amerika, met bondgenoot EU, Poetin al tijden lang heeft zwartgemaakt, geprovoceerd, in een hoek gedreven, met als gevolg de ongelukkige invasie van Oekraïne.</description></item><item><title>Kolonialisme, kapitalisme en liberalisme</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/kolonialisme-kapitalisme-en-liberalisme/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/kolonialisme-kapitalisme-en-liberalisme/</guid><description>Introductie Kolonialisme. Als je het beste voorbeeld van de Engelse term “buzzword” zou moeten geven zou dit woord een goede kandidaat zijn. We hebben de afgelopen jaren gezien dat standbeelden naar beneden worden gehaald, straatnamen worden gewijzigd, curricula op universiteiten worden omgegooid en helden uit het nationale verleden worden beschimpt. Kritiek op kolonialisme is mainstream, al zijn de hardste “anti-kolonialisme” schreeuwers vaak van mening dat het nog niet mainstream genoeg is, of dat men er harder tegen op moet treden.</description></item><item><title>Het narrenschip</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-narrenschip/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/het-narrenschip/</guid><description>Het narrenschip is een antieke meme die begonnen is bij Plato. In Politeia, oftewel De staat, beschrijft hij een schip dat met man en muis vergaat omdat de ruziënde bemanning het er niet eens over kan worden wie de kapitein moet zijn. Zoals dat gaat met memes is deze op allerlei manieren bewerkt door allerhande kunstenaars en schrijvers, van Jeroen Bosch tot Jim Morisson en van Michel Foucault tot Freek de Jonge.</description></item><item><title>Wil de echte homogenezer opstaan?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/wil-de-echte-homogenezer-opstaan/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/wil-de-echte-homogenezer-opstaan/</guid><description>Vandaag kwam naar buiten dat D66 en de VVD, samen met PvdA, GroenLinks, SP en de PvdD en wetsvoorstel zullen indienen die homogenezing illegaal maakt op straffe van hoge boetes, gevangenisstraf en potentieel ontheffing uit een ambt.
Middeleeuwse arts die de schedel van een patiënt opensnijdt met een hamer en een mes. Illustratie uit een 14e eeuws Frans medisch manuscript van Guy van Pavia.
Maar wat is een homogenezer?</description></item><item><title>Is conservatieve samenwerking met moslims onwenselijk?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/is-conservatieve-samenwerking-met-moslims-onwenselijk/</link><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/is-conservatieve-samenwerking-met-moslims-onwenselijk/</guid><description>Ik heb het stuk &amp;lsquo;Tegen een politiek verbond met moslims&amp;rsquo; op Heraut met veel interesse gelezen.1 Het is mooi om te zien dat de ideeen rond een conservatieve alliantie met moslims gaat leven, en dermate zo dat men erover denkt, spreekt en schrijft.
Het stuk eindigt met een oproep dat vooral Germanen zelf hun problemen moeten oplossen. Men moet niet zomaar bij de pakken neer gaan zitten en zich gewonnen geven aan omvolking.</description></item><item><title>Popper: een afrekening</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/popper-een-afrekening/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/popper-een-afrekening/</guid><description>I: wetenschap De intellectuele nalatenschap van Karl Popper is tweeledig. Ten eerste staat hij bekend om een normatieve wetenschapsfilosofie die om falsificatie draait. Dat wil zeggen dat een stelling volgens Popper wetenschappelijk is als en alleen dan als deze in principe weerlegd kán worden. Anders gezegd: een stelling of theorie mag zich niet immuun maken voor falsificatie, maar moet een denkbare waarneming impliceren die de stelling of theorie weerlegt.1
Hoewel dit criterium niet geheel nutteloos is, heeft de popperiaanse zienswijze weinig van doen met de werkelijk bestaande wetenschappelijke praktijk.</description></item><item><title>Boodschap aan de Germaan</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/boodschap-aan-de-germaan/</link><pubDate>Sun, 26 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/boodschap-aan-de-germaan/</guid><description>Het eindeloos gehuil om migratie, omvolking en weet ik allemaal niet wat, begint mij langzamerhand de keel uit te hangen. In plaats van te externaliseren moet er grondig aan introspectie gedaan worden.
Indonesiër deed tnawies De Germaan is om de tuin geleid door de ruis van Geert Wilders. Er is veel energie en productiviteit kwijtgeraakt. Wilders ving de oprechte energie van Pim Fortuyn op en kanaliseerde het met een extreme vorm van anti-islam en pro-Israël retoriek.</description></item><item><title>De weg van terroriste naar VVD-adviseur</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-weg-van-terroriste-naar-vvd-adviseur/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-weg-van-terroriste-naar-vvd-adviseur/</guid><description>Onlangs kwam aan het licht dat de &amp;ldquo;tafelvoorzitter terrorisme en radicalisering&amp;rdquo; van de VVD, Soumaya Sahla, een veroordeelde Hofstadterroriste is. Vreemd, interessant, opmerkelijk. Hoe werkt dat nou, van terroriste naar VVD-adviseur? De laatste tijd zijn er veel artikelen over Soumaya Sahla verschenen, maar geen enkele lijkt echt in te gaan op hoe ze nou bij de VVD is terecht gekomen.
Biografie Volgens haar pagina op de website van de VVD komt Sahla uit een &amp;ldquo;islamitisch religieus milieu&amp;rdquo;,1 maar echter geen enkele vermelding dat zij een veroordeelde terroriste is.</description></item><item><title>Waarom een authentieke reactionair een groene reactionair is</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/waarom-een-authentieke-reactionair-een-groene-reactionair-is/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/waarom-een-authentieke-reactionair-een-groene-reactionair-is/</guid><description>Maar al te vaak wordt genegeerd hoe belangrijk het is om zorg te dragen voor de omgeving waarin we leven. We realiseren ons zelden hoe bijzonder ons landschap, onze directe leefomgeving, het gedierte en geboomte om ons heen is, en waarom we dit moeten koesteren. De nuchtere rechtse dissident is wars van klimaathysterie, welke opmerkelijke gelijkenissen vertoont met een ketterse eindtijdcultus. Bovendien, Milieubescherming is toch een linkse hobby? Maar ís dat wel zo?</description></item><item><title>Een hermeneutische blik op de term reactionair</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/een-hermeneutische-blik-op-de-term-reactionair/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/een-hermeneutische-blik-op-de-term-reactionair/</guid><description>In de loop van de 19e eeuw ontstonden er vanuit de reactionaire traditie twee Christelijke politieke stromingen in Nederland. Slechts één daarvan zou het Christelijk-historische geluid in de politiek van Nederland gaan domineren. Wat kunnen we leren van die tijd en welke valkuilen moet de reactionair van vandaag vermijden? Maar eerst; wat betekent reactionair eigenlijk?
Willem Bilderdijk na zijn dood, door Gerrit Jan Michaëlis.
Wellicht is het u al opgevallen, maar de betekenis van reactionair is onderhand vrij ambigu geworden.</description></item><item><title>Dennis Honing ‘hoe echt om te gaan met diversiteit in Nederland’</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/dennis-honing-hoe-echt-om-te-gaan-met-diversiteit-in-nederland/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/dennis-honing-hoe-echt-om-te-gaan-met-diversiteit-in-nederland/</guid><description>Waar het bij de Germanen om gaat is dat zij zichzelf foutief hebben gerelativeerd. Zijn volk. Zijn cultuur. Zijn natiestaten. Wanneer een jonge Germaan zal aangeven dat hij jong wil huwen en zijn dochters wil behoeden voor contextloze seksualiteit, dan zal deze jongeman worden weggezet als een gek. Als een Amish. Als een grap.
Een kaart van Nederland omstreeks de tiende eeuw.
Maar wat hebben deze postmodernisten ons gebracht?</description></item><item><title>Leren van gebeurtenissen uit de geschiedenis</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/leren-van-gebeurtenisses-in-de-geschiedenis/</link><pubDate>Sat, 06 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/leren-van-gebeurtenisses-in-de-geschiedenis/</guid><description>“De geschiedenis herhaalt zichzelf, eerst als tragedie, dan als klucht.”1 - Karl Marx
Als reactionair geloof ik niet dat de materiële conditie van de samenleving of van de geschiedenis het enige is wat er toe doet, noch dat dat hetgeen is waar we onze acties op zouden moeten baseren. Maar wanneer Marx, voortbordurend op Hegel, beweert dat de geschiedenis zich constant herhaalt dan kan ik het niet met hem oneens zijn.</description></item><item><title>Dennis Honing over een alliantie met moslims</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/dennis-honing-over-een-alliantie-met-moslims/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/dennis-honing-over-een-alliantie-met-moslims/</guid><description>Dit artikel is een reactie op een eerder gepubliceerd artikel op Reactionair.nl.1
We kijken naar de vraag of er en mogelijkheid is voor een rechtse coalitie met de Islam, ofwel moslims. Zoiets lijkt aanvankelijk een &amp;lsquo;ver van je bed show&amp;rsquo;. De moslims heulen overwegend met linkse partijen, komen met eigen partijen die linkse agendapunten ageren en zijn als opiniemakers en activisten vaak te horen over het grote boze kapitalistische westen die de arme mensen-kinderen van de wereld vertrapt.</description></item><item><title>Honey Pot en de definitie van “rechts”</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/honey-pot-en-de-definitie-van-rechts/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/honey-pot-en-de-definitie-van-rechts/</guid><description>Gisteren heb ik de nieuwste film van kunstcollectief KIRAC gezien, Honey Pot. Dit is een verfilming van een gezamenlijk conceptueel-kunstinitiatief met Jini van Rooijen, een 22 jarige UvA studente met een OnlyFans porno-kanaal. De bedoeling van dit initiatief, zo vertelde Jini zelf op camera,1 is om seks te hebben met een “rechts” persoon om “de kloof” (tussen links en rechts) te dichten.
Een still uit Honey Pot.
Het initiatief werd in juni gepromoot door GeenStijl: reaguurders en rechtse (jonge)mannen werden opgeroepen om zich aan te melden om op camera seks te hebben met Jini.</description></item><item><title>Een alliantie met moslims!?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/een-alliantie-met-moslims/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/een-alliantie-met-moslims/</guid><description>Sinds een jaar of twee lees ik regelmatig berichten over een vermeende, gewenste of ongewenste alliantie tussen conservatieven of reactionairen, en moslims. Ik ben nog niet zo heel lang een actief gebruiker van sociale media, dus wellicht is het al langer aan de gang, en ongetwijfeld heb ik veel gemist. Toch wil ik hieronder een greep doen uit die berichten, en een beknopt overzicht geven van wat die alliantie dan zou inhouden, waarom het wenselijk en voor de hand liggend is en wat de belangrijkste bezwaren ertegen zijn.</description></item><item><title>“Het woke denken is een religie geworden!”</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-woke-denken-is-een-religie-geworden/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/het-woke-denken-is-een-religie-geworden/</guid><description>U heeft waarschijnlijk wel een krantenkop of twee gezien met een titel als “Het woke denken is een religie geworden!”,1 “Eerst waren er de christenen, toen de moslims en nu de woke-beweging!”,2 enzovoort. Niet alleen linkse mensen en journalisten maken deze vergelijkingen en analogieën, maar ik heb het zelfs vrij rechtse mensen zien doen. Wat houdt deze vergelijking eigenlijk in? Laten we daar eens over nadenken.
Wat zouden “woke” en religie gemeen hebben?</description></item><item><title>De mythe van de neutraliteit</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-mythe-van-de-neutraliteit/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-mythe-van-de-neutraliteit/</guid><description>Onlangs heeft de Tweede Kamer een voorstel aanvaard om ervoor te zorgen dat geen enkele school een verklaring van de ouders mag eisen waarin zij de identiteit van de school onderschrijven. Veel liberalen waren hier erg blij mee, zich beroepend op een zogenaamde “neutraliteit”. Op Twitter lazen we beweringen als:
Openbaar onderwijs is bijna altijd levensbeschouwelijk neutraal en vertelt juist over verschillende levensovertuigingen.1
En,
&amp;hellip; wetenschappelijk verantwoorde lesprogramma&amp;rsquo;s met een objectief positief effect op de maatschappij ten behoeve van het algemene belang van emancipatie.</description></item></channel></rss>