<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Islam on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/dossiers/islam/</link><description>Recent content in Islam on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/dossiers/islam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>De leer van de Eenheid is één</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-leer-van-de-eenheid-is-een/</link><pubDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-leer-van-de-eenheid-is-een/</guid><description>Wanneer ik boeken lees, vergeet ik de meeste zinnen binnen enkele minuten. Ik lees boeken voor de kleine goudklompjes die toch blijven hangen. Eén zo&amp;rsquo;n goudklompje is te vinden in de volgende alinea in het boek van René Guénon, Aperçus sur l&amp;rsquo;ésotérisme islamique et le taoïsme:
De leer van de Eenheid, dat wil zeggen de bevestiging dat het Beginsel van alle bestaan in wezen Eén is, is een fundamenteel punt dat alle orthodoxe tradities gemeen hebben, en we zouden zelfs kunnen zeggen dat het op dit punt is dat hun fundamentele identiteit het duidelijkst naar voren komt, zich uitend in haar eigen uitdrukking.</description></item><item><title>Verberg uw zondes</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/verberg-uw-zondes/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/verberg-uw-zondes/</guid><description>Iblis, uit Kitāb al-mawālīd.
Ter ere van het einde van de Islamitische vastenmaand de Ramadan zal ik in dit artikel een Islamitisch gebod onder de loep nemen waar de meeste Moslims vandaag de dag van af zijn geweken en waarvan ik betoog dat het niet enkel voor Moslims maar ook voor niet-Moslims van belang is om zich aan dit gebod te houden willen zij toewerken naar een morelere samenleving.</description></item><item><title>Kolonialisme, kapitalisme en liberalisme</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/kolonialisme-kapitalisme-en-liberalisme/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/kolonialisme-kapitalisme-en-liberalisme/</guid><description>Introductie Kolonialisme. Als je het beste voorbeeld van de Engelse term “buzzword” zou moeten geven zou dit woord een goede kandidaat zijn. We hebben de afgelopen jaren gezien dat standbeelden naar beneden worden gehaald, straatnamen worden gewijzigd, curricula op universiteiten worden omgegooid en helden uit het nationale verleden worden beschimpt. Kritiek op kolonialisme is mainstream, al zijn de hardste “anti-kolonialisme” schreeuwers vaak van mening dat het nog niet mainstream genoeg is, of dat men er harder tegen op moet treden.</description></item><item><title>Is conservatieve samenwerking met moslims onwenselijk?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/is-conservatieve-samenwerking-met-moslims-onwenselijk/</link><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/is-conservatieve-samenwerking-met-moslims-onwenselijk/</guid><description>Ik heb het stuk &amp;lsquo;Tegen een politiek verbond met moslims&amp;rsquo; op Heraut met veel interesse gelezen.1 Het is mooi om te zien dat de ideeen rond een conservatieve alliantie met moslims gaat leven, en dermate zo dat men erover denkt, spreekt en schrijft.
Het stuk eindigt met een oproep dat vooral Germanen zelf hun problemen moeten oplossen. Men moet niet zomaar bij de pakken neer gaan zitten en zich gewonnen geven aan omvolking.</description></item><item><title>Boodschap aan de Germaan</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/boodschap-aan-de-germaan/</link><pubDate>Sun, 26 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/boodschap-aan-de-germaan/</guid><description>Het eindeloos gehuil om migratie, omvolking en weet ik allemaal niet wat, begint mij langzamerhand de keel uit te hangen. In plaats van te externaliseren moet er grondig aan introspectie gedaan worden.
Indonesiër deed tnawies De Germaan is om de tuin geleid door de ruis van Geert Wilders. Er is veel energie en productiviteit kwijtgeraakt. Wilders ving de oprechte energie van Pim Fortuyn op en kanaliseerde het met een extreme vorm van anti-islam en pro-Israël retoriek.</description></item><item><title>De weg van terroriste naar VVD-adviseur</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-weg-van-terroriste-naar-vvd-adviseur/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-weg-van-terroriste-naar-vvd-adviseur/</guid><description>Onlangs kwam aan het licht dat de &amp;ldquo;tafelvoorzitter terrorisme en radicalisering&amp;rdquo; van de VVD, Soumaya Sahla, een veroordeelde Hofstadterroriste is. Vreemd, interessant, opmerkelijk. Hoe werkt dat nou, van terroriste naar VVD-adviseur? De laatste tijd zijn er veel artikelen over Soumaya Sahla verschenen, maar geen enkele lijkt echt in te gaan op hoe ze nou bij de VVD is terecht gekomen.
Biografie Volgens haar pagina op de website van de VVD komt Sahla uit een &amp;ldquo;islamitisch religieus milieu&amp;rdquo;,1 maar echter geen enkele vermelding dat zij een veroordeelde terroriste is.</description></item><item><title>Dennis Honing ‘hoe echt om te gaan met diversiteit in Nederland’</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/dennis-honing-hoe-echt-om-te-gaan-met-diversiteit-in-nederland/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/dennis-honing-hoe-echt-om-te-gaan-met-diversiteit-in-nederland/</guid><description>Waar het bij de Germanen om gaat is dat zij zichzelf foutief hebben gerelativeerd. Zijn volk. Zijn cultuur. Zijn natiestaten. Wanneer een jonge Germaan zal aangeven dat hij jong wil huwen en zijn dochters wil behoeden voor contextloze seksualiteit, dan zal deze jongeman worden weggezet als een gek. Als een Amish. Als een grap.
Een kaart van Nederland omstreeks de tiende eeuw.
Maar wat hebben deze postmodernisten ons gebracht?</description></item><item><title>Leren van gebeurtenissen uit de geschiedenis</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/leren-van-gebeurtenisses-in-de-geschiedenis/</link><pubDate>Sat, 06 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/leren-van-gebeurtenisses-in-de-geschiedenis/</guid><description>“De geschiedenis herhaalt zichzelf, eerst als tragedie, dan als klucht.”1 - Karl Marx
Als reactionair geloof ik niet dat de materiële conditie van de samenleving of van de geschiedenis het enige is wat er toe doet, noch dat dat hetgeen is waar we onze acties op zouden moeten baseren. Maar wanneer Marx, voortbordurend op Hegel, beweert dat de geschiedenis zich constant herhaalt dan kan ik het niet met hem oneens zijn.</description></item><item><title>Dennis Honing over een alliantie met moslims</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/dennis-honing-over-een-alliantie-met-moslims/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/dennis-honing-over-een-alliantie-met-moslims/</guid><description>Dit artikel is een reactie op een eerder gepubliceerd artikel op Reactionair.nl.1
We kijken naar de vraag of er en mogelijkheid is voor een rechtse coalitie met de Islam, ofwel moslims. Zoiets lijkt aanvankelijk een &amp;lsquo;ver van je bed show&amp;rsquo;. De moslims heulen overwegend met linkse partijen, komen met eigen partijen die linkse agendapunten ageren en zijn als opiniemakers en activisten vaak te horen over het grote boze kapitalistische westen die de arme mensen-kinderen van de wereld vertrapt.</description></item><item><title>Een alliantie met moslims!?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/een-alliantie-met-moslims/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/een-alliantie-met-moslims/</guid><description>Sinds een jaar of twee lees ik regelmatig berichten over een vermeende, gewenste of ongewenste alliantie tussen conservatieven of reactionairen, en moslims. Ik ben nog niet zo heel lang een actief gebruiker van sociale media, dus wellicht is het al langer aan de gang, en ongetwijfeld heb ik veel gemist. Toch wil ik hieronder een greep doen uit die berichten, en een beknopt overzicht geven van wat die alliantie dan zou inhouden, waarom het wenselijk en voor de hand liggend is en wat de belangrijkste bezwaren ertegen zijn.</description></item></channel></rss>