<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>De Melancholieke Nar on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/auteurs/de-melancholieke-nar/</link><description>Recent content in De Melancholieke Nar on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/auteurs/de-melancholieke-nar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hoe de filosoof met de hamer muren doorbrak om weer zicht te krijgen op het Ene</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/hoe-de-filosoof-met-de-hamer-muren-doorbrak-om-weer-zicht-te-krijgen-op-het-ene/</link><pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/hoe-de-filosoof-met-de-hamer-muren-doorbrak-om-weer-zicht-te-krijgen-op-het-ene/</guid><description>“Mit dem Hammer, beenden wir den Jammer” - Hauff und Henkler
Dynamiet, van het Griekse woord δύναμις, wat kracht betekent en waar ook woorden als &amp;lsquo;dynamo&amp;rsquo; en &amp;lsquo;dynamiek&amp;rsquo; van zijn afgeleid, werd in de jaren &amp;lsquo;60 van de 19e eeuw uitgevonden door Alfred Nobel. Waar hij eerst dacht de mensheid vooruit te helpen met deze uitvinding, die zo nuttig kan worden toegepast in bijvoorbeeld de mijnbouw en bij de aanleg van spoorwegen, kreeg hij er later spijt van toen hij de destructieve uitwerking zag in de handen van kwaadwillenden.</description></item><item><title>Deugen de meeste mensen nog steeds?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/deugen-de-meeste-mensen-nog-steeds/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/deugen-de-meeste-mensen-nog-steeds/</guid><description>“Um allein zu leben, muss man ein Thier oder ein Gott sein - sagt Aristoteles. Fehlt der dritte Fall: man muss Beides sein - Philosoph…” - Friedrich Nietzsche
De misantroop door Pieter Bruegel de Oude.
Slechts drie jaar na het verschijnen van de internationale bestseller De meeste mensen deugen is iedereen en zijn moeders vertrouwen in de eponieme these van het boek danig aan het wankelen gebracht - de auteur incluis.</description></item><item><title>Autistische internetfascisten versus bioleninisten</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/autistische-internetfascisten-versus-bioleninisten/</link><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/autistische-internetfascisten-versus-bioleninisten/</guid><description>Er wordt heel wat gekijfd op Twitter. Eerstens is er het wannabe-elitaire dedain van types als Kaag en Segers die vol afschuw neerkijken op dat open riool waar iedere ongewassen tokkie en ongeschoren wappie zomaar feitenvrij mag schrijven wat in hem of haar opkomt. Goed, er zijn ook koene ridders van de orde van de blauwe vink als Rudy Bouma die onversaagd ten strijde trekken tegen het nepnieuws,1 maar numeriek leggen ze het toch af tussen het desinformatieverspreidende tuig.</description></item><item><title>Het hyperreeële presidentschap van de acteur Zelenski</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-hyperreeele-presidentschap-van-de-acteur-zelenski/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/het-hyperreeele-presidentschap-van-de-acteur-zelenski/</guid><description>Jean Baudrillard (1929-2007) was een post-marxistische filosoof die vooral bekend is geworden om het concept hyperrealiteit. Hiermee bedoelde hij dat we in een fase van de geschiedenis zijn gekomen waarin het menselijke bewustzijn niet meer in staat is de werkelijkheid van een simulatie daarvan te onderscheiden.
Neem bijvoorbeeld een Ierse pub. Daar vind je zaken die je associeert met Ierland, zoals klavertjes vier, Iers eten, Ierse muziek, oud, houten meubilair, enzovoort.</description></item><item><title>Caveat coomer</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/caveat-coomer/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/caveat-coomer/</guid><description>Dit artikel is een vertaling en bewerking van een Twitter-draad van Curtis Yarvin.
In het kader van OnlyFans moet men de eeuwige wet van de lichtekooi in gedachten houden.1 Het is een wet die in zijn eenvoud en logica elegant kan worden beschreven: hoe onbevredigender de ervaring voor de klant, hoe bevredigender voor de hoer.
Abraham von Kiduna ontvangen door de gastheer van een bordeel, Duitse houtsnede, 1477.</description></item><item><title>Rudy Bouma, kleine psychoanalyse van een groot onbenul</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/rudy-bouma-kleine-psychoanalyse-van-een-groot-onbenul/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/rudy-bouma-kleine-psychoanalyse-van-een-groot-onbenul/</guid><description>Als Rudy Bouma niet in een afgehuurde loods staat om ons bang te maken met verhalen over eenzame wolven en neo-nazi’s, lijkt hij vooral zijn tijd door te brengen op Twitter. Alwaar hij simpele zielen de les leest om hen “de wetenschap” bij te brengen, net zoals de zendelingen van weleer de ongewassen inboorlingen van donker Afrika het woord van God kwamen brengen.
Zo neemt hij ene “@bar_bizar” onder de loep.</description></item><item><title>Hoe God verstoppertje speelt met zichzelf</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/hoe-god-verstoppertje-speelt-met-zichzelf/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/hoe-god-verstoppertje-speelt-met-zichzelf/</guid><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;Waarom het streven naar objectiviteit een doodlopend pad is&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Laten we het vorige artikel resumeren. Het bestaande lijkt uiteen te vallen in twee polen: subject en object. Echter blijkt het onmogelijk de ene zonder de andere voor te stellen; subject en object zijn verwikkeld in een onlosmakelijke tango. Maar waarom is dat zo&amp;rsquo;n probleem? De dualiteit subject-object is in wezen dezelfde als de dualiteit stof-geest (materie-bewustzijn in eigentijdser idioom) zoals die door Descartes geponeerd werd.</description></item><item><title>Een lesje grammatica, een lesje metafysica</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/een-lesje-grammatica-een-lesje-metafysica/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/een-lesje-grammatica-een-lesje-metafysica/</guid><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;Waarom het streven naar objectiviteit een doodlopend pad is&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Laten we het vorige artikel in één enkele zin recapituleren: waarheid is een verhouding tussen subject en object, waarbij in het westen de nadruk van oudsher op het object wordt gelegd en in het oosten op het subject. Maar wat behelst deze hele dichotomie tussen subject en object?</description></item><item><title>Overdenkingen over de parabel van de blinden en de olifant</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/overdenkingen-over-de-parabel-van-de-blinden-en-de-olifant/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/overdenkingen-over-de-parabel-van-de-blinden-en-de-olifant/</guid><description>Kentheorie in het westen&amp;hellip; In een recent vraaggesprek tussen FVD-parlementariër en japanoloog Pepijn van Houwelingen en uitgever Tom Zwitser, bleef mijn oor haken achter een bijna terloopse opmerking van eerstgenoemde. Hij zei namelijk dat het Japanse woord voor &amp;lsquo;objectief&amp;rsquo; letterlijk &amp;lsquo;van alle kanten&amp;rsquo; betekent.1 Dat is inderdaad een werkbare vertaling, maar conceptueel is het iets heel anders. Als je streeft naar objectiviteit, ben je op zoek naar hoe het object op zich is in volmaakte isolatie, onaangetast door percipiërende pottenkijkers.</description></item><item><title>Oorlog als avontuur</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/oorlog-als-avontuur/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/oorlog-als-avontuur/</guid><description>Zoals Stanley Kubrick zei, er valt meer over oorlog te zeggen dan dat het slecht is.1 Hoe afschuwelijk het ook mag klinken, oorlog kan een bedwelmend avontuur of zelfs een spirituele ervaring zijn. In sommige gevallen kan het het beste in mensen naar boven halen. Ernst Jüngers In Stahlgewittern (Nederlands: Oorlogsroes) getuigt daarvan. Het is een witte raaf onder oorlogsromans, in die zin dat het over oorlog gaat, maar niet tegen oorlog is.</description></item><item><title>Popper: een afrekening</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/popper-een-afrekening/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/popper-een-afrekening/</guid><description>I: wetenschap De intellectuele nalatenschap van Karl Popper is tweeledig. Ten eerste staat hij bekend om een normatieve wetenschapsfilosofie die om falsificatie draait. Dat wil zeggen dat een stelling volgens Popper wetenschappelijk is als en alleen dan als deze in principe weerlegd kán worden. Anders gezegd: een stelling of theorie mag zich niet immuun maken voor falsificatie, maar moet een denkbare waarneming impliceren die de stelling of theorie weerlegt.1
Hoewel dit criterium niet geheel nutteloos is, heeft de popperiaanse zienswijze weinig van doen met de werkelijk bestaande wetenschappelijke praktijk.</description></item><item><title>Welkom in de Karin joega</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/welkom-in-de-karin-joega/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/welkom-in-de-karin-joega/</guid><description>De bevrijding van de jaren &amp;lsquo;60 Eergisteren nog leefden wij in de middeleeuwen. De mens wilde vrij zijn, hij wilde genieten, hij wilde leven,1 maar dat mocht niet van dominee of pastoor. Genot is zondig, zeiden ze, richt je op het eeuwige in plaats van het vluchtige. De mens was onderdrukt. Maar sinds wij vanaf de jaren &amp;lsquo;60 massaal van ons geloof zijn gevallen en geestelijke leiders ernstig aan gezag hebben ingeboet, hebben we daar geen boodschap meer aan.</description></item><item><title>Van seksuele boulimia tot like-verslaving</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/van-seksuele-boulimia-tot-like-verslaving/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/van-seksuele-boulimia-tot-like-verslaving/</guid><description>Sex Addict, tekening van Patrick Jannin.
Onze cultuur is geobsedeerd met seks. Begrijp me niet verkeerd, ik ben geen puritein. Het is niet zo gek dat het minnespel een prominente rol inneemt in de harten van mensen, zonder is er immers geen leven mogelijk. Geslachtsdrift is gezond en dit mag ook omkleed worden met publieke rituelen zoals het huwelijk, maar wij maken het wel heel bont. Is het normaal dat ik tijdens het boodschappen doen moet luisteren naar oeh baby yeah baby-muziek?</description></item></channel></rss>