<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sanura on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/auteurs/sanura/</link><description>Recent content in Sanura on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/auteurs/sanura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>De Nazi-Antifa Alliantie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-nazi-antifa-alliantie/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-nazi-antifa-alliantie/</guid><description>Me-too! Racist! Fascist! Woke is te ver gegaan! Black lives matter! Eigen volk eerst! Prikdictatuur. MinistryofTruth&amp;hellip; Laten we ons richten op de bevrijding 77 jaar geleden om ons helderheid te verschaffen in een tijd van hernieuwde chaos en strijd.
Als je niet onder een rots leeft, heb je waarschijnlijk iets gemerkt van een toename in polarisatie, haat, beschuldigingen, schandalen, internationale conflicten, angst voor nieuwe pandemieën en het vergaan van de wereld (door klimaatverandering, of een andere vorm van apokalyps).</description></item><item><title>Trias politica, rechtsstaat en de nuances uit de vroegmoderne tijd</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/trias-politica-rechtsstaat-en-de-nuances-uit-de-vroegmoderne-tijd/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/trias-politica-rechtsstaat-en-de-nuances-uit-de-vroegmoderne-tijd/</guid><description>Wie regeert, wordt sinds de laatste paar eeuwen primair ook weer beïnvloed door het stelsel waarbinnen de elite en de meerderheid functioneren. Daarom moeten de ontwikkelingen van complexere staatsvormen tijdens de vroegmoderne periode eerst bekeken worden.
De constitutionele staat is een duidelijk concept. Een staat waar de grondwet de hoogste autoriteit is. Een grondwet beperkt normaal gesproken de uitoefening van macht door een individu of een elite maar ook door de meerderheid.</description></item><item><title>Wonen op zolder bij je ouders: loser of ascetische intellectueel?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/wonen-op-zolder-bij-je-ouders-loser-of-ascetische-intellectueel/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/wonen-op-zolder-bij-je-ouders-loser-of-ascetische-intellectueel/</guid><description>Catherine van Siena bleef bij haar ouders wonen, bleef bewust maagd, volgde geen uitgebreide opleiding, zocht geen carrière en stierf toen ze 33 was. Ze was ook een van de meest beroemde vrouwen uit de hele periode van de middeleeuwen en werd bewonderd en geprezen lang na haar dood. Ze werd officieel heilig verklaard, minder dan een eeuw naar haar dood, had visioenen van God en werd serieus genomen door de Paus.</description></item><item><title>Een soort van politiek en filosofisch woordenboek</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/een-soort-van-politiek-en-filosofisch-woordenboek/</link><pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/een-soort-van-politiek-en-filosofisch-woordenboek/</guid><description>Montesquieu publiceerde in 1748 zijn ‘De l&amp;rsquo;Esprit des Lois’, waarin hij de verschillende regeringsvormen over de millennia heen, van China tot Ethiopië, vergeleek en analyseerde. Hij schreef in de traditie van oudere filosofen en politieke denkers, onder andere Plato en Thomas van Aquino. Nu, meer dan 250 jaar, 2 wereldoorlogen, massale propaganda en een corana-crisis verder, dacht ik: “Waarom zal ik de moderne mens niet een opfriscursus in politieke en staatsterminologie geven?</description></item><item><title>De dreigende storm in het Oosten</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-dreigende-storm-in-het-oosten/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-dreigende-storm-in-het-oosten/</guid><description>Viktor Orbán; tekening door Siegfried Woldhek.
Orbán won voor de vierde keer op rij. En hij won overweldigend. Hij krijg bijna 5% meer van de stemmen dan de laatste keer, en voegde zelfs 2 zetels aan zijn supermeerderheid in het parlement toe. Prominente D66’ers beweerden meteen (zonder bewijs) dat er sprake was van fraude. De OSCE weerlegde dit echter. De oppositie erkende haar nederlaag en haar fouten.</description></item><item><title>De strijd voor de democratie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-strijd-voor-de-democratie/</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-strijd-voor-de-democratie/</guid><description>De geschiedenis herhaalt zichzelf. Tijdens de Korea-oorlog was de aandacht van het hele westen gericht op een land in het oosten, waarmee we ons daarvoor weinig bezig hadden gehouden. We kregen er massaal sympathie voor toen het aangevallen werd door een imperialistische wereldmacht. Nu juichen de meeste mensen in het westen, en ikzelf, voor Oekraïne vanwege haar heldhaftige verzet tegen Rusland. Zo ook juichten we ten tijde van de, relatief in vergetelheid geraakte, ‘Winteroorlog’ voor Finland, tegen de Sovjet-Unie.</description></item><item><title>Was Jezus een Reactionair?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/was-jezus-een-reactionair/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/was-jezus-een-reactionair/</guid><description>Van aangepaste bijbelvertalingen met “gender-inclusief” taalgebruik tot het drastisch aanpassen van traditionele vormen van liturgie,1 overal zien we een agressieve en fanatieke push binnen het westen om het christendom aan te passen aan een moderne, seculiere, antichristelijke cultuur.
Voorstanders van dergelijke modernisering proberen de tegenstrijdigheid te rechtvaardigen van geloven in een transcendente God en tegelijkertijd proberen de wetten van die God aan te passen aan de cultuur waarin ze leven (die vijandig staat tegenover hun geloofsleer en -tradities), - in plaats van andersom-, door te beweren dat hun geloofstradities in feite een misinterpretatie zijn van de oorspronkelijke leer van Jezus.</description></item><item><title>Licht der waarheid</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/licht-der-waarheid/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/licht-der-waarheid/</guid><description>Op deze site is de auteur De Melancholieke Nar recent geleden begonnen aan een serie artikelen,1 waarin hij het streven naar objectiviteit tot een zinloze onderneming bestempelt.
Zelf was ik al bezig met een artikel over hoe filosofische tradities van het westen helpen oude geschriften te interpreteren en een duidelijk beeld te vormen van de metafysische noties die domineerden in de oudheid. Dit sloot daar mooi op aan… in de zin dat het uitnodigt tot een mooie Socratische discussie.</description></item><item><title>Reactie en restauratie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/reactie-en-restauratie/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/reactie-en-restauratie/</guid><description>Er zijn al veel discussies geweest over de definitie van ‘reactionair’ (evenals ‘conservatief’, ‘liberaal’, ‘socialist’ en zelfs ‘fascist’) en over de betekenis van ‘rechts’. Ik besloot eindelijk eens mijn steentje bij te dragen. Een duidelijke terminologie ondermijnt demagogie. Taal is een levend iets en soms kan dit leiden tot spraakverwarring en het ontstaan van archaÏsmen. Teruggaan naar de oorspronkelijke betekenis van woorden is op zich al reactionair.
Geuzennamen Reactionair gebruiken als vies woord is bizar.</description></item><item><title>Christendom en legitimiteit</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/christendom-en-legitimiteit/</link><pubDate>Wed, 29 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/christendom-en-legitimiteit/</guid><description>Een priester hield een keer een preek (een clichématig begin, ik weet het) over het verschil tussen macht en autoriteit; en inderdaad, daar is een essentieel verschil tussen. Macht kan geüsurpeerd en misbruikt worden. Autoriteit niet. Autoriteit is legitimiteit. Net als liefde en moed kan het niet vervalst worden of gestolen.
Dit is altijd een essentieel kernpunt geweest van het traditionalisme; primair binnen religie en secondair op politiek niveau, en eigenlijk in wereldse kwesties in het algemeen.</description></item><item><title>Verlichting en contraverlichting</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/verlichting-en-contraverlichting/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/verlichting-en-contraverlichting/</guid><description>In de eenentwintigste eeuw wordt de democratische rechtstaat telkens vaker bedreigd door revolutionairen en contrarevolutionairen. Maar wat is de democratische rechtstaat nou precies? Veel democraten denken slechts dat het gewoon democratie is, of dat het liberale democratie betekent. Het is hier zeker aan verwant, maar democratische rechtsstaat beschrijft bovenal de mengeling van 2 tradities uit de verlichting die elkaar voor tijdens en na de Franse revolutie bestreden, maar een equilibrium bereikten na de meer gematigde revoluties van 1848.</description></item><item><title>Het Erik Enigma</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-erik-enigma/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/het-erik-enigma/</guid><description>Erik Maria Ritter von Kuehnelt-Leddihn was een Katholieke aristocraat uit Oostenrijk evenals een historicus, politiek wetenschapper, filosoof, theoloog, journalist, schilder, schrijver van fictie en polyglot die 8 talen kon spreken en 17 meer kon lezen. Hij bezocht de Sovjet-Unie onder Stalin en Spanje tijdens de burgeroorlog. Saai was zijn leven beslist niet. Ook trouwde hij met een Katholieke aristocraat en kreeg 3 kinderen, altijd fijn.
Hij schreef voor Chronicles, Thought, het Rothbard-Rockwell Report, Catholic World, National Review en het Acton Instituut.</description></item><item><title>They pee on your leg and tell you it’s raining</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/they-pee-on-your-leg-and-tell-you-its-raining/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/they-pee-on-your-leg-and-tell-you-its-raining/</guid><description>Brave New World illustratie door Mirko Rastic.
Sekten, die alle sociale klassen hebben doordrongen, zullen manieren vinden om zichzelf in het hart van de huizen te introduceren om de onschuld van kinderen te corrumperen. De harten van de kinderen zullen heerlijke hapjes zijn om de duivel te verwennen&amp;hellip;1
Dit was een profetie in 1634 in Ecuador van Onze-Lieve-Vrouw van Goed Succes. Extreme morele degradatie tijdens de tweede helft van de twintigste eeuw werd voorspeld.</description></item></channel></rss>