<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cultuur &amp; Maatschappij on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/themas/cultuur-maatschappij/</link><description>Recent content in Cultuur &amp; Maatschappij on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/themas/cultuur-maatschappij/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Welkom in de netwerkoorlog</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/welkom-in-de-netwerkoorlog/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/welkom-in-de-netwerkoorlog/</guid><description>Dit is een vertaald artikel, het origineel is hier te lezen.
“Oorlog bereikt nooit zijn absolute toestand omdat oorlog nooit een geisoleerde daad is: oorlog bestaat niet uit een enkele, korte stoot: ook ligt in oorlog de uitkomst nooit voor goed vast.” - Carl von Clausewitz
Welkom in de netwerkoorlog. Je bent een strijder in oorlog met een netwerk. Dit totaliserende netwerk wordt gedefinieerd met woorden als &amp;lsquo;globalisme&amp;rsquo;, &amp;lsquo;de overzwerming&amp;rsquo;, &amp;lsquo;de nieuwe wereldorde&amp;rsquo;, &amp;lsquo;de open samenzwering&amp;rsquo;, &amp;lsquo;het mierennest&amp;rsquo; of simpelweg &amp;lsquo;het open source-netwerk&amp;rsquo;.</description></item><item><title>Ontluisterend luisteren</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/ontluisterend-luisteren/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/ontluisterend-luisteren/</guid><description>A.E. Housman schreef nostalgisch over ‘the happy highways where I went / and cannot come again’.1 De erfenis van ons mooie continent brengt met zich mee Bach, Mozart, Brahms, Beethoven en Schubert. Tegenwoordig wordt muziek van dit kaliber niet meer geproduceerd en daarmee gaat een groot deel, als niet het belangrijkste deel van de Europese traditie verloren. Beschavingen door de geschiedenis heen hadden instrumenten en getalenteerde artiesten om er zuivere klanken uit te laten komen, maar geen heeft ooit de muziek geschreven zoals de titanen uit het Westen dat deden.</description></item><item><title>Deftigheid, deugdzaamheid en bezetenheid</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/deftigheid-deugdzaamheid-en-bezetenheid/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/deftigheid-deugdzaamheid-en-bezetenheid/</guid><description>Het verdient de moeite om de door De Melancholieke Nar beschreven ‘misanthrope verleiding’ nader te bestuderen.1 Zoals bij veel bestsellers gaat het bij het drukwerk dat De Nar aan bod brengt om platgetreden paden vermomd als nieuwlichterij. Dat mag ons niet verbazen. Dat het verwaarloosde pad in eerste instantie zo weinig herkenning oproept hoeft ons ook niet te verbazen; pro bonis mala amplectimur schrijft Seneca – we omarmen het slechte als was het het goede.</description></item><item><title>Politiek pauwengedrag</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/politiek-pauwengedrag/</link><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/politiek-pauwengedrag/</guid><description>Er is een interessant concept in evolutionaire theorieën dat &amp;lsquo;counter-signalling&amp;rsquo; heet. Om dit concept uit te leggen neem ik het voorbeeld van de pauw.
Illustratie van een pauw uit een getijdenboek.
Het evolutionaire idee van camouflage is vrij gemakkelijk te begrijpen, als je moeilijker te zien bent heb je minder kans te worden opgegeten door roofdieren. Hoe zit het nu met de pauw met zijn kleurrijke, grote veren?</description></item><item><title>Wonen op zolder bij je ouders: loser of ascetische intellectueel?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/wonen-op-zolder-bij-je-ouders-loser-of-ascetische-intellectueel/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/wonen-op-zolder-bij-je-ouders-loser-of-ascetische-intellectueel/</guid><description>Catherine van Siena bleef bij haar ouders wonen, bleef bewust maagd, volgde geen uitgebreide opleiding, zocht geen carrière en stierf toen ze 33 was. Ze was ook een van de meest beroemde vrouwen uit de hele periode van de middeleeuwen en werd bewonderd en geprezen lang na haar dood. Ze werd officieel heilig verklaard, minder dan een eeuw naar haar dood, had visioenen van God en werd serieus genomen door de Paus.</description></item><item><title>Autistische internetfascisten versus bioleninisten</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/autistische-internetfascisten-versus-bioleninisten/</link><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/autistische-internetfascisten-versus-bioleninisten/</guid><description>Er wordt heel wat gekijfd op Twitter. Eerstens is er het wannabe-elitaire dedain van types als Kaag en Segers die vol afschuw neerkijken op dat open riool waar iedere ongewassen tokkie en ongeschoren wappie zomaar feitenvrij mag schrijven wat in hem of haar opkomt. Goed, er zijn ook koene ridders van de orde van de blauwe vink als Rudy Bouma die onversaagd ten strijde trekken tegen het nepnieuws,1 maar numeriek leggen ze het toch af tussen het desinformatieverspreidende tuig.</description></item><item><title>Transgenderisme: bestuurlijke oorlog tegen de realiteit</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/transgenderisme-bestuurlijke-oorlog-tegen-de-realiteit/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/transgenderisme-bestuurlijke-oorlog-tegen-de-realiteit/</guid><description>Dit artikel is een vertaling en bewerking van een Twitter-draad van Tara Ann Thieke.
De korte versie van mijn detransitieverhaal [&amp;hellip;], is dat ik op mijn vijftiende kennismaakte met genderideologie op Tumblr en mezelf non-binair begon te noemen.1 De komende jaren zou ik steeds dieper het konijnenhol van de trans-identiteit ingaan, en tegen de tijd dat ik achttien was zag ik mezelf als een &amp;rsquo;transman&amp;rsquo;, ook wel bekend als &amp;lsquo;FtM&amp;rsquo;.</description></item><item><title>Het tijdsbestek van kunst</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-tijdsbestek-van-kunst/</link><pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/het-tijdsbestek-van-kunst/</guid><description>Dit is een vertaald artikel, het origineel is hier te lezen.
wanneer ik mooie beelden van kathedralen post, krijg ik vaak hetzelfde commentaar: &amp;ldquo;Dit is niet meer mogelijk, want het kost te veel&amp;rdquo;. In een wereld waarin gebouwen worden vernietigd, bijna net zo snel als ze worden gebouwd, moet deze valse tweedeling verdwijnen. Het hangt vooral af van het tijdsbestek waarin je denkt.
Bouwen voor de eeuwigheid versus bouwen voor de mode De moderne opvatting van tijd staat in contrast met de antieke opvatting van tijd.</description></item><item><title>De expert als geleerde dommerik</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-expert-als-geleerde-dommerik/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-expert-als-geleerde-dommerik/</guid><description>In de hedendaagse samenleving zien wij het regelmatig: een geleerde met een hoogdravende mening. Vaak is dit nog over een precair maatschappelijk onderwerp. De geleerde wordt uitgenodigd voor televisieprogramma’s, kranten, tijdschriften, enzovoort. Is dit gek?
Op zich niet. Met de verschrompeling van de kerkelijke autoriteit heeft het grote publiek nood gekregen aan een nieuw leidend licht. Niet meer de priester, maar de wetenschapper krijgt nu het grootste vertrouwen. Hij zou immers ‘objectief’ zijn.</description></item><item><title>Caveat coomer</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/caveat-coomer/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/caveat-coomer/</guid><description>Dit artikel is een vertaling en bewerking van een Twitter-draad van Curtis Yarvin.
In het kader van OnlyFans moet men de eeuwige wet van de lichtekooi in gedachten houden.1 Het is een wet die in zijn eenvoud en logica elegant kan worden beschreven: hoe onbevredigender de ervaring voor de klant, hoe bevredigender voor de hoer.
Abraham von Kiduna ontvangen door de gastheer van een bordeel, Duitse houtsnede, 1477.</description></item><item><title>‘Edge of Tomorrow’</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/edge-of-tomorrow/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/edge-of-tomorrow/</guid><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;De Futuro-Fundamentalistische Revolutie&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Motto: ‘terugkeren tot lang verloren kenmerken’
(Lagebesprechung en frontverkenning) "Kein schwierigerer Vormarsch als der zurück zur Vernunft" - Bertolt Brecht
Met het inzettende Dark Winter seizoen van de globalistische Great Reset dient Nieuw Rechts - en heel ‘dissident rechts’ - zich te bezinnen op de volledig nieuwe maatschappelijke en geopolitieke realiteit van deze tijd.</description></item><item><title>‘Die tyranny verdrijven’</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/die-tyranny-verdrijven/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/die-tyranny-verdrijven/</guid><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;De Futuro-Fundamentalistische Revolutie&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Motto: ‘afwezigheid of zeldzaamheid van overgangsvormen’
(de Futuro-Fundamentalistische Revolutie) "Those who make peaceful revolution impossible will make violent revolution inevitable" - John Fitzgerald Kennedy
The Great Red Dragon and the Woman Clothed in Sun van William Blake.
Eén van de stellingen van Darwin’s evolutieleer is de ‘afwezigheid of zeldzaamheid van overgangsvormen’.</description></item><item><title>“Je wilt toch niet toch niet terug naar de middeleeuwen?!”</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/je-wilt-toch-niet-toch-niet-terug-naar-de-middeleeuwen/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/je-wilt-toch-niet-toch-niet-terug-naar-de-middeleeuwen/</guid><description>Dat was samenvatting van de reactie twitteraar @morrisjim toen een conservatieve mede-twitteraar opmerkte dat die middeleeuwen nog zo gek niet waren. Dat de middeleeuwen zo duister en barbaars zouden zijn wil ik in dit essay graag weerleggen, en ik wil enkele aspecten van de middeleeuwen uitlichten waar het tegenovergestelde het geval was.
De meeste FVDers die ik ken zouden al na één dag als moderne boer hun flinterdunne polsjes hebben verzwikt, laat staan dat hun kippenborstjes de middeleeuwen aan zou kunnen pic.</description></item><item><title>Verelendungstheorie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/verelendungstheorie/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/verelendungstheorie/</guid><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;De Futuro-Fundamentalistische Revolutie&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Motto: ‘wiskundige toename in getal’
(accelerationisme: wiskundige zekerheid als postmoderne voorzienigheid) "Slechter is beter" - Wladimir Iljitsj Oeljanow-Lenin
The Ancient of Days van William Blake.
Met ingang van de Corona-dictatuur, de opkomst van de BLM-beweging en de aanvang van een economische crisis van neo-Weimariaans formaat werpt zich onwillekeurig de vraag op of Marx’ oude Verelendungstheorie niet een nieuwe betekenis heeft gekregen.</description></item><item><title>Scruton en esthetisch oordelen</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/scruton-en-esthetisch-oordelen/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/scruton-en-esthetisch-oordelen/</guid><description>We leven in een wereld waar utilistische normen en waarden niet alleen triomfantelijk zijn, maar voor velen gelden als de énige waarden die er zijn. Iets kan enkel waarde hebben zolang het een nut dient. In het huidige politieke discours zoeken we naar argumenten om het nut van een beleidskeuze te rechtvaardigen. Zo is een argument voor de verlenging van de A4 om de overbelasting te temperen. Of neem de bouw van nieuwe huizen, het nut hiervan is om mensen een onderdak te bieden.</description></item><item><title>Hybridisering</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/hybridisering/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/hybridisering/</guid><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;De Futuro-Fundamentalistische Revolutie&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Motto: ‘inheems worden’
(open grenzen: asielopvang=slavenimport, diversiteit=piraterij, immigratie=kolonisatie) Wellicht het zuurste hapje uit de door de globalistische vijandelijke elite listig aanbevolen nieuwe paradijsappel is de noodzaak tot fysieke verandering: van de inheemse Nederlander wordt namelijk verwacht dat hij essentieel veranderd. Als ongewenst overblijfsel uit een primitiever ‘evolutionair stadium’ dient de inheemse Nederlander zich niet alleen - zoals in de vorige paragraaf aangegeven - sociaal-economisch, psychologisch en politiek aan te passen: hij dient zich ook biologisch aan te passen.</description></item><item><title>Reactie en restauratie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/reactie-en-restauratie/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/reactie-en-restauratie/</guid><description>Er zijn al veel discussies geweest over de definitie van ‘reactionair’ (evenals ‘conservatief’, ‘liberaal’, ‘socialist’ en zelfs ‘fascist’) en over de betekenis van ‘rechts’. Ik besloot eindelijk eens mijn steentje bij te dragen. Een duidelijke terminologie ondermijnt demagogie. Taal is een levend iets en soms kan dit leiden tot spraakverwarring en het ontstaan van archaÏsmen. Teruggaan naar de oorspronkelijke betekenis van woorden is op zich al reactionair.
Geuzennamen Reactionair gebruiken als vies woord is bizar.</description></item><item><title>Domesticering</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/domesticering/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/domesticering/</guid><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;De Futuro-Fundamentalistische Revolutie&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Motto: ‘het gewennen aan het klimaat’
(intensieve menshouderij: economische, sociale, psychologische, politieke selectie) Economische selectie: Het sinds de kabinetten Lubbers absoluut dominante economische model van het neoliberalisme, sluit psychologisch goed aan bij de sterk individualistische Nederlandse volksaard en de ‘calvinistische’ Nederlandse arbeidsethiek: het staat theoretisch voor handhaving van een vrije markt en vrije handel, bescherming van privé-bezit en bevordering van kapitaalaccumulatie.</description></item><item><title>Tegen-natuurlijke selectie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/tegen-natuurlijke-selectie/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/tegen-natuurlijke-selectie/</guid><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;De Futuro-Fundamentalistische Revolutie&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Motto: ‘snelle verandering van wezens buiten de natuurstaat’
(culturele devolutie: democratisering, feminisering, infantilisering) "Hoogstwaarschijnlijk zal de nabije toekomst buitengewone catastrofes brengen want wat de wereld nu bedreigt is niet het geweld van hongerige vreemde volkeren maar de oververzadiging van verveelde mensenmassa’s" - Nicolás Gómez Dávila
De evolutietheorie leert dat natuurlijke selectie - epigenetisch ingevoerd, genetisch gecodeerd en fenotypisch uitgedrukt - wordt bepaald door omgevingsfactoren: in de loop van de tijd ontstaan in specifieke - biologisch en aardrijkskundig definieerbare - ‘leefomgevingen’ specifieke ‘soorten’.</description></item><item><title>Devolutie theorie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/devolutie-theorie/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/devolutie-theorie/</guid><description>&amp;ldquo;Derhalve, dat niemand uit flauwheid of uit schroomvalligheid denke of zegge dat een mensch te ver kan gaan in het zoeken naar waarheid; dat hij al te kundig kan zijn in het boek van Gods woord of in het boek van Gods werken; dat hij te groot kan zijn in de kennis van God of in de wijsbegeerte. Laat hij liever trachten in beiden eindelooze vorderingen te maken.&amp;rdquo; - Francis Bacon, vert.</description></item><item><title>Welkom in de Karin joega</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/welkom-in-de-karin-joega/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/welkom-in-de-karin-joega/</guid><description>De bevrijding van de jaren &amp;lsquo;60 Eergisteren nog leefden wij in de middeleeuwen. De mens wilde vrij zijn, hij wilde genieten, hij wilde leven,1 maar dat mocht niet van dominee of pastoor. Genot is zondig, zeiden ze, richt je op het eeuwige in plaats van het vluchtige. De mens was onderdrukt. Maar sinds wij vanaf de jaren &amp;lsquo;60 massaal van ons geloof zijn gevallen en geestelijke leiders ernstig aan gezag hebben ingeboet, hebben we daar geen boodschap meer aan.</description></item><item><title>Sociale contacten in een verbrokkelde wereld</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/sociale-contacten-in-een-verbrokkelde-wereld/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/sociale-contacten-in-een-verbrokkelde-wereld/</guid><description>Onlangs zat ik met wat vrienden in een gezellig cafeetje in de Antwerpse binnenstad. Naarmate de avond vorderde, kwam aan het licht dat verschillenden onder hen gebruikmaken van de datingapp ‘Tinder’. Dat vond ik uiterst interessant, maar tegelijkertijd ook beangstigend. Hoe is het eigenlijk zover kunnen komen dat we de liefde van ons leven trachten te ontmoeten op een digitaal ‘marktplein’? Laat ons wat dieper proberen in te gaan op de zogenaamde “vloeibare moderniteit”.</description></item><item><title>Heilige stilte</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/heilige-stilte/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/heilige-stilte/</guid><description>Met de burgerman heeft de reactionair zo min mogelijk van doen, met burgerlijkheid nog minder. Staatsburgers leven om plichten te vervullen, om zich te schikken naar heersende normen, om zich te richten op veronderstellingen van de tweede orde, om de bestuurders (of de paar overgebleven denkers) die zich bezighouden met veronderstellingen van de eerste orde te mystificeren. Vraag ze niet om op het leven te reflecteren of om het leven te benaderen als hoogste categorie.</description></item><item><title>De mechanisering van de wereld</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-mechanisering-van-de-wereld/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-mechanisering-van-de-wereld/</guid><description>“De dwaas op de heuvel die de zon ziet ondergaan, maar de denkende ogen in zijn hoofd zien de wereld draaien”.1 Ons moderne wereldbeeld is in de ban van mechanisering. Sinds rationaliteit dominant is geworden in ons moderne discours valt mechanisering daarbij ook niet weg te denken. Mechanisering als parapluterm voor begrippen als kwantificering en technologische vooruitgang. De vraag is of deze mechanisering, die leidend is in ons moderne discours, alomvattend is voor de begrijpelijkheid van de werkelijkheid van onze wereld.</description></item><item><title>Autonomie en psychopathie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/autonomie-en-psychopathie/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/autonomie-en-psychopathie/</guid><description>In een artikel eerder gepubliceerd op Reactionair.nl, Autonomie en consumptie: Hoe autonomie met de consumptiemaatschappij samenhangt,1 vroeg Jurbin van Hooff zich af of er een mogelijkheid is om te ontsnappen aan de consumptiemaatschappij “waarin wij, min of meer, sinds de 20e eeuw leven”. In dit artikel ga ik op zoek naar de mogelijkheden voor individuen om autonomie na te streven.
Schilderij Patrick Bateman, door kevinsbrush.
Van Hooff stelt dat de individuele mens zo veel door de omgeving beïnvloed wordt in het denken, oordelen en twijfelen dat er geen sprake is van autonomie.</description></item><item><title>Fatalisme, ondergang en wederopstanding</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/fatalisme-ondergang-en-wederopstanding/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/fatalisme-ondergang-en-wederopstanding/</guid><description>Fatalisme heeft de westerse geest overgenomen. Na het Fukuyamiaanse optimisme van de jaren 90 regeert het pessimisme en lijkt de ondergang van het Avondland definitief te zijn aangebroken. De voortekenen zijn overal te zien en reeds lange tijd voorspeld. Zoals Spengler aankondigde gaan alle beschavingen uiteindelijk ten onder aan interne corrosie van de scheppende kracht.1 Een beschaving valt stil en schept geen waarlijke nieuwe dingen meer. Datgene wat gecreëerd wordt zijn hoogstens nieuwe externaliteiten maar de essentia blijven gelijk.</description></item><item><title>Autonomie en consumptie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/autonomie-en-consumptie/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/autonomie-en-consumptie/</guid><description>De bekende filosoof René Descartes gebruikte de volgende woorden: ‘ik denk, dus ik ben’.1 Die zin is een van de grondbeginselen van het rationalisme. Maar hoe onbegrensd is die formulering nou werkelijk? Een mens kan niet onbegrensd autonoom zijn. De mens is immers niet als entiteit geboren en kan niet functioneren als een massa in de “ruimte”. De omgeving is één van de belangrijkste factoren die de mens beïnvloeden. Velen menen onder het begrip van autonomie van de mens te verstaan dat de mens fysiek bestaat, zelf denkt, denkt te voelen en ook kan twijfelen.</description></item><item><title>Temper de strijd tegen ‘privileges’</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/temper-de-strijd-tegen-privileges/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/temper-de-strijd-tegen-privileges/</guid><description>Dit artikel is eerder gepubliceerd in het NRC handelsblad.1
Het is de nacht van 4 op 5 augustus, 1789. De revolutionaire Franse Nationale Vergadering is in extase, want vannacht nog worden alle privileges afgeschaft. Het voelt als een bevrijding, ook voor aanwezigen die hun privileges juist moeten opgeven. Huilend van blijdschap zweren aristocraten, geestelijken en regionale vertegenwoordigers hun privileges af. Als de zon opgaat, is alles en iedereen gelijk. Vanaf die nacht werden in Frankrijk en daarna door heel Europa in rap tempo alle middeleeuwse privileges afgeschaft.</description></item><item><title>Verlichting en contraverlichting</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/verlichting-en-contraverlichting/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/verlichting-en-contraverlichting/</guid><description>In de eenentwintigste eeuw wordt de democratische rechtstaat telkens vaker bedreigd door revolutionairen en contrarevolutionairen. Maar wat is de democratische rechtstaat nou precies? Veel democraten denken slechts dat het gewoon democratie is, of dat het liberale democratie betekent. Het is hier zeker aan verwant, maar democratische rechtsstaat beschrijft bovenal de mengeling van 2 tradities uit de verlichting die elkaar voor tijdens en na de Franse revolutie bestreden, maar een equilibrium bereikten na de meer gematigde revoluties van 1848.</description></item><item><title>They pee on your leg and tell you it’s raining</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/they-pee-on-your-leg-and-tell-you-its-raining/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/they-pee-on-your-leg-and-tell-you-its-raining/</guid><description>Brave New World illustratie door Mirko Rastic.
Sekten, die alle sociale klassen hebben doordrongen, zullen manieren vinden om zichzelf in het hart van de huizen te introduceren om de onschuld van kinderen te corrumperen. De harten van de kinderen zullen heerlijke hapjes zijn om de duivel te verwennen&amp;hellip;1
Dit was een profetie in 1634 in Ecuador van Onze-Lieve-Vrouw van Goed Succes. Extreme morele degradatie tijdens de tweede helft van de twintigste eeuw werd voorspeld.</description></item><item><title>Van seksuele boulimia tot like-verslaving</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/van-seksuele-boulimia-tot-like-verslaving/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/van-seksuele-boulimia-tot-like-verslaving/</guid><description>Sex Addict, tekening van Patrick Jannin.
Onze cultuur is geobsedeerd met seks. Begrijp me niet verkeerd, ik ben geen puritein. Het is niet zo gek dat het minnespel een prominente rol inneemt in de harten van mensen, zonder is er immers geen leven mogelijk. Geslachtsdrift is gezond en dit mag ook omkleed worden met publieke rituelen zoals het huwelijk, maar wij maken het wel heel bont. Is het normaal dat ik tijdens het boodschappen doen moet luisteren naar oeh baby yeah baby-muziek?</description></item></channel></rss>