<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cedrik Vandooren on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/auteurs/cedrik-vandooren/</link><description>Recent content in Cedrik Vandooren on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/auteurs/cedrik-vandooren/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Enoch Powell</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/enoch-powell/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/enoch-powell/</guid><description>De strenge dictie waarmee Enoch Powell zijn publiek toesprak schetst een stem van een sobere politicus. Wie wat langer luistert zal echter onder de invloed raken van de bezwerende toon en achter de façade van rigoureuze logica een man zien die geleid werd door eerst zijn hart en daarna zijn hersenen. Vandaar lijkt hij vol te zitten met ogenschijnlijke tegenstrijdigheden. Wie had gedacht dat de schrijver van de ten onrechte racistisch genoemde ‘Rivers of blood’ speech fel opkwam voor de rechten van vermoorde Kenianen tijdens de Mau Mau-opstand?</description></item><item><title>Ontluisterend luisteren</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/ontluisterend-luisteren/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/ontluisterend-luisteren/</guid><description>A.E. Housman schreef nostalgisch over ‘the happy highways where I went / and cannot come again’.1 De erfenis van ons mooie continent brengt met zich mee Bach, Mozart, Brahms, Beethoven en Schubert. Tegenwoordig wordt muziek van dit kaliber niet meer geproduceerd en daarmee gaat een groot deel, als niet het belangrijkste deel van de Europese traditie verloren. Beschavingen door de geschiedenis heen hadden instrumenten en getalenteerde artiesten om er zuivere klanken uit te laten komen, maar geen heeft ooit de muziek geschreven zoals de titanen uit het Westen dat deden.</description></item><item><title>Scruton en esthetisch oordelen</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/scruton-en-esthetisch-oordelen/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/scruton-en-esthetisch-oordelen/</guid><description>We leven in een wereld waar utilistische normen en waarden niet alleen triomfantelijk zijn, maar voor velen gelden als de énige waarden die er zijn. Iets kan enkel waarde hebben zolang het een nut dient. In het huidige politieke discours zoeken we naar argumenten om het nut van een beleidskeuze te rechtvaardigen. Zo is een argument voor de verlenging van de A4 om de overbelasting te temperen. Of neem de bouw van nieuwe huizen, het nut hiervan is om mensen een onderdak te bieden.</description></item></channel></rss>