<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Redactie on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/auteurs/redactie/</link><description>Recent content in Redactie on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Tue, 10 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/auteurs/redactie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>De essentie van linkse politiek volgens een algoritme</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-essentie-van-linkse-politiek-volgens-een-algoritme/</link><pubDate>Tue, 10 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-essentie-van-linkse-politiek-volgens-een-algoritme/</guid><description>In de toekomst zal al het werk door robots worden gedaan. Zelfs creatief werk, wat dan weer de vraag oproept of creativiteit wel echt de schepping van iets nieuws is, of slechts de herschikking van bekende elementen. Het GPT-3-algoritme1 kreeg (in het Engels) de zinnen &amp;rsquo;links is de politieke uitdrukking van&amp;rsquo; en &amp;lsquo;het meest linkse land ter wereld is&amp;rsquo; gevoed en spuwde het volgende weer uit:
Illustratie uit het boek The Invention of Hugo Cabret.</description></item><item><title>Bent u een rechtsextremist?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/bent-u-een-rechtsextremist/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/bent-u-een-rechtsextremist/</guid><description>De AIVD bracht hun jaarverslag uit1 en gaf het volgende aan:
“Aan de ene kant kunnen radicale gedachten uitgroeien tot extremistische voornemens en - uiteindelijk - tot het daadwerkelijk inzetten van geweld. Aan de andere kant bestaat het gevaar dat het geloof in de democratische rechtsorde langzaam wordt ondermijnd en mensen zich geleidelijk, maar steeds meer, afkeren van de maatschappij.”
Wat de AIVD precies bedoelt met de ‘democratische rechtsorde’ is voor ons nogal onduidelijk.</description></item><item><title>Poetin, de gedroomde schurk</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/poetin-de-gedroomde-schurk/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/poetin-de-gedroomde-schurk/</guid><description>In de westerse media wordt Vladimir Poetin afgeschilderd als de ultieme snoodaard. Hij zou een conservatieve, toxisch masculiene, militaristische dictator en een soort van trol op het geopolitieke toneel zijn.
In rechtse kringen wordt er daarentegen nog weleens gedaan alsof Poetin een heilige is die ons zal verlossen van de globohomo-wereldorde onder leiding van het perfide Amerika. Wij gaan noch mee in deze kinderlijke fantasie noch in de demonisering. In het huidige conflict stellen wij ons neutraal op en betreuren alle slachtoffers.</description></item><item><title>Het narrenschip</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-narrenschip/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/het-narrenschip/</guid><description>Het narrenschip is een antieke meme die begonnen is bij Plato. In Politeia, oftewel De staat, beschrijft hij een schip dat met man en muis vergaat omdat de ruziënde bemanning het er niet eens over kan worden wie de kapitein moet zijn. Zoals dat gaat met memes is deze op allerlei manieren bewerkt door allerhande kunstenaars en schrijvers, van Jeroen Bosch tot Jim Morisson en van Michel Foucault tot Freek de Jonge.</description></item><item><title>10 redenen waarom liberalisme ongelukkig maakt!</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/10-redenen-waarom-liberalisme-mensen-ongelukkig-maakt/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/10-redenen-waarom-liberalisme-mensen-ongelukkig-maakt/</guid><description>Liberalisme leidt tot individualisme en sociale atomisering. Dat terwijl mensen juist een diepe behoefte hebben om deel uit te maken van een gemeenschap. Een gezin, een streek, een natie. Liberalisme maant mensen &amp;rsquo;lekker zichzelf te zijn&amp;rsquo;. Hoe je je voelt en wie je bent, hangt echter voor een groot deel af van de mensen om je heen. Geen mens is een eiland. Liberalisme leidt tot de logica van de markt op terreinen die voorheen &amp;lsquo;heilig&amp;rsquo; werden geacht.</description></item><item><title>Wie zijn wij?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/wie-zijn-wij/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/wie-zijn-wij/</guid><description>Wij zijn een online tijdschrift gewijd aan essays, kritieken en opinie vanuit — zoals de naam al aangeeft — een reactionair oogpunt. Een korte inleiding tot de etymologie van Reactionair zal duidelijk maken waarom wij voor deze naam gekozen hebben: reactionair komt van het Franse réactionnaire dat gebruikt werd in de tijd van de Franse revolutie en verwijst naar hen die zich verzetten tegen de revolutie, waarbij de revolutie in delen verwijst naar de historische gebeurtenis, en in delen symbool staat voor het liberalisme en de bijbehorende beginselen als liberté en égalité.</description></item></channel></rss>