<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Eco al-Hollandi on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/auteurs/eco-al-hollandi/</link><description>Recent content in Eco al-Hollandi on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Sun, 01 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/auteurs/eco-al-hollandi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Verberg uw zondes</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/verberg-uw-zondes/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/verberg-uw-zondes/</guid><description>Iblis, uit Kitāb al-mawālīd.
Ter ere van het einde van de Islamitische vastenmaand de Ramadan zal ik in dit artikel een Islamitisch gebod onder de loep nemen waar de meeste Moslims vandaag de dag van af zijn geweken en waarvan ik betoog dat het niet enkel voor Moslims maar ook voor niet-Moslims van belang is om zich aan dit gebod te houden willen zij toewerken naar een morelere samenleving.</description></item><item><title>Kolonialisme, kapitalisme en liberalisme</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/kolonialisme-kapitalisme-en-liberalisme/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/kolonialisme-kapitalisme-en-liberalisme/</guid><description>Introductie Kolonialisme. Als je het beste voorbeeld van de Engelse term “buzzword” zou moeten geven zou dit woord een goede kandidaat zijn. We hebben de afgelopen jaren gezien dat standbeelden naar beneden worden gehaald, straatnamen worden gewijzigd, curricula op universiteiten worden omgegooid en helden uit het nationale verleden worden beschimpt. Kritiek op kolonialisme is mainstream, al zijn de hardste “anti-kolonialisme” schreeuwers vaak van mening dat het nog niet mainstream genoeg is, of dat men er harder tegen op moet treden.</description></item><item><title>Leren van gebeurtenissen uit de geschiedenis</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/leren-van-gebeurtenisses-in-de-geschiedenis/</link><pubDate>Sat, 06 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/leren-van-gebeurtenisses-in-de-geschiedenis/</guid><description>“De geschiedenis herhaalt zichzelf, eerst als tragedie, dan als klucht.”1 - Karl Marx
Als reactionair geloof ik niet dat de materiële conditie van de samenleving of van de geschiedenis het enige is wat er toe doet, noch dat dat hetgeen is waar we onze acties op zouden moeten baseren. Maar wanneer Marx, voortbordurend op Hegel, beweert dat de geschiedenis zich constant herhaalt dan kan ik het niet met hem oneens zijn.</description></item></channel></rss>