<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Alexander Wolfheze on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/auteurs/alexander-wolfheze/</link><description>Recent content in Alexander Wolfheze on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/auteurs/alexander-wolfheze/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>‘Edge of Tomorrow’</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/edge-of-tomorrow/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/edge-of-tomorrow/</guid><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;De Futuro-Fundamentalistische Revolutie&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Motto: ‘terugkeren tot lang verloren kenmerken’
(Lagebesprechung en frontverkenning) "Kein schwierigerer Vormarsch als der zurück zur Vernunft" - Bertolt Brecht
Met het inzettende Dark Winter seizoen van de globalistische Great Reset dient Nieuw Rechts - en heel ‘dissident rechts’ - zich te bezinnen op de volledig nieuwe maatschappelijke en geopolitieke realiteit van deze tijd.</description></item><item><title>‘Die tyranny verdrijven’</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/die-tyranny-verdrijven/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/die-tyranny-verdrijven/</guid><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;De Futuro-Fundamentalistische Revolutie&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Motto: ‘afwezigheid of zeldzaamheid van overgangsvormen’
(de Futuro-Fundamentalistische Revolutie) "Those who make peaceful revolution impossible will make violent revolution inevitable" - John Fitzgerald Kennedy
The Great Red Dragon and the Woman Clothed in Sun van William Blake.
Eén van de stellingen van Darwin’s evolutieleer is de ‘afwezigheid of zeldzaamheid van overgangsvormen’.</description></item><item><title>Verelendungstheorie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/verelendungstheorie/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/verelendungstheorie/</guid><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;De Futuro-Fundamentalistische Revolutie&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Motto: ‘wiskundige toename in getal’
(accelerationisme: wiskundige zekerheid als postmoderne voorzienigheid) "Slechter is beter" - Wladimir Iljitsj Oeljanow-Lenin
The Ancient of Days van William Blake.
Met ingang van de Corona-dictatuur, de opkomst van de BLM-beweging en de aanvang van een economische crisis van neo-Weimariaans formaat werpt zich onwillekeurig de vraag op of Marx’ oude Verelendungstheorie niet een nieuwe betekenis heeft gekregen.</description></item><item><title>Hybridisering</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/hybridisering/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/hybridisering/</guid><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;De Futuro-Fundamentalistische Revolutie&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Motto: ‘inheems worden’
(open grenzen: asielopvang=slavenimport, diversiteit=piraterij, immigratie=kolonisatie) Wellicht het zuurste hapje uit de door de globalistische vijandelijke elite listig aanbevolen nieuwe paradijsappel is de noodzaak tot fysieke verandering: van de inheemse Nederlander wordt namelijk verwacht dat hij essentieel veranderd. Als ongewenst overblijfsel uit een primitiever ‘evolutionair stadium’ dient de inheemse Nederlander zich niet alleen - zoals in de vorige paragraaf aangegeven - sociaal-economisch, psychologisch en politiek aan te passen: hij dient zich ook biologisch aan te passen.</description></item><item><title>Domesticering</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/domesticering/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/domesticering/</guid><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;De Futuro-Fundamentalistische Revolutie&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Motto: ‘het gewennen aan het klimaat’
(intensieve menshouderij: economische, sociale, psychologische, politieke selectie) Economische selectie: Het sinds de kabinetten Lubbers absoluut dominante economische model van het neoliberalisme, sluit psychologisch goed aan bij de sterk individualistische Nederlandse volksaard en de ‘calvinistische’ Nederlandse arbeidsethiek: het staat theoretisch voor handhaving van een vrije markt en vrije handel, bescherming van privé-bezit en bevordering van kapitaalaccumulatie.</description></item><item><title>Tegen-natuurlijke selectie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/tegen-natuurlijke-selectie/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/tegen-natuurlijke-selectie/</guid><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;De Futuro-Fundamentalistische Revolutie&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Motto: ‘snelle verandering van wezens buiten de natuurstaat’
(culturele devolutie: democratisering, feminisering, infantilisering) "Hoogstwaarschijnlijk zal de nabije toekomst buitengewone catastrofes brengen want wat de wereld nu bedreigt is niet het geweld van hongerige vreemde volkeren maar de oververzadiging van verveelde mensenmassa’s" - Nicolás Gómez Dávila
De evolutietheorie leert dat natuurlijke selectie - epigenetisch ingevoerd, genetisch gecodeerd en fenotypisch uitgedrukt - wordt bepaald door omgevingsfactoren: in de loop van de tijd ontstaan in specifieke - biologisch en aardrijkskundig definieerbare - ‘leefomgevingen’ specifieke ‘soorten’.</description></item><item><title>Devolutie theorie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/devolutie-theorie/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/devolutie-theorie/</guid><description>&amp;ldquo;Derhalve, dat niemand uit flauwheid of uit schroomvalligheid denke of zegge dat een mensch te ver kan gaan in het zoeken naar waarheid; dat hij al te kundig kan zijn in het boek van Gods woord of in het boek van Gods werken; dat hij te groot kan zijn in de kennis van God of in de wijsbegeerte. Laat hij liever trachten in beiden eindelooze vorderingen te maken.&amp;rdquo; - Francis Bacon, vert.</description></item></channel></rss>