<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Jurbin van Hooff on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/auteurs/jurbin-van-hooff/</link><description>Recent content in Jurbin van Hooff on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/auteurs/jurbin-van-hooff/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zal ik je vertellen waar degenen zijn die in zichzelf geloven?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/zal-ik-je-vertellen-waar-degenen-zijn-die-in-zichzelf-geloven/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/zal-ik-je-vertellen-waar-degenen-zijn-die-in-zichzelf-geloven/</guid><description>Orthodoxie is een boek gepubliceerd in 1908 door Gilbert Keith Chesterton (1874-1936). Orthodoxie werd door Chesterton geschreven toen hij agnost was, die zelf verveeld werd door de modes van zijn tijd die we vandaag de dag ook steeds zien terugkomen: materialisme, scepticisme, rationalisme, determinisme, positivisme, hedonisme en socialisme. Chesterton valt deze moderne “denkstromen” op een spraakmakende wijze aan en probeert aan te tonen waarom het Christendom superieur is aan deze denkstromen.</description></item><item><title>De mechanisering van de wereld</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-mechanisering-van-de-wereld/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-mechanisering-van-de-wereld/</guid><description>“De dwaas op de heuvel die de zon ziet ondergaan, maar de denkende ogen in zijn hoofd zien de wereld draaien”.1 Ons moderne wereldbeeld is in de ban van mechanisering. Sinds rationaliteit dominant is geworden in ons moderne discours valt mechanisering daarbij ook niet weg te denken. Mechanisering als parapluterm voor begrippen als kwantificering en technologische vooruitgang. De vraag is of deze mechanisering, die leidend is in ons moderne discours, alomvattend is voor de begrijpelijkheid van de werkelijkheid van onze wereld.</description></item><item><title>Autonomie en consumptie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/autonomie-en-consumptie/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/autonomie-en-consumptie/</guid><description>De bekende filosoof René Descartes gebruikte de volgende woorden: ‘ik denk, dus ik ben’.1 Die zin is een van de grondbeginselen van het rationalisme. Maar hoe onbegrensd is die formulering nou werkelijk? Een mens kan niet onbegrensd autonoom zijn. De mens is immers niet als entiteit geboren en kan niet functioneren als een massa in de “ruimte”. De omgeving is één van de belangrijkste factoren die de mens beïnvloeden. Velen menen onder het begrip van autonomie van de mens te verstaan dat de mens fysiek bestaat, zelf denkt, denkt te voelen en ook kan twijfelen.</description></item></channel></rss>