<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Reactionair.nl - Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/</link><description>De website voor essays en opinie vanuit een 'reactionair' perspectief.</description><language>nl</language><managingEditor>contact@reactionair.nl</managingEditor><lastBuildDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><item><title>Boekverbrandingen in Amerika? - Hoe de MSM desinformatie verspreidt over censuur</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/boekverbrandingen-in-amerika/</link><pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Paars van Grinsterer</author><description>Er is veel te doen over zogenaamde boekverbrandingen, blacklists en verboden titels in Amerikaanse schoolbibliotheken. Laten we beginnen met de desinformatie die verspreid wordt door de hoofdstroom-media in zowel Nederland als Amerika. Er zijn toch geen ”verboden boeken” zoals we die in Nederland kennen (bijvoorbeeld Mein Kampf) in het vrije Amerika? Toch wordt consequent over “banned books” gesproken. Ik heb er echter geen enkel voorbeeld van kunnen vinden. Wel zijn er boeken die van leeslijsten worden gehaald.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/boekverbrandingen-in-amerika/thumb_hu7d542e001d2d4809e3c8e2628aa07390_893122_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_center_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Boekverbrandingen in Amerika?</title></image></item><item><title>Domme vragen - Descartes over verwondering en wijsheid</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/domme-vragen/</link><pubDate>Wed, 11 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Tólma</author><description>We vragen wel eens, waar begint de filosofie? In de verwondering, antwoorden we dan. Het is wanneer wat voorheen evident was, object van verwondering wordt. Waar voorheen vanzelfsprekende meningen tot vraag worden in de verwondering, daar begint de filosofie. Deze onschuldige vaststelling heeft menig filosofen doen concluderen dat de filosofie wezenlijk bestaat uit het vragen, en uit niet veel anders. Filosofie is de in vraag stelling van de doxa, geboren uit de verwondering.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/domme-vragen/thumb_hub6a545cc67ddcd5474ad48de96ca0148_1327708_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_center_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Domme vragen</title></image></item><item><title>De essentie van linkse politiek volgens een algoritme - Een experiment in kunstmatige intelligentie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-essentie-van-linkse-politiek-volgens-een-algoritme/</link><pubDate>Tue, 10 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Redactie</author><description>In de toekomst zal al het werk door robots worden gedaan. Zelfs creatief werk, wat dan weer de vraag oproept of creativiteit wel echt de schepping van iets nieuws is, of slechts de herschikking van bekende elementen. Het GPT-3-algoritme1 kreeg (in het Engels) de zinnen &amp;rsquo;links is de politieke uitdrukking van&amp;rsquo; en &amp;lsquo;het meest linkse land ter wereld is&amp;rsquo; gevoed en spuwde het volgende weer uit:
Illustratie uit het boek The Invention of Hugo Cabret.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/de-essentie-van-linkse-politiek-volgens-een-algoritme/thumb_hu4ad1c8b61a963e85a775d078f07fb860_159980_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_center_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>De essentie van linkse politiek volgens een algoritme</title></image></item><item><title>Schönberg de behoudende - De meester en de moderniteit</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/schoenberg-de-behoudende/</link><pubDate>Mon, 09 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Anton Prins</author><description>“Über die Grenzen des All blicktest du sinnend hinaus; / Hattest nie Sorge um Hof und Haus! / Leben und Traum vom Leben, plötzlich ist alles aus – / Über die Grenzen des All blickst du noch sinnend hinaus!” - Peter Altenberg
&amp;ldquo;De minister van oorlog wil Schönbergs muziek gebruiken tegen de horden Serviërs die onze grenzen bedreigen&amp;rdquo;, zo schreef de criticus Hans Liebstöckl over Schönbergs muziek. Het is een houding die sinds jaar en dag heerst tegenover de Oostenrijkse componist Arnold Schönberg.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/schoenberg-de-behoudende/thumb_hube929751ded83bb29ab4d17f93192871_769102_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_center_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Schönberg de behoudende</title></image></item><item><title>Welkom in de netwerkoorlog - Het spectrum van geweld</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/welkom-in-de-netwerkoorlog/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Schwab</author><description>Dit is een vertaald artikel, het origineel is hier te lezen.
“Oorlog bereikt nooit zijn absolute toestand omdat oorlog nooit een geisoleerde daad is: oorlog bestaat niet uit een enkele, korte stoot: ook ligt in oorlog de uitkomst nooit voor goed vast.” - Carl von Clausewitz
Welkom in de netwerkoorlog. Je bent een strijder in oorlog met een netwerk. Dit totaliserende netwerk wordt gedefinieerd met woorden als &amp;lsquo;globalisme&amp;rsquo;, &amp;lsquo;de overzwerming&amp;rsquo;, &amp;lsquo;de nieuwe wereldorde&amp;rsquo;, &amp;lsquo;de open samenzwering&amp;rsquo;, &amp;lsquo;het mierennest&amp;rsquo; of simpelweg &amp;lsquo;het open source-netwerk&amp;rsquo;.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/welkom-in-de-netwerkoorlog/thumb_hu07895d78ee85ca0a24640234518e35c7_1259524_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Welkom in de netwerkoorlog</title></image></item><item><title>Hoe de filosoof met de hamer muren doorbrak om weer zicht te krijgen op het Ene - Over taaltovenarij met hamer en mes</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/hoe-de-filosoof-met-de-hamer-muren-doorbrak-om-weer-zicht-te-krijgen-op-het-ene/</link><pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>De Melancholieke Nar</author><description>“Mit dem Hammer, beenden wir den Jammer” - Hauff und Henkler
Dynamiet, van het Griekse woord δύναμις, wat kracht betekent en waar ook woorden als &amp;lsquo;dynamo&amp;rsquo; en &amp;lsquo;dynamiek&amp;rsquo; van zijn afgeleid, werd in de jaren &amp;lsquo;60 van de 19e eeuw uitgevonden door Alfred Nobel. Waar hij eerst dacht de mensheid vooruit te helpen met deze uitvinding, die zo nuttig kan worden toegepast in bijvoorbeeld de mijnbouw en bij de aanleg van spoorwegen, kreeg hij er later spijt van toen hij de destructieve uitwerking zag in de handen van kwaadwillenden.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/hoe-de-filosoof-met-de-hamer-muren-doorbrak-om-weer-zicht-te-krijgen-op-het-ene/thumb_huf62df2067d50ea6a654796802ba2a93a_1435340_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_center_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Hoe de filosoof met de hamer muren doorbrak om weer zicht te krijgen op het Ene</title></image></item><item><title>In gedachte Pim Fortuyn - De enige dandy-salafist van Nederland</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/in-gedachte-pim-fortuyn/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Dennis Honing</author><description>Vandaag is het twintig jaar geleden dat Pim Fortuyn werd vermoord door een extreemlinkse dierenactivist. Ik was te jong om zijn politieke spurt te bevatten. Ik herinner me nog, in groep 8, dat mijn leraar zei: “die Fortuyn, dat is een gevaarlijk mannetje”. Deze leraar en ik hadden nooit een klik en hij sliep in een tuinhuisje. Tot zover die leraar.
Met terugwerkende kracht heb ik al het op YouTube beschikbare beeldmateriaal van Fortuyn verslonden.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/in-gedachte-pim-fortuyn/thumb_hu6f7b734899be610697d465a98f892e07_1542496_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_center_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>In gedachte Pim Fortuyn</title></image></item><item><title>De Nazi-Antifa Alliantie - De vergeten geschiedenis van conservatief verzet, de bevrijding en Neurenberg</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-nazi-antifa-alliantie/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Sanura</author><description>Me-too! Racist! Fascist! Woke is te ver gegaan! Black lives matter! Eigen volk eerst! Prikdictatuur. MinistryofTruth&amp;hellip; Laten we ons richten op de bevrijding 77 jaar geleden om ons helderheid te verschaffen in een tijd van hernieuwde chaos en strijd.
Als je niet onder een rots leeft, heb je waarschijnlijk iets gemerkt van een toename in polarisatie, haat, beschuldigingen, schandalen, internationale conflicten, angst voor nieuwe pandemieën en het vergaan van de wereld (door klimaatverandering, of een andere vorm van apokalyps).</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/de-nazi-antifa-alliantie/thumb_huecbb221a4dab92e4024eaefb2eeddc38_5579490_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_center_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>De Nazi-Antifa Alliantie</title></image></item><item><title>De leer van de Eenheid is één - al-Tawhīdu wāhidun</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-leer-van-de-eenheid-is-een/</link><pubDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Camille Meloen</author><description>Wanneer ik boeken lees, vergeet ik de meeste zinnen binnen enkele minuten. Ik lees boeken voor de kleine goudklompjes die toch blijven hangen. Eén zo&amp;rsquo;n goudklompje is te vinden in de volgende alinea in het boek van René Guénon, Aperçus sur l&amp;rsquo;ésotérisme islamique et le taoïsme:
De leer van de Eenheid, dat wil zeggen de bevestiging dat het Beginsel van alle bestaan in wezen Eén is, is een fundamenteel punt dat alle orthodoxe tradities gemeen hebben, en we zouden zelfs kunnen zeggen dat het op dit punt is dat hun fundamentele identiteit het duidelijkst naar voren komt, zich uitend in haar eigen uitdrukking.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/de-leer-van-de-eenheid-is-een/thumb_hua652d7bc3b2b5de649bfc8e3d90d1b00_5015700_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>De leer van de Eenheid is één</title></image></item><item><title>Verberg uw zondes - En red de samenleving</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/verberg-uw-zondes/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Eco al-Hollandi</author><description>Iblis, uit Kitāb al-mawālīd.
Ter ere van het einde van de Islamitische vastenmaand de Ramadan zal ik in dit artikel een Islamitisch gebod onder de loep nemen waar de meeste Moslims vandaag de dag van af zijn geweken en waarvan ik betoog dat het niet enkel voor Moslims maar ook voor niet-Moslims van belang is om zich aan dit gebod te houden willen zij toewerken naar een morelere samenleving.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/verberg-uw-zondes/thumb_hu05815e2f9452970e4a3f959bc841e28c_1830300_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_top_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Verberg uw zondes</title></image></item><item><title>Enoch Powell - Politieke paria en patriot</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/enoch-powell/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Cedrik Vandooren</author><description>De strenge dictie waarmee Enoch Powell zijn publiek toesprak schetst een stem van een sobere politicus. Wie wat langer luistert zal echter onder de invloed raken van de bezwerende toon en achter de façade van rigoureuze logica een man zien die geleid werd door eerst zijn hart en daarna zijn hersenen. Vandaar lijkt hij vol te zitten met ogenschijnlijke tegenstrijdigheden. Wie had gedacht dat de schrijver van de ten onrechte racistisch genoemde ‘Rivers of blood’ speech fel opkwam voor de rechten van vermoorde Kenianen tijdens de Mau Mau-opstand?</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/enoch-powell/thumb_hu2ae835df7208825bcdb2b479dabae9e6_4446512_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Enoch Powell</title></image></item><item><title>Bent u een rechtsextremist? - Doe de test!</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/bent-u-een-rechtsextremist/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Redactie</author><description>De AIVD bracht hun jaarverslag uit1 en gaf het volgende aan:
“Aan de ene kant kunnen radicale gedachten uitgroeien tot extremistische voornemens en - uiteindelijk - tot het daadwerkelijk inzetten van geweld. Aan de andere kant bestaat het gevaar dat het geloof in de democratische rechtsorde langzaam wordt ondermijnd en mensen zich geleidelijk, maar steeds meer, afkeren van de maatschappij.”
Wat de AIVD precies bedoelt met de ‘democratische rechtsorde’ is voor ons nogal onduidelijk.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/bent-u-een-rechtsextremist/thumb_hu20da8073c833e0b0b9ae2ee5482c7072_678694_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Bent u een rechtsextremist?</title></image></item><item><title>Trias politica, rechtsstaat en de nuances uit de vroegmoderne tijd - De l'Esprit des Lois 2.0, deel 2</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/trias-politica-rechtsstaat-en-de-nuances-uit-de-vroegmoderne-tijd/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Sanura</author><description>Wie regeert, wordt sinds de laatste paar eeuwen primair ook weer beïnvloed door het stelsel waarbinnen de elite en de meerderheid functioneren. Daarom moeten de ontwikkelingen van complexere staatsvormen tijdens de vroegmoderne periode eerst bekeken worden.
De constitutionele staat is een duidelijk concept. Een staat waar de grondwet de hoogste autoriteit is. Een grondwet beperkt normaal gesproken de uitoefening van macht door een individu of een elite maar ook door de meerderheid.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/trias-politica-rechtsstaat-en-de-nuances-uit-de-vroegmoderne-tijd/thumb_hu9c7360fa2d88fa8c9f31409d49dead7e_1013188_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Trias politica, rechtsstaat en de nuances uit de vroegmoderne tijd</title></image></item><item><title>Ontluisterend luisteren - Het muzikaal verval in de 20e eeuw</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/ontluisterend-luisteren/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Cedrik Vandooren</author><description>A.E. Housman schreef nostalgisch over ‘the happy highways where I went / and cannot come again’.1 De erfenis van ons mooie continent brengt met zich mee Bach, Mozart, Brahms, Beethoven en Schubert. Tegenwoordig wordt muziek van dit kaliber niet meer geproduceerd en daarmee gaat een groot deel, als niet het belangrijkste deel van de Europese traditie verloren. Beschavingen door de geschiedenis heen hadden instrumenten en getalenteerde artiesten om er zuivere klanken uit te laten komen, maar geen heeft ooit de muziek geschreven zoals de titanen uit het Westen dat deden.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/ontluisterend-luisteren/thumb_hu19d9ce12dd8bd8004ee8908488119689_1029002_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Ontluisterend luisteren</title></image></item><item><title>De klimaatzonde - Hoe de hamartiologie overleeft in een modern tijdperk</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-klimaatzonde/</link><pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Jan-Willem Veldhuizen</author><description>Rabobank gaat transacties koppelen aan CO2-uitstoot.1 Wie voortaan een betaling doet, wordt geattendeerd op de CO2-uitstoot van zijn aankoop. Dit allemaal, om klanten bewust te maken van hun consumptiegedrag, om ze een duwtje in de goede richting te geven, zoals Rabobank dit zelf zegt. Daar blijft het naar alle waarschijnlijkheid niet bij. Mastercard en Visa hebben al kredietkaarten die automatisch blokkeren als de CO2-norm overschreden wordt. Menig persoon zal zich afvragen: waarom moet een bank mij de les lezen over welke uitgaven ik doe?</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/de-klimaatzonde/thumb_hud0f694418a84f97dcc5e1b95e0038fc4_5808378_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_top_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>De klimaatzonde</title></image></item><item><title>Deftigheid, deugdzaamheid en bezetenheid - Overweging over het mensbeeld van de meeste mensen</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/deftigheid-deugdzaamheid-en-bezetenheid/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Walt van Toor</author><description>Het verdient de moeite om de door De Melancholieke Nar beschreven ‘misanthrope verleiding’ nader te bestuderen.1 Zoals bij veel bestsellers gaat het bij het drukwerk dat De Nar aan bod brengt om platgetreden paden vermomd als nieuwlichterij. Dat mag ons niet verbazen. Dat het verwaarloosde pad in eerste instantie zo weinig herkenning oproept hoeft ons ook niet te verbazen; pro bonis mala amplectimur schrijft Seneca – we omarmen het slechte als was het het goede.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/deftigheid-deugdzaamheid-en-bezetenheid/thumb_hud0a4c68a7b6e63d19bafdae0ac44e01c_1735056_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Deftigheid, deugdzaamheid en bezetenheid</title></image></item><item><title>Politiek pauwengedrag - Over ‘counter-signalling’</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/politiek-pauwengedrag/</link><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Camille Meloen</author><description>Er is een interessant concept in evolutionaire theorieën dat &amp;lsquo;counter-signalling&amp;rsquo; heet. Om dit concept uit te leggen neem ik het voorbeeld van de pauw.
Illustratie van een pauw uit een getijdenboek.
Het evolutionaire idee van camouflage is vrij gemakkelijk te begrijpen, als je moeilijker te zien bent heb je minder kans te worden opgegeten door roofdieren. Hoe zit het nu met de pauw met zijn kleurrijke, grote veren?</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/politiek-pauwengedrag/thumb_hu21c1cc99102a76f89f028ae9322f2733_2336050_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Politiek pauwengedrag</title></image></item><item><title>Wonen op zolder bij je ouders: loser of ascetische intellectueel? - Verdwenen vrijheid en zingeving in het liberale consumptiekapitalisme</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/wonen-op-zolder-bij-je-ouders-loser-of-ascetische-intellectueel/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Sanura</author><description>Catherine van Siena bleef bij haar ouders wonen, bleef bewust maagd, volgde geen uitgebreide opleiding, zocht geen carrière en stierf toen ze 33 was. Ze was ook een van de meest beroemde vrouwen uit de hele periode van de middeleeuwen en werd bewonderd en geprezen lang na haar dood. Ze werd officieel heilig verklaard, minder dan een eeuw naar haar dood, had visioenen van God en werd serieus genomen door de Paus.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/wonen-op-zolder-bij-je-ouders-loser-of-ascetische-intellectueel/thumb_hu02ef5ae9bf88ccb518d3fd0cafeff20f_3599450_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Wonen op zolder bij je ouders: loser of ascetische intellectueel?</title></image></item><item><title>Een soort van politiek en filosofisch woordenboek - De l'Esprit des Lois 2.0, deel 1</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/een-soort-van-politiek-en-filosofisch-woordenboek/</link><pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Sanura</author><description>Montesquieu publiceerde in 1748 zijn ‘De l&amp;rsquo;Esprit des Lois’, waarin hij de verschillende regeringsvormen over de millennia heen, van China tot Ethiopië, vergeleek en analyseerde. Hij schreef in de traditie van oudere filosofen en politieke denkers, onder andere Plato en Thomas van Aquino. Nu, meer dan 250 jaar, 2 wereldoorlogen, massale propaganda en een corana-crisis verder, dacht ik: “Waarom zal ik de moderne mens niet een opfriscursus in politieke en staatsterminologie geven?</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/een-soort-van-politiek-en-filosofisch-woordenboek/thumb_huf33ea0690070ff4b902a3590ec3868de_860342_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Een soort van politiek en filosofisch woordenboek</title></image></item><item><title>Deugen de meeste mensen nog steeds? - De misanthrope verleiding</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/deugen-de-meeste-mensen-nog-steeds/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>De Melancholieke Nar</author><description>“Um allein zu leben, muss man ein Thier oder ein Gott sein - sagt Aristoteles. Fehlt der dritte Fall: man muss Beides sein - Philosoph…” - Friedrich Nietzsche
De misantroop door Pieter Bruegel de Oude.
Slechts drie jaar na het verschijnen van de internationale bestseller De meeste mensen deugen is iedereen en zijn moeders vertrouwen in de eponieme these van het boek danig aan het wankelen gebracht - de auteur incluis.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/deugen-de-meeste-mensen-nog-steeds/thumb_huc9c71ae262e14569e5c83c9058f363f9_3163036_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Deugen de meeste mensen nog steeds?</title></image></item><item><title>Ik ben niet gelovig maar... - Over de betekenis van religie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/ik-ben-niet-gelovig-maar/</link><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Stained Glass Zealot</author><description>Dit is een vertaald artikel, het origineel is hier te lezen.
Ik ben niet gelovig, maar&amp;hellip; Dit type persoon heeft vaak een mening over mooie foto&amp;rsquo;s, of over mooie stukken liturgische muziek. Hoe ouder ik word, hoe minder het woord geloof of religie voor mij betekent, want we nemen er allemaal deel aan.
“Ik ben niet bijzonder gelovig, maar ik ben hiermee opgevoed en deze prachtig gezongen kerstliederen in een galmende kerk geven me rillingen, zo mooi :)” - Opmerking op YouTube</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/ik-ben-niet-gelovig-maar/thumb_hu5e1f19dd0accf0c8c693b1b93ff90838_7704710_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Ik ben niet gelovig maar...</title></image></item><item><title>Wie Nederland liefheeft, laat het liberalisme links liggen - Over onze toekomst</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/wie-nederland-liefheeft-laat-het-liberalisme-links-liggen/</link><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Jan-Jaap Moltman</author><description>Hoe vaak valt in een opiniestuk, in social media of aan talkshowtafels wel niet te horen dat &amp;ldquo;de VVD links geworden is&amp;rdquo;, dat men &amp;ldquo;de tijden van Bolkestein mist&amp;rdquo; of dat &amp;ldquo;de VVD nu echt zal gaan instorten&amp;rdquo;? En minstens net zo vaak gaat het over het doorgeslagen progressivisme van D66 en de manier waarop zij van politiek een identiteitsmarkt maakt waarin iedereen afwijkend van de gemiddelde Nederlander met zichzelf te koop loopt.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/wie-nederland-liefheeft-laat-het-liberalisme-links-liggen/thumb_hu5d88c1dc35225550248be6439ba51538_1416362_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Wie Nederland liefheeft, laat het liberalisme links liggen</title></image></item><item><title>Autistische internetfascisten versus bioleninisten - Twitter als toneel van de strijd om sociaal prestige</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/autistische-internetfascisten-versus-bioleninisten/</link><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>De Melancholieke Nar</author><description>Er wordt heel wat gekijfd op Twitter. Eerstens is er het wannabe-elitaire dedain van types als Kaag en Segers die vol afschuw neerkijken op dat open riool waar iedere ongewassen tokkie en ongeschoren wappie zomaar feitenvrij mag schrijven wat in hem of haar opkomt. Goed, er zijn ook koene ridders van de orde van de blauwe vink als Rudy Bouma die onversaagd ten strijde trekken tegen het nepnieuws,1 maar numeriek leggen ze het toch af tussen het desinformatieverspreidende tuig.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/autistische-internetfascisten-versus-bioleninisten/thumb_hu2180b4bdda712490a1d332642209a146_4213572_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Autistische internetfascisten versus bioleninisten</title></image></item><item><title>De dreigende storm in het Oosten - Hongarije en de EU</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-dreigende-storm-in-het-oosten/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Sanura</author><description>Viktor Orbán; tekening door Siegfried Woldhek.
Orbán won voor de vierde keer op rij. En hij won overweldigend. Hij krijg bijna 5% meer van de stemmen dan de laatste keer, en voegde zelfs 2 zetels aan zijn supermeerderheid in het parlement toe. Prominente D66’ers beweerden meteen (zonder bewijs) dat er sprake was van fraude. De OSCE weerlegde dit echter. De oppositie erkende haar nederlaag en haar fouten.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/de-dreigende-storm-in-het-oosten/thumb_hu327511c93e53db149859dc0df8effcb0_1266636_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>De dreigende storm in het Oosten</title></image></item><item><title>De strijd voor de democratie - De rechtstaat in Oekraïne: verleden en toekomst</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-strijd-voor-de-democratie/</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Sanura</author><description>De geschiedenis herhaalt zichzelf. Tijdens de Korea-oorlog was de aandacht van het hele westen gericht op een land in het oosten, waarmee we ons daarvoor weinig bezig hadden gehouden. We kregen er massaal sympathie voor toen het aangevallen werd door een imperialistische wereldmacht. Nu juichen de meeste mensen in het westen, en ikzelf, voor Oekraïne vanwege haar heldhaftige verzet tegen Rusland. Zo ook juichten we ten tijde van de, relatief in vergetelheid geraakte, ‘Winteroorlog’ voor Finland, tegen de Sovjet-Unie.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/de-strijd-voor-de-democratie/thumb_hu4fe851f8c4072365b2baabcaea6b11dc_67990_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>De strijd voor de democratie</title></image></item><item><title>Stront aan de knikker - Over het COC en wie onze kinderen nu eigenlijk opvoedt</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/stront-aan-de-knikker/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Vrederijk</author><description>Onlangs kondigde het COC op verschillende sociale media aan op zoek te zijn naar basisschooldocenten van groep 3 t/m 6 voor een nieuwe leerlijn over seksuele en genderdiversiteit op de basisschool.1 In de materialen voor docenten van deze leerlijn worden nauwkeurige instructies gegeven hoe de docenten kinderen -vanaf 6 jaar- moeten leren en vertellen over seksualiteit, seksuele diversiteit en transgenderisme. In de begeleidende brief bij het kosteloos te verkrijgen lespakket staat te lezen:</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/stront-aan-de-knikker/thumb_huf3d25e89c0223f4d90322df142baef55_11599936_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Stront aan de knikker</title></image></item><item><title>Het hyperreeële presidentschap van de acteur Zelenski - Een baudrillardiaanse visie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-hyperreeele-presidentschap-van-de-acteur-zelenski/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Rintrah Radagast, De Melancholieke Nar</author><description>Jean Baudrillard (1929-2007) was een post-marxistische filosoof die vooral bekend is geworden om het concept hyperrealiteit. Hiermee bedoelde hij dat we in een fase van de geschiedenis zijn gekomen waarin het menselijke bewustzijn niet meer in staat is de werkelijkheid van een simulatie daarvan te onderscheiden.
Neem bijvoorbeeld een Ierse pub. Daar vind je zaken die je associeert met Ierland, zoals klavertjes vier, Iers eten, Ierse muziek, oud, houten meubilair, enzovoort.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/het-hyperreeele-presidentschap-van-de-acteur-zelenski/thumb_huf70f40c25bea455c0f499308180977df_49808_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Het hyperreeële presidentschap van de acteur Zelenski</title></image></item><item><title>Van humanisme naar nihilisme - De eclips van de seculiere ethiek</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/van-humanisme-naar-nihilisme/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Magnus Bradshaw</author><description>Dit artikel is een vertaling van het Engelse essay &amp;lsquo;From Humanism to Nihilism: The Eclipse of Secular Ethics&amp;rsquo;, het origineel is hier te vinden.
﷽ “De vraag is niet langer, zoals Dostojevski het stelde: ‘Kan de beschaafde mens geloven? eerder: kan de ongelovige mens beschaafd zijn?’” - Philip Rieff
Om meer inzicht te verwerven omtrent de positie van de Islam in de hedendaagse wereld, is het nuttig om de islamitische en de seculiere ethiek tegenover elkaar te plaatsen.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/van-humanisme-naar-nihilisme/thumb_hue7c1bdb96928741c6344d49d093d55fe_2112466_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Van humanisme naar nihilisme</title></image></item><item><title>Gebruikte de EU geweld bij het oprukken richting Rusland? - Over wat geweld is</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/gebruikte-de-eu-geweld-bij-het-oprukken-richting-rusland/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Gerald Russelman</author><description>Op 24 februari 2022 viel Rusland Oekraïne met militair geweld binnen en voor militairen is dit dus de dag waarop deze oorlog begon. Voor breder denkende politici, historici en nog meer voor psychologen ligt het anders: die willen een oorlog zien in een langer tijdsperspectief en vragen ook naar de oorzaken daarvan. Wat gebeurde er in de aanloopperiode van deze oorlog? Wat ging er vooraf aan het militaire geweld? Wat is eigenlijk geweld?</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/gebruikte-de-eu-geweld-bij-het-oprukken-richting-rusland/thumb_hud98f0cf6c6e1724a1a6790d0c7235580_73550_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Gebruikte de EU geweld bij het oprukken richting Rusland?</title></image></item><item><title>Was Jezus een Reactionair? - Traditie=historische context</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/was-jezus-een-reactionair/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Sanura</author><description>Van aangepaste bijbelvertalingen met “gender-inclusief” taalgebruik tot het drastisch aanpassen van traditionele vormen van liturgie,1 overal zien we een agressieve en fanatieke push binnen het westen om het christendom aan te passen aan een moderne, seculiere, antichristelijke cultuur.
Voorstanders van dergelijke modernisering proberen de tegenstrijdigheid te rechtvaardigen van geloven in een transcendente God en tegelijkertijd proberen de wetten van die God aan te passen aan de cultuur waarin ze leven (die vijandig staat tegenover hun geloofsleer en -tradities), - in plaats van andersom-, door te beweren dat hun geloofstradities in feite een misinterpretatie zijn van de oorspronkelijke leer van Jezus.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/was-jezus-een-reactionair/thumb_huab38c6854efdebc7d1b68bf5fbeac7e4_103994_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Was Jezus een Reactionair?</title></image></item><item><title>Transgenderisme: bestuurlijke oorlog tegen de realiteit - Hoe technocraten onze jeugd blijvend verminken</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/transgenderisme-bestuurlijke-oorlog-tegen-de-realiteit/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Tara Ann Thieke</author><description>Dit artikel is een vertaling en bewerking van een Twitter-draad van Tara Ann Thieke.
De korte versie van mijn detransitieverhaal [&amp;hellip;], is dat ik op mijn vijftiende kennismaakte met genderideologie op Tumblr en mezelf non-binair begon te noemen.1 De komende jaren zou ik steeds dieper het konijnenhol van de trans-identiteit ingaan, en tegen de tijd dat ik achttien was zag ik mezelf als een &amp;rsquo;transman&amp;rsquo;, ook wel bekend als &amp;lsquo;FtM&amp;rsquo;.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/transgenderisme-bestuurlijke-oorlog-tegen-de-realiteit/thumb_hub5d1ef3481cf66b30b5fc35fe887957b_29168_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Transgenderisme: bestuurlijke oorlog tegen de realiteit</title></image></item><item><title>Het recht van de sterkste - Over NAVO, Rusland en Oekraïne</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-recht-van-de-sterkste/</link><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Robert Lemm</author><description>“Poetin is niet degene die aanvalt, maar degene die aangevallen wordt”, verklaarde de Franse presidentskandidaat Éric Zemmour. Daarop werd hij in een spotprent meteen met Hitler vergeleken. De vergelijking is veelzeggend. Voor heel Europa, onder aanvoering van Amerika, is de Russische president de kwintessens van het kwaad, en daarom verdient hij als oorlogscrimineel berecht te worden door het Internationale Strafhof te Den Haag. De uitspraak van Zemmour kwam erop neer dat Amerika, met bondgenoot EU, Poetin al tijden lang heeft zwartgemaakt, geprovoceerd, in een hoek gedreven, met als gevolg de ongelukkige invasie van Oekraïne.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/het-recht-van-de-sterkste/thumb_hu233a41618c4f4e8248259af6e44608d7_171824_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Het recht van de sterkste</title></image></item><item><title>Het tijdsbestek van kunst - Over mode en architectuur</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-tijdsbestek-van-kunst/</link><pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Stained Glass Zealot</author><description>Dit is een vertaald artikel, het origineel is hier te lezen.
wanneer ik mooie beelden van kathedralen post, krijg ik vaak hetzelfde commentaar: &amp;ldquo;Dit is niet meer mogelijk, want het kost te veel&amp;rdquo;. In een wereld waarin gebouwen worden vernietigd, bijna net zo snel als ze worden gebouwd, moet deze valse tweedeling verdwijnen. Het hangt vooral af van het tijdsbestek waarin je denkt.
Bouwen voor de eeuwigheid versus bouwen voor de mode De moderne opvatting van tijd staat in contrast met de antieke opvatting van tijd.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/het-tijdsbestek-van-kunst/thumb_hu4f1174b3577b6b64377c9f9ae4765813_196778_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Het tijdsbestek van kunst</title></image></item><item><title>Zal ik je vertellen waar degenen zijn die in zichzelf geloven? - Enkele fragmenten uit Orthodoxie door G.K. Chesterton die mij zijn opgevallen</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/zal-ik-je-vertellen-waar-degenen-zijn-die-in-zichzelf-geloven/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Jurbin van Hooff</author><description>Orthodoxie is een boek gepubliceerd in 1908 door Gilbert Keith Chesterton (1874-1936). Orthodoxie werd door Chesterton geschreven toen hij agnost was, die zelf verveeld werd door de modes van zijn tijd die we vandaag de dag ook steeds zien terugkomen: materialisme, scepticisme, rationalisme, determinisme, positivisme, hedonisme en socialisme. Chesterton valt deze moderne “denkstromen” op een spraakmakende wijze aan en probeert aan te tonen waarom het Christendom superieur is aan deze denkstromen.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/zal-ik-je-vertellen-waar-degenen-zijn-die-in-zichzelf-geloven/thumb_hu84e04b02711cafd98f9a841a37424862_152488_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Zal ik je vertellen waar degenen zijn die in zichzelf geloven?</title></image></item><item><title>De expert als geleerde dommerik - Waarom hebben de hoogste autoriteiten soms zulke wereldvreemde meningen?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-expert-als-geleerde-dommerik/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Marit Elechan</author><description>In de hedendaagse samenleving zien wij het regelmatig: een geleerde met een hoogdravende mening. Vaak is dit nog over een precair maatschappelijk onderwerp. De geleerde wordt uitgenodigd voor televisieprogramma’s, kranten, tijdschriften, enzovoort. Is dit gek?
Op zich niet. Met de verschrompeling van de kerkelijke autoriteit heeft het grote publiek nood gekregen aan een nieuw leidend licht. Niet meer de priester, maar de wetenschapper krijgt nu het grootste vertrouwen. Hij zou immers ‘objectief’ zijn.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/de-expert-als-geleerde-dommerik/thumb_hu22eff5475960b19a4d6006ac58db2ec6_161186_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>De expert als geleerde dommerik</title></image></item><item><title>Nederland, omarm Aswoensdag - Over de functie van de 40 dagentijd en het ritueel van het askruis</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/nederland-omarm-aswoensdag/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Paars van Grinsterer</author><description>Dit jaar vieren we Aswoensdag gelukkig ‘normaal’.1 Eindelijk, geen maatregelen meer die ons eraan herinneren dat onze kerken maar al te graag meegaan in de manie van de overheid. Helaas, Aswoensdag is in Nederland relatief weinig bekend en zal voor velen dan ook ongezien voorbijgaan. Het maakt geen onderdeel uit van de populaire media cyclus bijvoorbeeld. Dit in tegenstelling tot de vastenmaand die moslims in acht nemen. Nee, aan het begin van de 40-dagen tijd is er geen wijkagent die een kruisje haalt en op de foto gaat voor het lokale sufferdje.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/nederland-omarm-aswoensdag/thumb_hu6acc27bce94d8590922fa7ac0ed4b69f_98808_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Nederland, omarm Aswoensdag</title></image></item><item><title>TL;DL: too long, didn’t listen - De TikTok-isering van het debat</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/tl-dl-too-long-didn-t-listen/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>‘Het Dorp’ Genieter</author><description>de·bat (het; o; meervoud: debatten)
gedachtewisseling, bespreking van het voor en tegen
De Dikke Van Dale is duidelijk over wat een debat is, het uitwisselen van gedachten en de afweging om ergens voor of tegen te zijn.
Dagelijks publiceert de Nederlandse overheid op tweedekamer.nl de transscripten van de debatten die er zijn geweest in de Tweede Kamer van de Staten Generaal. Graag nodig ik de lezer van dit stuk uit dit voor de grap eens te lezen.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/tl-dl-too-long-didn-t-listen/thumb_hub41543f64834b8beebf83b7057b8b7b4_15720_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>TL;DL: too long, didn’t listen</title></image></item><item><title>Kolonialisme, kapitalisme en liberalisme - Drie ideeën met dezelfde oorsprong</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/kolonialisme-kapitalisme-en-liberalisme/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Eco al-Hollandi</author><description>Introductie Kolonialisme. Als je het beste voorbeeld van de Engelse term “buzzword” zou moeten geven zou dit woord een goede kandidaat zijn. We hebben de afgelopen jaren gezien dat standbeelden naar beneden worden gehaald, straatnamen worden gewijzigd, curricula op universiteiten worden omgegooid en helden uit het nationale verleden worden beschimpt. Kritiek op kolonialisme is mainstream, al zijn de hardste “anti-kolonialisme” schreeuwers vaak van mening dat het nog niet mainstream genoeg is, of dat men er harder tegen op moet treden.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/kolonialisme-kapitalisme-en-liberalisme/thumb_hud971d30dfc9965d1445839aff98db65d_400348_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Kolonialisme, kapitalisme en liberalisme</title></image></item><item><title>Poetin, de gedroomde schurk - Tien zaken waar Poetin niet verantwoordelijk voor is</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/poetin-de-gedroomde-schurk/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Redactie</author><description>In de westerse media wordt Vladimir Poetin afgeschilderd als de ultieme snoodaard. Hij zou een conservatieve, toxisch masculiene, militaristische dictator en een soort van trol op het geopolitieke toneel zijn.
In rechtse kringen wordt er daarentegen nog weleens gedaan alsof Poetin een heilige is die ons zal verlossen van de globohomo-wereldorde onder leiding van het perfide Amerika. Wij gaan noch mee in deze kinderlijke fantasie noch in de demonisering. In het huidige conflict stellen wij ons neutraal op en betreuren alle slachtoffers.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/poetin-de-gedroomde-schurk/thumb_huab583f85f53ea392849b1989f9a87758_255196_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Poetin, de gedroomde schurk</title></image></item><item><title>Caveat coomer - Over de giftige alchemie tussen coomer en e-girl</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/caveat-coomer/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>De Melancholieke Nar</author><description>Dit artikel is een vertaling en bewerking van een Twitter-draad van Curtis Yarvin.
In het kader van OnlyFans moet men de eeuwige wet van de lichtekooi in gedachten houden.1 Het is een wet die in zijn eenvoud en logica elegant kan worden beschreven: hoe onbevredigender de ervaring voor de klant, hoe bevredigender voor de hoer.
Abraham von Kiduna ontvangen door de gastheer van een bordeel, Duitse houtsnede, 1477.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/caveat-coomer/thumb_hu4de90d8ba2aac6d40f091ed5c2127eb2_178000_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Caveat coomer</title></image></item><item><title>Het narrenschip - Een allegorie van wokisme avant la lettre</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-narrenschip/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Redactie</author><description>Het narrenschip is een antieke meme die begonnen is bij Plato. In Politeia, oftewel De staat, beschrijft hij een schip dat met man en muis vergaat omdat de ruziënde bemanning het er niet eens over kan worden wie de kapitein moet zijn. Zoals dat gaat met memes is deze op allerlei manieren bewerkt door allerhande kunstenaars en schrijvers, van Jeroen Bosch tot Jim Morisson en van Michel Foucault tot Freek de Jonge.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/het-narrenschip/thumb_huf722efe7b28de23e1915b839679a104a_336698_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Het narrenschip</title></image></item><item><title>Carry van Bruggen: Eenheid en schijneenheid - Een vergeten Nederlandse filosofe over dogmatisch kuddegedrag, versus zoeken naar Waarheid</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/carry-van-bruggen-eenheid-en-schijneenheid/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Marit Elechan</author><description>Vlak na de Eerste Wereldoorlog verscheen het filosofische magnum opus van de Nederlandse auteur Carry van Bruggen, Prometheus (1919). Hoewel Van Bruggen (1881-1932) zelf hoge verwachtingen had van het boek, raakte het al tijdens diens verschijning in de vergetelheid. Was dit terecht? Zeker niet, want het werk bevat een vernuftig vertoog over de ontwikkeling van het mensdom. Hier bekijken wij het nader.
Portret van Carry van Bruggen.
Waarover handelt Prometheus?</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/carry-van-bruggen-eenheid-en-schijneenheid/thumb_hu450d7e69aefdadb6b454a9e3c0dfb85a_100500_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Carry van Bruggen: Eenheid en schijneenheid</title></image></item><item><title>Wil de echte homogenezer opstaan? - Hoe we wegkijken bij fysiek en mentaal verminken bij genderdysforie maar rituelen en bidden illegaal verklaren</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/wil-de-echte-homogenezer-opstaan/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Paars van Grinsterer</author><description>Vandaag kwam naar buiten dat D66 en de VVD, samen met PvdA, GroenLinks, SP en de PvdD en wetsvoorstel zullen indienen die homogenezing illegaal maakt op straffe van hoge boetes, gevangenisstraf en potentieel ontheffing uit een ambt.
Middeleeuwse arts die de schedel van een patiënt opensnijdt met een hamer en een mes. Illustratie uit een 14e eeuws Frans medisch manuscript van Guy van Pavia.
Maar wat is een homogenezer?</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/wil-de-echte-homogenezer-opstaan/thumb_hu9c5e933c190851385cbddf7a64d7156b_60938_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Wil de echte homogenezer opstaan?</title></image></item><item><title>10 redenen waarom liberalisme ongelukkig maakt! - Nummer 8 zal je versteld doen staan</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/10-redenen-waarom-liberalisme-mensen-ongelukkig-maakt/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Redactie</author><description>Liberalisme leidt tot individualisme en sociale atomisering. Dat terwijl mensen juist een diepe behoefte hebben om deel uit te maken van een gemeenschap. Een gezin, een streek, een natie. Liberalisme maant mensen &amp;rsquo;lekker zichzelf te zijn&amp;rsquo;. Hoe je je voelt en wie je bent, hangt echter voor een groot deel af van de mensen om je heen. Geen mens is een eiland. Liberalisme leidt tot de logica van de markt op terreinen die voorheen &amp;lsquo;heilig&amp;rsquo; werden geacht.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/10-redenen-waarom-liberalisme-mensen-ongelukkig-maakt/thumb_hu2a353f6d6dd5f2eb6a2076aec21a0555_93598_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>10 redenen waarom liberalisme ongelukkig maakt!</title></image></item><item><title>Licht der waarheid - Een reactie op ‘Overdenkingen over de parabel van de blinden en de olifant’</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/licht-der-waarheid/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Sanura</author><description>Op deze site is de auteur De Melancholieke Nar recent geleden begonnen aan een serie artikelen,1 waarin hij het streven naar objectiviteit tot een zinloze onderneming bestempelt.
Zelf was ik al bezig met een artikel over hoe filosofische tradities van het westen helpen oude geschriften te interpreteren en een duidelijk beeld te vormen van de metafysische noties die domineerden in de oudheid. Dit sloot daar mooi op aan… in de zin dat het uitnodigt tot een mooie Socratische discussie.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/licht-der-waarheid/thumb_hub8e827025d8d7cfadd776a549149d787_1563998_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Licht der waarheid</title></image></item><item><title>Rudy Bouma, kleine psychoanalyse van een groot onbenul - Of hoe een emoticon-connaisseur als ridder voor globohomo de vermaledijde wappies bestrijdt</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/rudy-bouma-kleine-psychoanalyse-van-een-groot-onbenul/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Paars van Grinsterer, De Melancholieke Nar</author><description>Als Rudy Bouma niet in een afgehuurde loods staat om ons bang te maken met verhalen over eenzame wolven en neo-nazi’s, lijkt hij vooral zijn tijd door te brengen op Twitter. Alwaar hij simpele zielen de les leest om hen “de wetenschap” bij te brengen, net zoals de zendelingen van weleer de ongewassen inboorlingen van donker Afrika het woord van God kwamen brengen.
Zo neemt hij ene “@bar_bizar” onder de loep.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/rudy-bouma-kleine-psychoanalyse-van-een-groot-onbenul/thumb_hude4a7945dfc675f2bf53e66dbd4779e6_31974_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Rudy Bouma, kleine psychoanalyse van een groot onbenul</title></image></item><item><title>Hoe God verstoppertje speelt met zichzelf - Waarom het streven naar objectiviteit een doodlopend pad is, deel 3</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/hoe-god-verstoppertje-speelt-met-zichzelf/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>De Melancholieke Nar</author><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;Waarom het streven naar objectiviteit een doodlopend pad is&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Laten we het vorige artikel resumeren. Het bestaande lijkt uiteen te vallen in twee polen: subject en object. Echter blijkt het onmogelijk de ene zonder de andere voor te stellen; subject en object zijn verwikkeld in een onlosmakelijke tango. Maar waarom is dat zo&amp;rsquo;n probleem? De dualiteit subject-object is in wezen dezelfde als de dualiteit stof-geest (materie-bewustzijn in eigentijdser idioom) zoals die door Descartes geponeerd werd.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/hoe-god-verstoppertje-speelt-met-zichzelf/thumb_huf42e95c1b492558ea9bd7ce4394e1cd2_66062_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Hoe God verstoppertje speelt met zichzelf</title></image></item><item><title>‘Edge of Tomorrow’ - De Futuro-Fundamentalistische Revolutie, deel 7</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/edge-of-tomorrow/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Alexander Wolfheze</author><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;De Futuro-Fundamentalistische Revolutie&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Motto: ‘terugkeren tot lang verloren kenmerken’
(Lagebesprechung en frontverkenning) "Kein schwierigerer Vormarsch als der zurück zur Vernunft" - Bertolt Brecht
Met het inzettende Dark Winter seizoen van de globalistische Great Reset dient Nieuw Rechts - en heel ‘dissident rechts’ - zich te bezinnen op de volledig nieuwe maatschappelijke en geopolitieke realiteit van deze tijd.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/edge-of-tomorrow/thumb_hued0ecb9ebc2337095615d7e708f61b53_12408988_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>‘Edge of Tomorrow’</title></image></item><item><title>Een lesje grammatica, een lesje metafysica - Waarom het streven naar objectiviteit een doodlopend pad is, deel 2</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/een-lesje-grammatica-een-lesje-metafysica/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>De Melancholieke Nar</author><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;Waarom het streven naar objectiviteit een doodlopend pad is&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Laten we het vorige artikel in één enkele zin recapituleren: waarheid is een verhouding tussen subject en object, waarbij in het westen de nadruk van oudsher op het object wordt gelegd en in het oosten op het subject. Maar wat behelst deze hele dichotomie tussen subject en object?</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/een-lesje-grammatica-een-lesje-metafysica/thumb_hu08525668c8a43dacb78954ee49f93944_163326_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Een lesje grammatica, een lesje metafysica</title></image></item><item><title>Overdenkingen over de parabel van de blinden en de olifant - Waarom het streven naar objectiviteit een doodlopend pad is, deel 1</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/overdenkingen-over-de-parabel-van-de-blinden-en-de-olifant/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>De Melancholieke Nar</author><description>Kentheorie in het westen&amp;hellip; In een recent vraaggesprek tussen FVD-parlementariër en japanoloog Pepijn van Houwelingen en uitgever Tom Zwitser, bleef mijn oor haken achter een bijna terloopse opmerking van eerstgenoemde. Hij zei namelijk dat het Japanse woord voor &amp;lsquo;objectief&amp;rsquo; letterlijk &amp;lsquo;van alle kanten&amp;rsquo; betekent.1 Dat is inderdaad een werkbare vertaling, maar conceptueel is het iets heel anders. Als je streeft naar objectiviteit, ben je op zoek naar hoe het object op zich is in volmaakte isolatie, onaangetast door percipiërende pottenkijkers.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/overdenkingen-over-de-parabel-van-de-blinden-en-de-olifant/thumb_hu2f905557a615cd89d9d6801ec78b9e8f_511462_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Overdenkingen over de parabel van de blinden en de olifant</title></image></item><item><title>‘Die tyranny verdrijven’ - De Futuro-Fundamentalistische Revolutie, deel 6</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/die-tyranny-verdrijven/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Alexander Wolfheze</author><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;De Futuro-Fundamentalistische Revolutie&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Motto: ‘afwezigheid of zeldzaamheid van overgangsvormen’
(de Futuro-Fundamentalistische Revolutie) "Those who make peaceful revolution impossible will make violent revolution inevitable" - John Fitzgerald Kennedy
The Great Red Dragon and the Woman Clothed in Sun van William Blake.
Eén van de stellingen van Darwin’s evolutieleer is de ‘afwezigheid of zeldzaamheid van overgangsvormen’.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/die-tyranny-verdrijven/thumb_hu1bed25fa70b38f0bcc0c5fc7120edfef_161012_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>‘Die tyranny verdrijven’</title></image></item><item><title>“Je wilt toch niet toch niet terug naar de middeleeuwen?!” - Een antwoord</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/je-wilt-toch-niet-toch-niet-terug-naar-de-middeleeuwen/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Jan-Willem Veldhuizen</author><description>Dat was samenvatting van de reactie twitteraar @morrisjim toen een conservatieve mede-twitteraar opmerkte dat die middeleeuwen nog zo gek niet waren. Dat de middeleeuwen zo duister en barbaars zouden zijn wil ik in dit essay graag weerleggen, en ik wil enkele aspecten van de middeleeuwen uitlichten waar het tegenovergestelde het geval was.
De meeste FVDers die ik ken zouden al na één dag als moderne boer hun flinterdunne polsjes hebben verzwikt, laat staan dat hun kippenborstjes de middeleeuwen aan zou kunnen pic.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/je-wilt-toch-niet-toch-niet-terug-naar-de-middeleeuwen/thumb_hu9ec991db1f5a8068ea915ba4edfdc7f2_98032_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>“Je wilt toch niet toch niet terug naar de middeleeuwen?!”</title></image></item><item><title>Oorlog als avontuur - Een recensie van In Stahlgewittern</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/oorlog-als-avontuur/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>De Melancholieke Nar</author><description>Zoals Stanley Kubrick zei, er valt meer over oorlog te zeggen dan dat het slecht is.1 Hoe afschuwelijk het ook mag klinken, oorlog kan een bedwelmend avontuur of zelfs een spirituele ervaring zijn. In sommige gevallen kan het het beste in mensen naar boven halen. Ernst Jüngers In Stahlgewittern (Nederlands: Oorlogsroes) getuigt daarvan. Het is een witte raaf onder oorlogsromans, in die zin dat het over oorlog gaat, maar niet tegen oorlog is.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/oorlog-als-avontuur/thumb_hufdcc977b389f7318ee051dddd1a4f302_249046_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_top_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Oorlog als avontuur</title></image></item><item><title>Verelendungstheorie - De Futuro-Fundamentalistische Revolutie, deel 5</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/verelendungstheorie/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Alexander Wolfheze</author><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;De Futuro-Fundamentalistische Revolutie&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Motto: ‘wiskundige toename in getal’
(accelerationisme: wiskundige zekerheid als postmoderne voorzienigheid) "Slechter is beter" - Wladimir Iljitsj Oeljanow-Lenin
The Ancient of Days van William Blake.
Met ingang van de Corona-dictatuur, de opkomst van de BLM-beweging en de aanvang van een economische crisis van neo-Weimariaans formaat werpt zich onwillekeurig de vraag op of Marx’ oude Verelendungstheorie niet een nieuwe betekenis heeft gekregen.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/verelendungstheorie/thumb_hu5e9d1ae09f045c8eada09c5afe6bce5b_323946_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Verelendungstheorie</title></image></item><item><title>Is conservatieve samenwerking met moslims onwenselijk? - Een reactie op ‘tegen een politiek verbond met moslims’</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/is-conservatieve-samenwerking-met-moslims-onwenselijk/</link><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Dennis Honing</author><description>Ik heb het stuk &amp;lsquo;Tegen een politiek verbond met moslims&amp;rsquo; op Heraut met veel interesse gelezen.1 Het is mooi om te zien dat de ideeen rond een conservatieve alliantie met moslims gaat leven, en dermate zo dat men erover denkt, spreekt en schrijft.
Het stuk eindigt met een oproep dat vooral Germanen zelf hun problemen moeten oplossen. Men moet niet zomaar bij de pakken neer gaan zitten en zich gewonnen geven aan omvolking.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/is-conservatieve-samenwerking-met-moslims-onwenselijk/thumb_hu17a9654cb2137f992df6ea10908068f2_36174_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Is conservatieve samenwerking met moslims onwenselijk?</title></image></item><item><title>Scruton en esthetisch oordelen - Wat is schoonheid?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/scruton-en-esthetisch-oordelen/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Cedrik Vandooren</author><description>We leven in een wereld waar utilistische normen en waarden niet alleen triomfantelijk zijn, maar voor velen gelden als de énige waarden die er zijn. Iets kan enkel waarde hebben zolang het een nut dient. In het huidige politieke discours zoeken we naar argumenten om het nut van een beleidskeuze te rechtvaardigen. Zo is een argument voor de verlenging van de A4 om de overbelasting te temperen. Of neem de bouw van nieuwe huizen, het nut hiervan is om mensen een onderdak te bieden.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/scruton-en-esthetisch-oordelen/thumb_hu77a137b4a46a9f1a3844326d4885eda8_324910_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Scruton en esthetisch oordelen</title></image></item><item><title>Hybridisering - De Futuro-Fundamentalistische Revolutie, deel 4</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/hybridisering/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Alexander Wolfheze</author><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;De Futuro-Fundamentalistische Revolutie&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Motto: ‘inheems worden’
(open grenzen: asielopvang=slavenimport, diversiteit=piraterij, immigratie=kolonisatie) Wellicht het zuurste hapje uit de door de globalistische vijandelijke elite listig aanbevolen nieuwe paradijsappel is de noodzaak tot fysieke verandering: van de inheemse Nederlander wordt namelijk verwacht dat hij essentieel veranderd. Als ongewenst overblijfsel uit een primitiever ‘evolutionair stadium’ dient de inheemse Nederlander zich niet alleen - zoals in de vorige paragraaf aangegeven - sociaal-economisch, psychologisch en politiek aan te passen: hij dient zich ook biologisch aan te passen.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/hybridisering/thumb_hu5c39d67847b4c264e5b2d56bc1c3e9a7_118684_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Hybridisering</title></image></item><item><title>Reactie en restauratie - Een rechts woordenboek</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/reactie-en-restauratie/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Sanura</author><description>Er zijn al veel discussies geweest over de definitie van ‘reactionair’ (evenals ‘conservatief’, ‘liberaal’, ‘socialist’ en zelfs ‘fascist’) en over de betekenis van ‘rechts’. Ik besloot eindelijk eens mijn steentje bij te dragen. Een duidelijke terminologie ondermijnt demagogie. Taal is een levend iets en soms kan dit leiden tot spraakverwarring en het ontstaan van archaÏsmen. Teruggaan naar de oorspronkelijke betekenis van woorden is op zich al reactionair.
Geuzennamen Reactionair gebruiken als vies woord is bizar.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/reactie-en-restauratie/thumb_hu8c12dbb5979b4b9f8e6268760c00015d_36328_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Reactie en restauratie</title></image></item><item><title>Popper: een afrekening - Kan de politiek-maatschappelijke orde gegrondvest worden op een paradox?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/popper-een-afrekening/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>De Melancholieke Nar</author><description>I: wetenschap De intellectuele nalatenschap van Karl Popper is tweeledig. Ten eerste staat hij bekend om een normatieve wetenschapsfilosofie die om falsificatie draait. Dat wil zeggen dat een stelling volgens Popper wetenschappelijk is als en alleen dan als deze in principe weerlegd kán worden. Anders gezegd: een stelling of theorie mag zich niet immuun maken voor falsificatie, maar moet een denkbare waarneming impliceren die de stelling of theorie weerlegt.1
Hoewel dit criterium niet geheel nutteloos is, heeft de popperiaanse zienswijze weinig van doen met de werkelijk bestaande wetenschappelijke praktijk.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/popper-een-afrekening/thumb_hu1f613e4b61d5d7c6c0ed4ff6281f3292_372894_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Popper: een afrekening</title></image></item><item><title>Domesticering - De Futuro-Fundamentalistische Revolutie, deel 3</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/domesticering/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>Alexander Wolfheze</author><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;De Futuro-Fundamentalistische Revolutie&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Motto: ‘het gewennen aan het klimaat’
(intensieve menshouderij: economische, sociale, psychologische, politieke selectie) Economische selectie: Het sinds de kabinetten Lubbers absoluut dominante economische model van het neoliberalisme, sluit psychologisch goed aan bij de sterk individualistische Nederlandse volksaard en de ‘calvinistische’ Nederlandse arbeidsethiek: het staat theoretisch voor handhaving van een vrije markt en vrije handel, bescherming van privé-bezit en bevordering van kapitaalaccumulatie.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/domesticering/thumb_hu84f2af4ea96270e2a2bee632f2fddaa9_133166_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Domesticering</title></image></item><item><title>Christendom en legitimiteit - Autoriteit versus macht</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/christendom-en-legitimiteit/</link><pubDate>Wed, 29 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Sanura</author><description>Een priester hield een keer een preek (een clichématig begin, ik weet het) over het verschil tussen macht en autoriteit; en inderdaad, daar is een essentieel verschil tussen. Macht kan geüsurpeerd en misbruikt worden. Autoriteit niet. Autoriteit is legitimiteit. Net als liefde en moed kan het niet vervalst worden of gestolen.
Dit is altijd een essentieel kernpunt geweest van het traditionalisme; primair binnen religie en secondair op politiek niveau, en eigenlijk in wereldse kwesties in het algemeen.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/christendom-en-legitimiteit/thumb_hu3f486965b728f93350fb4991f7c6bb17_98418_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Christendom en legitimiteit</title></image></item><item><title>Tegen-natuurlijke selectie - De Futuro-Fundamentalistische Revolutie, deel 2</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/tegen-natuurlijke-selectie/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Alexander Wolfheze</author><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;De Futuro-Fundamentalistische Revolutie&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Motto: ‘snelle verandering van wezens buiten de natuurstaat’
(culturele devolutie: democratisering, feminisering, infantilisering) "Hoogstwaarschijnlijk zal de nabije toekomst buitengewone catastrofes brengen want wat de wereld nu bedreigt is niet het geweld van hongerige vreemde volkeren maar de oververzadiging van verveelde mensenmassa’s" - Nicolás Gómez Dávila
De evolutietheorie leert dat natuurlijke selectie - epigenetisch ingevoerd, genetisch gecodeerd en fenotypisch uitgedrukt - wordt bepaald door omgevingsfactoren: in de loop van de tijd ontstaan in specifieke - biologisch en aardrijkskundig definieerbare - ‘leefomgevingen’ specifieke ‘soorten’.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/tegen-natuurlijke-selectie/thumb_hu98acf1154ab7f00b83b0a81b9a7d9b0e_153380_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Tegen-natuurlijke selectie</title></image></item><item><title>Boodschap aan de Germaan - Van een Marokkaan</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/boodschap-aan-de-germaan/</link><pubDate>Sun, 26 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Mootje</author><description>Het eindeloos gehuil om migratie, omvolking en weet ik allemaal niet wat, begint mij langzamerhand de keel uit te hangen. In plaats van te externaliseren moet er grondig aan introspectie gedaan worden.
Indonesiër deed tnawies De Germaan is om de tuin geleid door de ruis van Geert Wilders. Er is veel energie en productiviteit kwijtgeraakt. Wilders ving de oprechte energie van Pim Fortuyn op en kanaliseerde het met een extreme vorm van anti-islam en pro-Israël retoriek.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/boodschap-aan-de-germaan/thumb_hue797d904826e3c88e10bd4d4fe0693dc_112150_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Boodschap aan de Germaan</title></image></item><item><title>Cryptocurrency en de degeneratie van het muntgeld - Geld en de heerschappij van kwantiteit</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/cryptocurrency-en-de-degeneratie-van-het-muntgeld/</link><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Camille Meloen</author><description>René Guénon schrijft in zijn boek &amp;lsquo;Le Règne de la Quantité et les Signes des Temps&amp;rsquo; over de degeneratie van het muntgeld. Geld in zijn uitsluitend &amp;ldquo;economisch&amp;rdquo; standpunt behoort zo volledig mogelijk tot de &amp;ldquo;heerschappij van de kwantiteit&amp;rdquo;, en volgens Guénon is dit ook de reden waarom geld zo&amp;rsquo;n belangrijke rol speelt in de moderne maatschappij.
De muntmeester, middeleeuws graveerwerk.
Munten waren vanouds letterlijk bedekt met traditionele symbolen van diepgaande betekenis.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/cryptocurrency-en-de-degeneratie-van-het-muntgeld/thumb_hu3eb0a12b9a2c1670ec773adf63fa5c5e_131792_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Cryptocurrency en de degeneratie van het muntgeld</title></image></item><item><title>Devolutie theorie - De Futuro-Fundamentalistische Revolutie, deel 1</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/devolutie-theorie/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Alexander Wolfheze</author><description>&amp;ldquo;Derhalve, dat niemand uit flauwheid of uit schroomvalligheid denke of zegge dat een mensch te ver kan gaan in het zoeken naar waarheid; dat hij al te kundig kan zijn in het boek van Gods woord of in het boek van Gods werken; dat hij te groot kan zijn in de kennis van God of in de wijsbegeerte. Laat hij liever trachten in beiden eindelooze vorderingen te maken.&amp;rdquo; - Francis Bacon, vert.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/devolutie-theorie/thumb_hude5df64c2c5fafd631506b7d7c5e9e7c_178274_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Devolutie theorie</title></image></item><item><title>Welkom in de Karin joega - Veiligheid voor alles</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/welkom-in-de-karin-joega/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>De Melancholieke Nar</author><description>De bevrijding van de jaren &amp;lsquo;60 Eergisteren nog leefden wij in de middeleeuwen. De mens wilde vrij zijn, hij wilde genieten, hij wilde leven,1 maar dat mocht niet van dominee of pastoor. Genot is zondig, zeiden ze, richt je op het eeuwige in plaats van het vluchtige. De mens was onderdrukt. Maar sinds wij vanaf de jaren &amp;lsquo;60 massaal van ons geloof zijn gevallen en geestelijke leiders ernstig aan gezag hebben ingeboet, hebben we daar geen boodschap meer aan.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/welkom-in-de-karin-joega/thumb_hu28a048bc583cd75d49bce100bcd8df8b_380290_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_top_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Welkom in de Karin joega</title></image></item><item><title>Sociale contacten in een verbrokkelde wereld - De industriële revolutie en haar invloed op sociale interactie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/sociale-contacten-in-een-verbrokkelde-wereld/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>v. Deirm</author><description>Onlangs zat ik met wat vrienden in een gezellig cafeetje in de Antwerpse binnenstad. Naarmate de avond vorderde, kwam aan het licht dat verschillenden onder hen gebruikmaken van de datingapp ‘Tinder’. Dat vond ik uiterst interessant, maar tegelijkertijd ook beangstigend. Hoe is het eigenlijk zover kunnen komen dat we de liefde van ons leven trachten te ontmoeten op een digitaal ‘marktplein’? Laat ons wat dieper proberen in te gaan op de zogenaamde “vloeibare moderniteit”.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/sociale-contacten-in-een-verbrokkelde-wereld/thumb_huec79f1b3e2b3c1b8266ebc894072bf66_244340_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Sociale contacten in een verbrokkelde wereld</title></image></item><item><title>De weg van terroriste naar VVD-adviseur - Onderzoek naar Soumaya Sahla</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-weg-van-terroriste-naar-vvd-adviseur/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Camille Meloen</author><description>Onlangs kwam aan het licht dat de &amp;ldquo;tafelvoorzitter terrorisme en radicalisering&amp;rdquo; van de VVD, Soumaya Sahla, een veroordeelde Hofstadterroriste is. Vreemd, interessant, opmerkelijk. Hoe werkt dat nou, van terroriste naar VVD-adviseur? De laatste tijd zijn er veel artikelen over Soumaya Sahla verschenen, maar geen enkele lijkt echt in te gaan op hoe ze nou bij de VVD is terecht gekomen.
Biografie Volgens haar pagina op de website van de VVD komt Sahla uit een &amp;ldquo;islamitisch religieus milieu&amp;rdquo;,1 maar echter geen enkele vermelding dat zij een veroordeelde terroriste is.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/de-weg-van-terroriste-naar-vvd-adviseur/thumb_huf583db91922054df90a1acc1c431e278_17980_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>De weg van terroriste naar VVD-adviseur</title></image></item><item><title>Over Sint Nicolaas - Een interpretatie van de symboliek uit het leven van deze heilige, losjes gebaseerd op de Gulden Legende</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/over-sint-nicolaas/</link><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Jan de Maansnijder</author><description>&amp;ldquo;Bedenkt u dat hoewel wij onszelf als rechtvaardig mogen beschouwen en er vaak in slagen de mensen daar ook van te overtuigen, wij niks kunnen verbergen voor God&amp;rdquo;. – Sint Nicolaas
Toen onze Heer de twee blinden heelde, zei Hij tegen hen deze openbaring van Zijn Kracht geheim te houden. Hetzelfde zien we met de heilige Nicolaas, die de drie maagden redde van de hoererij, maar niet wilde dat deze goede daad bekend werd.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/over-sint-nicolaas/thumb_hub4a4118890d9ac81a549f9019344375d_221418_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Over Sint Nicolaas</title></image></item><item><title>Reactionair, om te beginnen - Fragment uit een boek in voorbereiding</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/reactionair-om-te-beginnen/</link><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Robert Lemm</author><description>“De authentieke reactionair kijkt niet naar de toekomst, zoals de liberaal. Hij kijkt evenmin naar het verleden, zoals de conservatief. Hij kijkt niet vooruit, en niet achterom. Hij kijkt naar boven, naar de sterren en de hemel, naar de sporen die de Eeuwigheid heeft achtergelaten in de Tijd.”
Aldus de Colombiaanse filosoof Nicolás Gómez Dávila (1913-1994). Wie het christendom verlaat, belandt in de duisternis, aldus de Spaanse filosoof Juan Donoso Cortés in zijn boek Katholicisme, liberalisme, socialisme (1850).</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/reactionair-om-te-beginnen/thumb_hu39153514c5220eebb7a3b115318780bc_54784_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_top_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Reactionair, om te beginnen</title></image></item><item><title>Heilige stilte - Tussen waarheid, ongeluk en burgermentaliteit</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/heilige-stilte/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Walt van Toor</author><description>Met de burgerman heeft de reactionair zo min mogelijk van doen, met burgerlijkheid nog minder. Staatsburgers leven om plichten te vervullen, om zich te schikken naar heersende normen, om zich te richten op veronderstellingen van de tweede orde, om de bestuurders (of de paar overgebleven denkers) die zich bezighouden met veronderstellingen van de eerste orde te mystificeren. Vraag ze niet om op het leven te reflecteren of om het leven te benaderen als hoogste categorie.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/heilige-stilte/thumb_hubbd3332acdee2d4f13b241e5a2491070_287502_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Heilige stilte</title></image></item><item><title>De mechanisering van de wereld - Wordt onze samenleving gegijzeld door een gemechaniseerd wereldbeeld?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-mechanisering-van-de-wereld/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Jurbin van Hooff</author><description>“De dwaas op de heuvel die de zon ziet ondergaan, maar de denkende ogen in zijn hoofd zien de wereld draaien”.1 Ons moderne wereldbeeld is in de ban van mechanisering. Sinds rationaliteit dominant is geworden in ons moderne discours valt mechanisering daarbij ook niet weg te denken. Mechanisering als parapluterm voor begrippen als kwantificering en technologische vooruitgang. De vraag is of deze mechanisering, die leidend is in ons moderne discours, alomvattend is voor de begrijpelijkheid van de werkelijkheid van onze wereld.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/de-mechanisering-van-de-wereld/thumb_hu943d60ae97c36affd28f506e5d89fa3c_50392_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>De mechanisering van de wereld</title></image></item><item><title>God en vrijheid - Over de omgekeerde analogie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/god-en-vrijheid/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Camille Meloen</author><description>Het liberalisme heeft als beginsel vrijheid, liberté. In vergelijking met andere wereldbeelden is dit beginsel uniek in die zin dat het negatief is, waarmee ik bedoel dat vrijheid alleen bestaat doormiddel van negatie. Je kunt alleen uit een kooi worden bevrijd door het omhulsel af te breken; dit kan worden vertaald naar een aantal andere domeinen: in de sociale sfeer kun je bevrijd worden van de grenzen die normativiteit stelt, zoals traditionele seksuele rollen, door ze neer te halen.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/god-en-vrijheid/thumb_hu1424f30343151623c5c4a6a6f47dfa73_165200_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_top_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>God en vrijheid</title></image></item><item><title>Autonomie en psychopathie - Hoe individuen autonomie na kunnen streven in de consumptiemaatschappij</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/autonomie-en-psychopathie/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Philip van Houten</author><description>In een artikel eerder gepubliceerd op Reactionair.nl, Autonomie en consumptie: Hoe autonomie met de consumptiemaatschappij samenhangt,1 vroeg Jurbin van Hooff zich af of er een mogelijkheid is om te ontsnappen aan de consumptiemaatschappij “waarin wij, min of meer, sinds de 20e eeuw leven”. In dit artikel ga ik op zoek naar de mogelijkheden voor individuen om autonomie na te streven.
Schilderij Patrick Bateman, door kevinsbrush.
Van Hooff stelt dat de individuele mens zo veel door de omgeving beïnvloed wordt in het denken, oordelen en twijfelen dat er geen sprake is van autonomie.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/autonomie-en-psychopathie/thumb_hu816341a1d552e46c682f2d97bef77f3c_87428_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Autonomie en psychopathie</title></image></item><item><title>Waarom een authentieke reactionair een groene reactionair is - Over ecologie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/waarom-een-authentieke-reactionair-een-groene-reactionair-is/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Jan-Willem Veldhuizen</author><description>Maar al te vaak wordt genegeerd hoe belangrijk het is om zorg te dragen voor de omgeving waarin we leven. We realiseren ons zelden hoe bijzonder ons landschap, onze directe leefomgeving, het gedierte en geboomte om ons heen is, en waarom we dit moeten koesteren. De nuchtere rechtse dissident is wars van klimaathysterie, welke opmerkelijke gelijkenissen vertoont met een ketterse eindtijdcultus. Bovendien, Milieubescherming is toch een linkse hobby? Maar ís dat wel zo?</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/waarom-een-authentieke-reactionair-een-groene-reactionair-is/thumb_hube85ae58b6e7c26ae82034a202493d3f_290116_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Waarom een authentieke reactionair een groene reactionair is</title></image></item><item><title>Een hermeneutische blik op de term reactionair - Het belang van betekenis van termen en wat het ons kan leren over een reactionaire toekomst</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/een-hermeneutische-blik-op-de-term-reactionair/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Paars van Grinsterer</author><description>In de loop van de 19e eeuw ontstonden er vanuit de reactionaire traditie twee Christelijke politieke stromingen in Nederland. Slechts één daarvan zou het Christelijk-historische geluid in de politiek van Nederland gaan domineren. Wat kunnen we leren van die tijd en welke valkuilen moet de reactionair van vandaag vermijden? Maar eerst; wat betekent reactionair eigenlijk?
Willem Bilderdijk na zijn dood, door Gerrit Jan Michaëlis.
Wellicht is het u al opgevallen, maar de betekenis van reactionair is onderhand vrij ambigu geworden.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/een-hermeneutische-blik-op-de-term-reactionair/thumb_hu69cb905b1cebac000132409040c7d0c9_42670_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Een hermeneutische blik op de term reactionair</title></image></item><item><title>Dennis Honing ‘hoe echt om te gaan met diversiteit in Nederland’ - Traditionalisme als genezing voor het postmodernisme</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/dennis-honing-hoe-echt-om-te-gaan-met-diversiteit-in-nederland/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Dennis Honing</author><description>Waar het bij de Germanen om gaat is dat zij zichzelf foutief hebben gerelativeerd. Zijn volk. Zijn cultuur. Zijn natiestaten. Wanneer een jonge Germaan zal aangeven dat hij jong wil huwen en zijn dochters wil behoeden voor contextloze seksualiteit, dan zal deze jongeman worden weggezet als een gek. Als een Amish. Als een grap.
Een kaart van Nederland omstreeks de tiende eeuw.
Maar wat hebben deze postmodernisten ons gebracht?</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/dennis-honing-hoe-echt-om-te-gaan-met-diversiteit-in-nederland/thumb_hu79d4e0ab0129c2af2c9e48dbeca0c9f7_269026_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Dennis Honing ‘hoe echt om te gaan met diversiteit in Nederland’</title></image></item><item><title>Leren van gebeurtenissen uit de geschiedenis - Een blik op nieuw-links en de Iraanse revolutie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/leren-van-gebeurtenisses-in-de-geschiedenis/</link><pubDate>Sat, 06 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Eco al-Hollandi</author><description>“De geschiedenis herhaalt zichzelf, eerst als tragedie, dan als klucht.”1 - Karl Marx
Als reactionair geloof ik niet dat de materiële conditie van de samenleving of van de geschiedenis het enige is wat er toe doet, noch dat dat hetgeen is waar we onze acties op zouden moeten baseren. Maar wanneer Marx, voortbordurend op Hegel, beweert dat de geschiedenis zich constant herhaalt dan kan ik het niet met hem oneens zijn.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/leren-van-gebeurtenisses-in-de-geschiedenis/thumb_hu24c31961bd42a2790f9a259915ba0e9f_101788_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Leren van gebeurtenissen uit de geschiedenis</title></image></item><item><title>Tijd opgeslokt door ruimte - De eschatologie van René Guénon</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/tijd-opgeslokt-door-ruimte/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Camille Meloen</author><description>Tijd veranderd in ruimte, dit is de titel van een hoofdstuk 23 in René Guénon&amp;rsquo;s meesterwerk Le Règne de la Quantité et les Signes des Temps. Onlangs was ik bij een lezing van Robert Lemm, ook hij sprak over ruimte en tijd, en specifiek hoe wij — het moderne westen — een obsessie hebben met het concept van oneindige ruimte, tot het punt dat we niet langer naar de hemel opkijken, maar onszelf letterlijk de ruimte in schieten.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/tijd-opgeslokt-door-ruimte/thumb_hu821132f4da219aff925c736ad1d59afe_177684_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Tijd opgeslokt door ruimte</title></image></item><item><title>Fatalisme, ondergang en wederopstanding - Beschouwing over het lot der Westerse beschaving</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/fatalisme-ondergang-en-wederopstanding/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Intan Hoijer</author><description>Fatalisme heeft de westerse geest overgenomen. Na het Fukuyamiaanse optimisme van de jaren 90 regeert het pessimisme en lijkt de ondergang van het Avondland definitief te zijn aangebroken. De voortekenen zijn overal te zien en reeds lange tijd voorspeld. Zoals Spengler aankondigde gaan alle beschavingen uiteindelijk ten onder aan interne corrosie van de scheppende kracht.1 Een beschaving valt stil en schept geen waarlijke nieuwe dingen meer. Datgene wat gecreëerd wordt zijn hoogstens nieuwe externaliteiten maar de essentia blijven gelijk.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/fatalisme-ondergang-en-wederopstanding/thumb_hu2ae29afbf6a36ecfcb408a2574db9a23_152092_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Fatalisme, ondergang en wederopstanding</title></image></item><item><title>Dennis Honing over een alliantie met moslims - Over reactionairen en moslims, deel 2</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/dennis-honing-over-een-alliantie-met-moslims/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Dennis Honing</author><description>Dit artikel is een reactie op een eerder gepubliceerd artikel op Reactionair.nl.1
We kijken naar de vraag of er en mogelijkheid is voor een rechtse coalitie met de Islam, ofwel moslims. Zoiets lijkt aanvankelijk een &amp;lsquo;ver van je bed show&amp;rsquo;. De moslims heulen overwegend met linkse partijen, komen met eigen partijen die linkse agendapunten ageren en zijn als opiniemakers en activisten vaak te horen over het grote boze kapitalistische westen die de arme mensen-kinderen van de wereld vertrapt.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/dennis-honing-over-een-alliantie-met-moslims/thumb_hue3a50eaebbe2f4deabed9c3e492f6dfd_306246_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Dennis Honing over een alliantie met moslims</title></image></item><item><title>Autonomie en consumptie - Hoe autonomie met de consumptiemaatschappij samenhangt</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/autonomie-en-consumptie/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Jurbin van Hooff</author><description>De bekende filosoof René Descartes gebruikte de volgende woorden: ‘ik denk, dus ik ben’.1 Die zin is een van de grondbeginselen van het rationalisme. Maar hoe onbegrensd is die formulering nou werkelijk? Een mens kan niet onbegrensd autonoom zijn. De mens is immers niet als entiteit geboren en kan niet functioneren als een massa in de “ruimte”. De omgeving is één van de belangrijkste factoren die de mens beïnvloeden. Velen menen onder het begrip van autonomie van de mens te verstaan dat de mens fysiek bestaat, zelf denkt, denkt te voelen en ook kan twijfelen.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/autonomie-en-consumptie/thumb_hu6cce2c8a7cd0c3ce21bf06842b152025_148262_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Autonomie en consumptie</title></image></item><item><title>Honey Pot en de definitie van “rechts” - Afscheid van een achterhaald begrip</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/honey-pot-en-de-definitie-van-rechts/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Vrederijk</author><description>Gisteren heb ik de nieuwste film van kunstcollectief KIRAC gezien, Honey Pot. Dit is een verfilming van een gezamenlijk conceptueel-kunstinitiatief met Jini van Rooijen, een 22 jarige UvA studente met een OnlyFans porno-kanaal. De bedoeling van dit initiatief, zo vertelde Jini zelf op camera,1 is om seks te hebben met een “rechts” persoon om “de kloof” (tussen links en rechts) te dichten.
Een still uit Honey Pot.
Het initiatief werd in juni gepromoot door GeenStijl: reaguurders en rechtse (jonge)mannen werden opgeroepen om zich aan te melden om op camera seks te hebben met Jini.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/honey-pot-en-de-definitie-van-rechts/thumb_huf1905e35ff4030285122cbbe53dde762_50374_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Honey Pot en de definitie van “rechts”</title></image></item><item><title>De ware horror van het hedendaagse Halloween - Hoe een heilig feest tot simpel hedonisme vervallen is</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-ware-horror-van-het-hedendaagse-halloween/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Jan de Maansnijder</author><description>De viering van Halloween zoals deze zich vandaag de dag manifesteert heeft als voorname functie ieder, door middel van een verkleedpartijtje, de mogelijkheid te geven te ontsnappen aan het zware juk van een deel van de kleinburgerlijke moraliteit, zodat kinderen zich volvreten met de nieuwste Amerikaanse fabricages van suikerdrab en jongvolwassenen zich voldrinken en hun lul nat proberen te krijgen. In deze functie is de huidige viering een slap aftreksel, een overblijfsel, van de oorspronkelijke viering ervan, ongeveer als de latere Saturnalia.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/de-ware-horror-van-het-hedendaagse-halloween/thumb_hu6672a62aa99793e0fd2bc287b37f26c1_274536_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>De ware horror van het hedendaagse Halloween</title></image></item><item><title>Temper de strijd tegen ‘privileges’ - Hoe de gekte van de Franse Revolutie doorleeft in het hedendaagse activisme</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/temper-de-strijd-tegen-privileges/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Eric Hendriks-Kim</author><description>Dit artikel is eerder gepubliceerd in het NRC handelsblad.1
Het is de nacht van 4 op 5 augustus, 1789. De revolutionaire Franse Nationale Vergadering is in extase, want vannacht nog worden alle privileges afgeschaft. Het voelt als een bevrijding, ook voor aanwezigen die hun privileges juist moeten opgeven. Huilend van blijdschap zweren aristocraten, geestelijken en regionale vertegenwoordigers hun privileges af. Als de zon opgaat, is alles en iedereen gelijk. Vanaf die nacht werden in Frankrijk en daarna door heel Europa in rap tempo alle middeleeuwse privileges afgeschaft.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/temper-de-strijd-tegen-privileges/thumb_huc504a3281fa6c3d034c7fc0e51993611_212838_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Temper de strijd tegen ‘privileges’</title></image></item><item><title>Naar het einde en daar voorbij! - Gedachten over het Onbegrensde</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/naar-het-einde-en-daar-voorbij/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Camille Meloen</author><description>Dit artikel gaat over enkele interacties met het idee van het onbegrensde, het eindeloze, oneindigheid, en enkele logische consequenties van deze concepten en de mogelijke implicaties voor theologie.
Het bepaalde en het onbepaalde Het eerste geval deed zich voor bij het bekijken van een video van Aarvoll,1 waarin hij het volgende idee naar voren brengt:
If by finite we mean any kind of limitation whatsoever, then we can&amp;rsquo;t say that the number line is infinite, because even though it is unending, it is only infinite within the dimension that it has to operate with — the natural number — it is still finite insofar as you are not going to have a “pig”, like a pig is not one of the numbers.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/naar-het-einde-en-daar-voorbij/thumb_hueea8bd82c607cb5aa0e23fdadcb04e70_334116_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Naar het einde en daar voorbij!</title></image></item><item><title>Woke is NU ECHT te ver gegaan! - Of toch niet?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/woke-is-nu-echt-te-ver-gegaan/</link><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Camille Meloen</author><description>GeenStijl, TPO, Geerten Waling, Afshin Ellian, Wierd Duk, Roderick Veelo. Ik kan nog wel even doorgaan, boomers die artikel na artikel schrijven over hoe woke nu ECHT te ver is gegaan. Maar is dat ook echt zo? Wat is de oorsprong van woke? Laten we dit uitzoeken!
Wat is woke? Woke, of zoals we in eerdere artikelen hebben besproken, de meer passende term progressief liberalisme, is eenvoudigweg de herinterpretatie van de waarden van het liberalisme, waarden als gelijkheid en vrijheid.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/woke-is-nu-echt-te-ver-gegaan/thumb_hu553053a241a0f2d534e1bc2428ffaf9d_40306_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Woke is NU ECHT te ver gegaan!</title></image></item><item><title>Natuur versus natuur - Een modern misverstand</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/natuur-versus-natuur/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Camille Meloen</author><description>We zien vaak vergelijkingen in de vorm van “homoseksualiteit komt voor bij enkele diersoorten, dus is het natuurlijk”, aan de andere kant zien we atheïsten beweren dat de religieuze filosofie gebruik maakt van een “beroep op de natuur” drogredenering. Beide komen voort uit een misverstand. De eerste over een misverstand over de betekenis van de natuur, en de tweede over een betekenis van de Natuur, met een hoofdletter N.
Allegorie van goed en van slecht bestuur door Ambrogio Lorenzetti.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/natuur-versus-natuur/thumb_hu5c85b7dd665bc4ea07e0802465a92f65_79532_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Natuur versus natuur</title></image></item><item><title>Een alliantie met moslims!? - Over reactionairen en moslims</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/een-alliantie-met-moslims/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Vrederijk</author><description>Sinds een jaar of twee lees ik regelmatig berichten over een vermeende, gewenste of ongewenste alliantie tussen conservatieven of reactionairen, en moslims. Ik ben nog niet zo heel lang een actief gebruiker van sociale media, dus wellicht is het al langer aan de gang, en ongetwijfeld heb ik veel gemist. Toch wil ik hieronder een greep doen uit die berichten, en een beknopt overzicht geven van wat die alliantie dan zou inhouden, waarom het wenselijk en voor de hand liggend is en wat de belangrijkste bezwaren ertegen zijn.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/een-alliantie-met-moslims/thumb_hu7cab1cf5e4ee66ba250e4b30bc678c95_84766_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Een alliantie met moslims!?</title></image></item><item><title>Verlichting en contraverlichting - Dictatoriale rechtsstaat</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/verlichting-en-contraverlichting/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Sanura</author><description>In de eenentwintigste eeuw wordt de democratische rechtstaat telkens vaker bedreigd door revolutionairen en contrarevolutionairen. Maar wat is de democratische rechtstaat nou precies? Veel democraten denken slechts dat het gewoon democratie is, of dat het liberale democratie betekent. Het is hier zeker aan verwant, maar democratische rechtsstaat beschrijft bovenal de mengeling van 2 tradities uit de verlichting die elkaar voor tijdens en na de Franse revolutie bestreden, maar een equilibrium bereikten na de meer gematigde revoluties van 1848.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/verlichting-en-contraverlichting/thumb_hu7f4fc521d8bd9ace0c911a3d6fab3da9_222076_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Verlichting en contraverlichting</title></image></item><item><title>Wegbereider van de contrarevolutie - Over Louis de Bonald</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/wegbereider-van-de-contrarevolutie/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>J. Floressas des Esseintes</author><description>Portrait de Louis de Bonald door François Pascal Simon Gérard.
Conservatieve denkers en auteurs zoals Edmund Burke, Thomas Carlyle en Fjodor Dostojevsky zijn vandaag relatief bekend bij het bredere publiek. Het conservatisme is tot op heden dan ook een stroming die aanwezig is in het politieke spectrum van de meeste westerse landen. De apologeten van het reactionaire denken zijn daarentegen afwezig in de canon van de politieke filosofie en daardoor volledig onbekend bij het grote publiek.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/wegbereider-van-de-contrarevolutie/thumb_hu6448a539e3a759d860eb623a325ac439_35460_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Wegbereider van de contrarevolutie</title></image></item><item><title>Het Erik Enigma - Extreemrechtse liberaal</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-erik-enigma/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Sanura</author><description>Erik Maria Ritter von Kuehnelt-Leddihn was een Katholieke aristocraat uit Oostenrijk evenals een historicus, politiek wetenschapper, filosoof, theoloog, journalist, schilder, schrijver van fictie en polyglot die 8 talen kon spreken en 17 meer kon lezen. Hij bezocht de Sovjet-Unie onder Stalin en Spanje tijdens de burgeroorlog. Saai was zijn leven beslist niet. Ook trouwde hij met een Katholieke aristocraat en kreeg 3 kinderen, altijd fijn.
Hij schreef voor Chronicles, Thought, het Rothbard-Rockwell Report, Catholic World, National Review en het Acton Instituut.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/het-erik-enigma/thumb_hu698bf7b8eb178b729ac2ec43571222f6_22624_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Het Erik Enigma</title></image></item><item><title>“Het woke denken is een religie geworden!” - En waarom deze vergelijking niet klopt</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-woke-denken-is-een-religie-geworden/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Camille Meloen</author><description>U heeft waarschijnlijk wel een krantenkop of twee gezien met een titel als “Het woke denken is een religie geworden!”,1 “Eerst waren er de christenen, toen de moslims en nu de woke-beweging!”,2 enzovoort. Niet alleen linkse mensen en journalisten maken deze vergelijkingen en analogieën, maar ik heb het zelfs vrij rechtse mensen zien doen. Wat houdt deze vergelijking eigenlijk in? Laten we daar eens over nadenken.
Wat zouden “woke” en religie gemeen hebben?</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/het-woke-denken-is-een-religie-geworden/thumb_hueb5d9edcdaa24d982d5e6c5e3a531568_70910_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>“Het woke denken is een religie geworden!”</title></image></item><item><title>De mythe van de neutraliteit - En de blindheid van de liberalen</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-mythe-van-de-neutraliteit/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Camille Meloen</author><description>Onlangs heeft de Tweede Kamer een voorstel aanvaard om ervoor te zorgen dat geen enkele school een verklaring van de ouders mag eisen waarin zij de identiteit van de school onderschrijven. Veel liberalen waren hier erg blij mee, zich beroepend op een zogenaamde “neutraliteit”. Op Twitter lazen we beweringen als:
Openbaar onderwijs is bijna altijd levensbeschouwelijk neutraal en vertelt juist over verschillende levensovertuigingen.1
En,
&amp;hellip; wetenschappelijk verantwoorde lesprogramma&amp;rsquo;s met een objectief positief effect op de maatschappij ten behoeve van het algemene belang van emancipatie.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/de-mythe-van-de-neutraliteit/thumb_hud8cbb7bd8e0e9ac88afd9689d4f0fb59_125544_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>De mythe van de neutraliteit</title></image></item><item><title>They pee on your leg and tell you it’s raining - Misbruikers moeten kinderen weerbaar maken tegen misbruik</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/they-pee-on-your-leg-and-tell-you-its-raining/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Sanura</author><description>Brave New World illustratie door Mirko Rastic.
Sekten, die alle sociale klassen hebben doordrongen, zullen manieren vinden om zichzelf in het hart van de huizen te introduceren om de onschuld van kinderen te corrumperen. De harten van de kinderen zullen heerlijke hapjes zijn om de duivel te verwennen&amp;hellip;1
Dit was een profetie in 1634 in Ecuador van Onze-Lieve-Vrouw van Goed Succes. Extreme morele degradatie tijdens de tweede helft van de twintigste eeuw werd voorspeld.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/they-pee-on-your-leg-and-tell-you-its-raining/thumb_hu08f7515bb7e49b49b4e47ed1eec2d951_43230_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>They pee on your leg and tell you it’s raining</title></image></item><item><title>Van seksuele boulimia tot like-verslaving - De seksuele revolutie en wat daarna kwam</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/van-seksuele-boulimia-tot-like-verslaving/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>De Melancholieke Nar</author><description>Sex Addict, tekening van Patrick Jannin.
Onze cultuur is geobsedeerd met seks. Begrijp me niet verkeerd, ik ben geen puritein. Het is niet zo gek dat het minnespel een prominente rol inneemt in de harten van mensen, zonder is er immers geen leven mogelijk. Geslachtsdrift is gezond en dit mag ook omkleed worden met publieke rituelen zoals het huwelijk, maar wij maken het wel heel bont. Is het normaal dat ik tijdens het boodschappen doen moet luisteren naar oeh baby yeah baby-muziek?</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/van-seksuele-boulimia-tot-like-verslaving/thumb_hu9c80ecc814fa6295a726458659007d8b_112928_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Van seksuele boulimia tot like-verslaving</title></image></item><item><title>Tussen twee oorlogen: Anton Kerssemakers - Onderzoek naar een onbekende auteur</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/tussen-twee-oorlogen-anton-kerssemakers/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Camille Meloen</author><description>Onlangs heb ik de website Delpher herontdekt, deze website categoriseert oude boeken en krantenknipsels. Natuurlijk zocht ik op René Guénon, om te zien of er Nederlandse auteurs of krantenknipsels waren die hem vermeldden. Van het tiental resultaten trok één boek mijn aandacht met de titel “Vrijmetselarij en Jodendom: traditioneele inhoud, moderne ontaarding en invloed” omdat Guénon op de allereerste bladzijde werd geciteerd, en de bladzijden daarna vrijwel woord voor woord Guénon&amp;rsquo;s werk over Traditie, intellectuele intuïtie en de crisis van de moderne wereld weerspiegelden.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/tussen-twee-oorlogen-anton-kerssemakers/thumb_hu69c829c88968af1a3d386999f597dadb_52162_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_top_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Tussen twee oorlogen: Anton Kerssemakers</title></image></item><item><title>Wie zijn wij? - Een inleiding tot Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/wie-zijn-wij/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Redactie</author><description>Wij zijn een online tijdschrift gewijd aan essays, kritieken en opinie vanuit — zoals de naam al aangeeft — een reactionair oogpunt. Een korte inleiding tot de etymologie van Reactionair zal duidelijk maken waarom wij voor deze naam gekozen hebben: reactionair komt van het Franse réactionnaire dat gebruikt werd in de tijd van de Franse revolutie en verwijst naar hen die zich verzetten tegen de revolutie, waarbij de revolutie in delen verwijst naar de historische gebeurtenis, en in delen symbool staat voor het liberalisme en de bijbehorende beginselen als liberté en égalité.</description><image><url>https://reactionair.nl/artikelen/wie-zijn-wij/thumb_hu256b2f976fd3d0c773c158c7f859b247_52942_1200x628_fill_q75_h2_lanczos_smart1_2.webp</url><link>https://reactionair.nl/</link><title>Wie zijn wij?</title></image></item></channel></rss>