<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Robert Lemm on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/auteurs/robert-lemm/</link><description>Recent content in Robert Lemm on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Fri, 11 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/auteurs/robert-lemm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Het recht van de sterkste</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-recht-van-de-sterkste/</link><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/het-recht-van-de-sterkste/</guid><description>“Poetin is niet degene die aanvalt, maar degene die aangevallen wordt”, verklaarde de Franse presidentskandidaat Éric Zemmour. Daarop werd hij in een spotprent meteen met Hitler vergeleken. De vergelijking is veelzeggend. Voor heel Europa, onder aanvoering van Amerika, is de Russische president de kwintessens van het kwaad, en daarom verdient hij als oorlogscrimineel berecht te worden door het Internationale Strafhof te Den Haag. De uitspraak van Zemmour kwam erop neer dat Amerika, met bondgenoot EU, Poetin al tijden lang heeft zwartgemaakt, geprovoceerd, in een hoek gedreven, met als gevolg de ongelukkige invasie van Oekraïne.</description></item><item><title>Reactionair, om te beginnen</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/reactionair-om-te-beginnen/</link><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/reactionair-om-te-beginnen/</guid><description>“De authentieke reactionair kijkt niet naar de toekomst, zoals de liberaal. Hij kijkt evenmin naar het verleden, zoals de conservatief. Hij kijkt niet vooruit, en niet achterom. Hij kijkt naar boven, naar de sterren en de hemel, naar de sporen die de Eeuwigheid heeft achtergelaten in de Tijd.”
Aldus de Colombiaanse filosoof Nicolás Gómez Dávila (1913-1994). Wie het christendom verlaat, belandt in de duisternis, aldus de Spaanse filosoof Juan Donoso Cortés in zijn boek Katholicisme, liberalisme, socialisme (1850).</description></item></channel></rss>