<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Paars van Grinsterer on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/auteurs/paars-van-grinsterer/</link><description>Recent content in Paars van Grinsterer on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/auteurs/paars-van-grinsterer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Boekverbrandingen in Amerika?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/boekverbrandingen-in-amerika/</link><pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/boekverbrandingen-in-amerika/</guid><description>Er is veel te doen over zogenaamde boekverbrandingen, blacklists en verboden titels in Amerikaanse schoolbibliotheken. Laten we beginnen met de desinformatie die verspreid wordt door de hoofdstroom-media in zowel Nederland als Amerika. Er zijn toch geen ”verboden boeken” zoals we die in Nederland kennen (bijvoorbeeld Mein Kampf) in het vrije Amerika? Toch wordt consequent over “banned books” gesproken. Ik heb er echter geen enkel voorbeeld van kunnen vinden. Wel zijn er boeken die van leeslijsten worden gehaald.</description></item><item><title>Nederland, omarm Aswoensdag</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/nederland-omarm-aswoensdag/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/nederland-omarm-aswoensdag/</guid><description>Dit jaar vieren we Aswoensdag gelukkig ‘normaal’.1 Eindelijk, geen maatregelen meer die ons eraan herinneren dat onze kerken maar al te graag meegaan in de manie van de overheid. Helaas, Aswoensdag is in Nederland relatief weinig bekend en zal voor velen dan ook ongezien voorbijgaan. Het maakt geen onderdeel uit van de populaire media cyclus bijvoorbeeld. Dit in tegenstelling tot de vastenmaand die moslims in acht nemen. Nee, aan het begin van de 40-dagen tijd is er geen wijkagent die een kruisje haalt en op de foto gaat voor het lokale sufferdje.</description></item><item><title>Wil de echte homogenezer opstaan?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/wil-de-echte-homogenezer-opstaan/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/wil-de-echte-homogenezer-opstaan/</guid><description>Vandaag kwam naar buiten dat D66 en de VVD, samen met PvdA, GroenLinks, SP en de PvdD en wetsvoorstel zullen indienen die homogenezing illegaal maakt op straffe van hoge boetes, gevangenisstraf en potentieel ontheffing uit een ambt.
Middeleeuwse arts die de schedel van een patiënt opensnijdt met een hamer en een mes. Illustratie uit een 14e eeuws Frans medisch manuscript van Guy van Pavia.
Maar wat is een homogenezer?</description></item><item><title>Rudy Bouma, kleine psychoanalyse van een groot onbenul</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/rudy-bouma-kleine-psychoanalyse-van-een-groot-onbenul/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/rudy-bouma-kleine-psychoanalyse-van-een-groot-onbenul/</guid><description>Als Rudy Bouma niet in een afgehuurde loods staat om ons bang te maken met verhalen over eenzame wolven en neo-nazi’s, lijkt hij vooral zijn tijd door te brengen op Twitter. Alwaar hij simpele zielen de les leest om hen “de wetenschap” bij te brengen, net zoals de zendelingen van weleer de ongewassen inboorlingen van donker Afrika het woord van God kwamen brengen.
Zo neemt hij ene “@bar_bizar” onder de loep.</description></item><item><title>Een hermeneutische blik op de term reactionair</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/een-hermeneutische-blik-op-de-term-reactionair/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/een-hermeneutische-blik-op-de-term-reactionair/</guid><description>In de loop van de 19e eeuw ontstonden er vanuit de reactionaire traditie twee Christelijke politieke stromingen in Nederland. Slechts één daarvan zou het Christelijk-historische geluid in de politiek van Nederland gaan domineren. Wat kunnen we leren van die tijd en welke valkuilen moet de reactionair van vandaag vermijden? Maar eerst; wat betekent reactionair eigenlijk?
Willem Bilderdijk na zijn dood, door Gerrit Jan Michaëlis.
Wellicht is het u al opgevallen, maar de betekenis van reactionair is onderhand vrij ambigu geworden.</description></item></channel></rss>