<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Recensie &amp; Biografie on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/themas/recensie-biografie/</link><description>Recent content in Recensie &amp; Biografie on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 09 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/themas/recensie-biografie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Schönberg de behoudende</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/schoenberg-de-behoudende/</link><pubDate>Mon, 09 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/schoenberg-de-behoudende/</guid><description>“Über die Grenzen des All blicktest du sinnend hinaus; / Hattest nie Sorge um Hof und Haus! / Leben und Traum vom Leben, plötzlich ist alles aus – / Über die Grenzen des All blickst du noch sinnend hinaus!” - Peter Altenberg
&amp;ldquo;De minister van oorlog wil Schönbergs muziek gebruiken tegen de horden Serviërs die onze grenzen bedreigen&amp;rdquo;, zo schreef de criticus Hans Liebstöckl over Schönbergs muziek. Het is een houding die sinds jaar en dag heerst tegenover de Oostenrijkse componist Arnold Schönberg.</description></item><item><title>Enoch Powell</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/enoch-powell/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/enoch-powell/</guid><description>De strenge dictie waarmee Enoch Powell zijn publiek toesprak schetst een stem van een sobere politicus. Wie wat langer luistert zal echter onder de invloed raken van de bezwerende toon en achter de façade van rigoureuze logica een man zien die geleid werd door eerst zijn hart en daarna zijn hersenen. Vandaar lijkt hij vol te zitten met ogenschijnlijke tegenstrijdigheden. Wie had gedacht dat de schrijver van de ten onrechte racistisch genoemde ‘Rivers of blood’ speech fel opkwam voor de rechten van vermoorde Kenianen tijdens de Mau Mau-opstand?</description></item><item><title>Deugen de meeste mensen nog steeds?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/deugen-de-meeste-mensen-nog-steeds/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/deugen-de-meeste-mensen-nog-steeds/</guid><description>“Um allein zu leben, muss man ein Thier oder ein Gott sein - sagt Aristoteles. Fehlt der dritte Fall: man muss Beides sein - Philosoph…” - Friedrich Nietzsche
De misantroop door Pieter Bruegel de Oude.
Slechts drie jaar na het verschijnen van de internationale bestseller De meeste mensen deugen is iedereen en zijn moeders vertrouwen in de eponieme these van het boek danig aan het wankelen gebracht - de auteur incluis.</description></item><item><title>Zal ik je vertellen waar degenen zijn die in zichzelf geloven?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/zal-ik-je-vertellen-waar-degenen-zijn-die-in-zichzelf-geloven/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/zal-ik-je-vertellen-waar-degenen-zijn-die-in-zichzelf-geloven/</guid><description>Orthodoxie is een boek gepubliceerd in 1908 door Gilbert Keith Chesterton (1874-1936). Orthodoxie werd door Chesterton geschreven toen hij agnost was, die zelf verveeld werd door de modes van zijn tijd die we vandaag de dag ook steeds zien terugkomen: materialisme, scepticisme, rationalisme, determinisme, positivisme, hedonisme en socialisme. Chesterton valt deze moderne “denkstromen” op een spraakmakende wijze aan en probeert aan te tonen waarom het Christendom superieur is aan deze denkstromen.</description></item><item><title>Carry van Bruggen: Eenheid en schijneenheid</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/carry-van-bruggen-eenheid-en-schijneenheid/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/carry-van-bruggen-eenheid-en-schijneenheid/</guid><description>Vlak na de Eerste Wereldoorlog verscheen het filosofische magnum opus van de Nederlandse auteur Carry van Bruggen, Prometheus (1919). Hoewel Van Bruggen (1881-1932) zelf hoge verwachtingen had van het boek, raakte het al tijdens diens verschijning in de vergetelheid. Was dit terecht? Zeker niet, want het werk bevat een vernuftig vertoog over de ontwikkeling van het mensdom. Hier bekijken wij het nader.
Portret van Carry van Bruggen.
Waarover handelt Prometheus?</description></item><item><title>Oorlog als avontuur</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/oorlog-als-avontuur/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/oorlog-als-avontuur/</guid><description>Zoals Stanley Kubrick zei, er valt meer over oorlog te zeggen dan dat het slecht is.1 Hoe afschuwelijk het ook mag klinken, oorlog kan een bedwelmend avontuur of zelfs een spirituele ervaring zijn. In sommige gevallen kan het het beste in mensen naar boven halen. Ernst Jüngers In Stahlgewittern (Nederlands: Oorlogsroes) getuigt daarvan. Het is een witte raaf onder oorlogsromans, in die zin dat het over oorlog gaat, maar niet tegen oorlog is.</description></item><item><title>Reactionair, om te beginnen</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/reactionair-om-te-beginnen/</link><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/reactionair-om-te-beginnen/</guid><description>“De authentieke reactionair kijkt niet naar de toekomst, zoals de liberaal. Hij kijkt evenmin naar het verleden, zoals de conservatief. Hij kijkt niet vooruit, en niet achterom. Hij kijkt naar boven, naar de sterren en de hemel, naar de sporen die de Eeuwigheid heeft achtergelaten in de Tijd.”
Aldus de Colombiaanse filosoof Nicolás Gómez Dávila (1913-1994). Wie het christendom verlaat, belandt in de duisternis, aldus de Spaanse filosoof Juan Donoso Cortés in zijn boek Katholicisme, liberalisme, socialisme (1850).</description></item><item><title>Wegbereider van de contrarevolutie</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/wegbereider-van-de-contrarevolutie/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/wegbereider-van-de-contrarevolutie/</guid><description>Portrait de Louis de Bonald door François Pascal Simon Gérard.
Conservatieve denkers en auteurs zoals Edmund Burke, Thomas Carlyle en Fjodor Dostojevsky zijn vandaag relatief bekend bij het bredere publiek. Het conservatisme is tot op heden dan ook een stroming die aanwezig is in het politieke spectrum van de meeste westerse landen. De apologeten van het reactionaire denken zijn daarentegen afwezig in de canon van de politieke filosofie en daardoor volledig onbekend bij het grote publiek.</description></item><item><title>Het Erik Enigma</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-erik-enigma/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/het-erik-enigma/</guid><description>Erik Maria Ritter von Kuehnelt-Leddihn was een Katholieke aristocraat uit Oostenrijk evenals een historicus, politiek wetenschapper, filosoof, theoloog, journalist, schilder, schrijver van fictie en polyglot die 8 talen kon spreken en 17 meer kon lezen. Hij bezocht de Sovjet-Unie onder Stalin en Spanje tijdens de burgeroorlog. Saai was zijn leven beslist niet. Ook trouwde hij met een Katholieke aristocraat en kreeg 3 kinderen, altijd fijn.
Hij schreef voor Chronicles, Thought, het Rothbard-Rockwell Report, Catholic World, National Review en het Acton Instituut.</description></item><item><title>Tussen twee oorlogen: Anton Kerssemakers</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/tussen-twee-oorlogen-anton-kerssemakers/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/tussen-twee-oorlogen-anton-kerssemakers/</guid><description>Onlangs heb ik de website Delpher herontdekt, deze website categoriseert oude boeken en krantenknipsels. Natuurlijk zocht ik op René Guénon, om te zien of er Nederlandse auteurs of krantenknipsels waren die hem vermeldden. Van het tiental resultaten trok één boek mijn aandacht met de titel “Vrijmetselarij en Jodendom: traditioneele inhoud, moderne ontaarding en invloed” omdat Guénon op de allereerste bladzijde werd geciteerd, en de bladzijden daarna vrijwel woord voor woord Guénon&amp;rsquo;s werk over Traditie, intellectuele intuïtie en de crisis van de moderne wereld weerspiegelden.</description></item></channel></rss>