<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Religie &amp; Metafysica on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/themas/religie-metafysica/</link><description>Recent content in Religie &amp; Metafysica on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Wed, 11 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/themas/religie-metafysica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Domme vragen</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/domme-vragen/</link><pubDate>Wed, 11 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/domme-vragen/</guid><description>We vragen wel eens, waar begint de filosofie? In de verwondering, antwoorden we dan. Het is wanneer wat voorheen evident was, object van verwondering wordt. Waar voorheen vanzelfsprekende meningen tot vraag worden in de verwondering, daar begint de filosofie. Deze onschuldige vaststelling heeft menig filosofen doen concluderen dat de filosofie wezenlijk bestaat uit het vragen, en uit niet veel anders. Filosofie is de in vraag stelling van de doxa, geboren uit de verwondering.</description></item><item><title>Hoe de filosoof met de hamer muren doorbrak om weer zicht te krijgen op het Ene</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/hoe-de-filosoof-met-de-hamer-muren-doorbrak-om-weer-zicht-te-krijgen-op-het-ene/</link><pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/hoe-de-filosoof-met-de-hamer-muren-doorbrak-om-weer-zicht-te-krijgen-op-het-ene/</guid><description>“Mit dem Hammer, beenden wir den Jammer” - Hauff und Henkler
Dynamiet, van het Griekse woord δύναμις, wat kracht betekent en waar ook woorden als &amp;lsquo;dynamo&amp;rsquo; en &amp;lsquo;dynamiek&amp;rsquo; van zijn afgeleid, werd in de jaren &amp;lsquo;60 van de 19e eeuw uitgevonden door Alfred Nobel. Waar hij eerst dacht de mensheid vooruit te helpen met deze uitvinding, die zo nuttig kan worden toegepast in bijvoorbeeld de mijnbouw en bij de aanleg van spoorwegen, kreeg hij er later spijt van toen hij de destructieve uitwerking zag in de handen van kwaadwillenden.</description></item><item><title>De leer van de Eenheid is één</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-leer-van-de-eenheid-is-een/</link><pubDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-leer-van-de-eenheid-is-een/</guid><description>Wanneer ik boeken lees, vergeet ik de meeste zinnen binnen enkele minuten. Ik lees boeken voor de kleine goudklompjes die toch blijven hangen. Eén zo&amp;rsquo;n goudklompje is te vinden in de volgende alinea in het boek van René Guénon, Aperçus sur l&amp;rsquo;ésotérisme islamique et le taoïsme:
De leer van de Eenheid, dat wil zeggen de bevestiging dat het Beginsel van alle bestaan in wezen Eén is, is een fundamenteel punt dat alle orthodoxe tradities gemeen hebben, en we zouden zelfs kunnen zeggen dat het op dit punt is dat hun fundamentele identiteit het duidelijkst naar voren komt, zich uitend in haar eigen uitdrukking.</description></item><item><title>Verberg uw zondes</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/verberg-uw-zondes/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/verberg-uw-zondes/</guid><description>Iblis, uit Kitāb al-mawālīd.
Ter ere van het einde van de Islamitische vastenmaand de Ramadan zal ik in dit artikel een Islamitisch gebod onder de loep nemen waar de meeste Moslims vandaag de dag van af zijn geweken en waarvan ik betoog dat het niet enkel voor Moslims maar ook voor niet-Moslims van belang is om zich aan dit gebod te houden willen zij toewerken naar een morelere samenleving.</description></item><item><title>Ik ben niet gelovig maar...</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/ik-ben-niet-gelovig-maar/</link><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/ik-ben-niet-gelovig-maar/</guid><description>Dit is een vertaald artikel, het origineel is hier te lezen.
Ik ben niet gelovig, maar&amp;hellip; Dit type persoon heeft vaak een mening over mooie foto&amp;rsquo;s, of over mooie stukken liturgische muziek. Hoe ouder ik word, hoe minder het woord geloof of religie voor mij betekent, want we nemen er allemaal deel aan.
“Ik ben niet bijzonder gelovig, maar ik ben hiermee opgevoed en deze prachtig gezongen kerstliederen in een galmende kerk geven me rillingen, zo mooi :)” - Opmerking op YouTube</description></item><item><title>Van humanisme naar nihilisme</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/van-humanisme-naar-nihilisme/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/van-humanisme-naar-nihilisme/</guid><description>Dit artikel is een vertaling van het Engelse essay &amp;lsquo;From Humanism to Nihilism: The Eclipse of Secular Ethics&amp;rsquo;, het origineel is hier te vinden.
﷽ “De vraag is niet langer, zoals Dostojevski het stelde: ‘Kan de beschaafde mens geloven? eerder: kan de ongelovige mens beschaafd zijn?’” - Philip Rieff
Om meer inzicht te verwerven omtrent de positie van de Islam in de hedendaagse wereld, is het nuttig om de islamitische en de seculiere ethiek tegenover elkaar te plaatsen.</description></item><item><title>Was Jezus een Reactionair?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/was-jezus-een-reactionair/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/was-jezus-een-reactionair/</guid><description>Van aangepaste bijbelvertalingen met “gender-inclusief” taalgebruik tot het drastisch aanpassen van traditionele vormen van liturgie,1 overal zien we een agressieve en fanatieke push binnen het westen om het christendom aan te passen aan een moderne, seculiere, antichristelijke cultuur.
Voorstanders van dergelijke modernisering proberen de tegenstrijdigheid te rechtvaardigen van geloven in een transcendente God en tegelijkertijd proberen de wetten van die God aan te passen aan de cultuur waarin ze leven (die vijandig staat tegenover hun geloofsleer en -tradities), - in plaats van andersom-, door te beweren dat hun geloofstradities in feite een misinterpretatie zijn van de oorspronkelijke leer van Jezus.</description></item><item><title>Nederland, omarm Aswoensdag</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/nederland-omarm-aswoensdag/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/nederland-omarm-aswoensdag/</guid><description>Dit jaar vieren we Aswoensdag gelukkig ‘normaal’.1 Eindelijk, geen maatregelen meer die ons eraan herinneren dat onze kerken maar al te graag meegaan in de manie van de overheid. Helaas, Aswoensdag is in Nederland relatief weinig bekend en zal voor velen dan ook ongezien voorbijgaan. Het maakt geen onderdeel uit van de populaire media cyclus bijvoorbeeld. Dit in tegenstelling tot de vastenmaand die moslims in acht nemen. Nee, aan het begin van de 40-dagen tijd is er geen wijkagent die een kruisje haalt en op de foto gaat voor het lokale sufferdje.</description></item><item><title>Licht der waarheid</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/licht-der-waarheid/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/licht-der-waarheid/</guid><description>Op deze site is de auteur De Melancholieke Nar recent geleden begonnen aan een serie artikelen,1 waarin hij het streven naar objectiviteit tot een zinloze onderneming bestempelt.
Zelf was ik al bezig met een artikel over hoe filosofische tradities van het westen helpen oude geschriften te interpreteren en een duidelijk beeld te vormen van de metafysische noties die domineerden in de oudheid. Dit sloot daar mooi op aan… in de zin dat het uitnodigt tot een mooie Socratische discussie.</description></item><item><title>Hoe God verstoppertje speelt met zichzelf</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/hoe-god-verstoppertje-speelt-met-zichzelf/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/hoe-god-verstoppertje-speelt-met-zichzelf/</guid><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;Waarom het streven naar objectiviteit een doodlopend pad is&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Laten we het vorige artikel resumeren. Het bestaande lijkt uiteen te vallen in twee polen: subject en object. Echter blijkt het onmogelijk de ene zonder de andere voor te stellen; subject en object zijn verwikkeld in een onlosmakelijke tango. Maar waarom is dat zo&amp;rsquo;n probleem? De dualiteit subject-object is in wezen dezelfde als de dualiteit stof-geest (materie-bewustzijn in eigentijdser idioom) zoals die door Descartes geponeerd werd.</description></item><item><title>Een lesje grammatica, een lesje metafysica</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/een-lesje-grammatica-een-lesje-metafysica/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/een-lesje-grammatica-een-lesje-metafysica/</guid><description>Dit essay maakt deel uit van de essay-serie &amp;lsquo;Waarom het streven naar objectiviteit een doodlopend pad is&amp;rsquo;. Zie hier het vorige deel.
Laten we het vorige artikel in één enkele zin recapituleren: waarheid is een verhouding tussen subject en object, waarbij in het westen de nadruk van oudsher op het object wordt gelegd en in het oosten op het subject. Maar wat behelst deze hele dichotomie tussen subject en object?</description></item><item><title>Overdenkingen over de parabel van de blinden en de olifant</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/overdenkingen-over-de-parabel-van-de-blinden-en-de-olifant/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/overdenkingen-over-de-parabel-van-de-blinden-en-de-olifant/</guid><description>Kentheorie in het westen&amp;hellip; In een recent vraaggesprek tussen FVD-parlementariër en japanoloog Pepijn van Houwelingen en uitgever Tom Zwitser, bleef mijn oor haken achter een bijna terloopse opmerking van eerstgenoemde. Hij zei namelijk dat het Japanse woord voor &amp;lsquo;objectief&amp;rsquo; letterlijk &amp;lsquo;van alle kanten&amp;rsquo; betekent.1 Dat is inderdaad een werkbare vertaling, maar conceptueel is het iets heel anders. Als je streeft naar objectiviteit, ben je op zoek naar hoe het object op zich is in volmaakte isolatie, onaangetast door percipiërende pottenkijkers.</description></item><item><title>Christendom en legitimiteit</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/christendom-en-legitimiteit/</link><pubDate>Wed, 29 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/christendom-en-legitimiteit/</guid><description>Een priester hield een keer een preek (een clichématig begin, ik weet het) over het verschil tussen macht en autoriteit; en inderdaad, daar is een essentieel verschil tussen. Macht kan geüsurpeerd en misbruikt worden. Autoriteit niet. Autoriteit is legitimiteit. Net als liefde en moed kan het niet vervalst worden of gestolen.
Dit is altijd een essentieel kernpunt geweest van het traditionalisme; primair binnen religie en secondair op politiek niveau, en eigenlijk in wereldse kwesties in het algemeen.</description></item><item><title>Cryptocurrency en de degeneratie van het muntgeld</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/cryptocurrency-en-de-degeneratie-van-het-muntgeld/</link><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/cryptocurrency-en-de-degeneratie-van-het-muntgeld/</guid><description>René Guénon schrijft in zijn boek &amp;lsquo;Le Règne de la Quantité et les Signes des Temps&amp;rsquo; over de degeneratie van het muntgeld. Geld in zijn uitsluitend &amp;ldquo;economisch&amp;rdquo; standpunt behoort zo volledig mogelijk tot de &amp;ldquo;heerschappij van de kwantiteit&amp;rdquo;, en volgens Guénon is dit ook de reden waarom geld zo&amp;rsquo;n belangrijke rol speelt in de moderne maatschappij.
De muntmeester, middeleeuws graveerwerk.
Munten waren vanouds letterlijk bedekt met traditionele symbolen van diepgaande betekenis.</description></item><item><title>Over Sint Nicolaas</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/over-sint-nicolaas/</link><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/over-sint-nicolaas/</guid><description>&amp;ldquo;Bedenkt u dat hoewel wij onszelf als rechtvaardig mogen beschouwen en er vaak in slagen de mensen daar ook van te overtuigen, wij niks kunnen verbergen voor God&amp;rdquo;. – Sint Nicolaas
Toen onze Heer de twee blinden heelde, zei Hij tegen hen deze openbaring van Zijn Kracht geheim te houden. Hetzelfde zien we met de heilige Nicolaas, die de drie maagden redde van de hoererij, maar niet wilde dat deze goede daad bekend werd.</description></item><item><title>God en vrijheid</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/god-en-vrijheid/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/god-en-vrijheid/</guid><description>Het liberalisme heeft als beginsel vrijheid, liberté. In vergelijking met andere wereldbeelden is dit beginsel uniek in die zin dat het negatief is, waarmee ik bedoel dat vrijheid alleen bestaat doormiddel van negatie. Je kunt alleen uit een kooi worden bevrijd door het omhulsel af te breken; dit kan worden vertaald naar een aantal andere domeinen: in de sociale sfeer kun je bevrijd worden van de grenzen die normativiteit stelt, zoals traditionele seksuele rollen, door ze neer te halen.</description></item><item><title>Tijd opgeslokt door ruimte</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/tijd-opgeslokt-door-ruimte/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/tijd-opgeslokt-door-ruimte/</guid><description>Tijd veranderd in ruimte, dit is de titel van een hoofdstuk 23 in René Guénon&amp;rsquo;s meesterwerk Le Règne de la Quantité et les Signes des Temps. Onlangs was ik bij een lezing van Robert Lemm, ook hij sprak over ruimte en tijd, en specifiek hoe wij — het moderne westen — een obsessie hebben met het concept van oneindige ruimte, tot het punt dat we niet langer naar de hemel opkijken, maar onszelf letterlijk de ruimte in schieten.</description></item><item><title>Naar het einde en daar voorbij!</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/naar-het-einde-en-daar-voorbij/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/naar-het-einde-en-daar-voorbij/</guid><description>Dit artikel gaat over enkele interacties met het idee van het onbegrensde, het eindeloze, oneindigheid, en enkele logische consequenties van deze concepten en de mogelijke implicaties voor theologie.
Het bepaalde en het onbepaalde Het eerste geval deed zich voor bij het bekijken van een video van Aarvoll,1 waarin hij het volgende idee naar voren brengt:
If by finite we mean any kind of limitation whatsoever, then we can&amp;rsquo;t say that the number line is infinite, because even though it is unending, it is only infinite within the dimension that it has to operate with — the natural number — it is still finite insofar as you are not going to have a “pig”, like a pig is not one of the numbers.</description></item><item><title>Natuur versus natuur</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/natuur-versus-natuur/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/natuur-versus-natuur/</guid><description>We zien vaak vergelijkingen in de vorm van “homoseksualiteit komt voor bij enkele diersoorten, dus is het natuurlijk”, aan de andere kant zien we atheïsten beweren dat de religieuze filosofie gebruik maakt van een “beroep op de natuur” drogredenering. Beide komen voort uit een misverstand. De eerste over een misverstand over de betekenis van de natuur, en de tweede over een betekenis van de Natuur, met een hoofdletter N.
Allegorie van goed en van slecht bestuur door Ambrogio Lorenzetti.</description></item></channel></rss>