<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Camille Meloen on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/auteurs/camille-meloen/</link><description>Recent content in Camille Meloen on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/auteurs/camille-meloen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>De leer van de Eenheid is één</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-leer-van-de-eenheid-is-een/</link><pubDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-leer-van-de-eenheid-is-een/</guid><description>Wanneer ik boeken lees, vergeet ik de meeste zinnen binnen enkele minuten. Ik lees boeken voor de kleine goudklompjes die toch blijven hangen. Eén zo&amp;rsquo;n goudklompje is te vinden in de volgende alinea in het boek van René Guénon, Aperçus sur l&amp;rsquo;ésotérisme islamique et le taoïsme:
De leer van de Eenheid, dat wil zeggen de bevestiging dat het Beginsel van alle bestaan in wezen Eén is, is een fundamenteel punt dat alle orthodoxe tradities gemeen hebben, en we zouden zelfs kunnen zeggen dat het op dit punt is dat hun fundamentele identiteit het duidelijkst naar voren komt, zich uitend in haar eigen uitdrukking.</description></item><item><title>Politiek pauwengedrag</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/politiek-pauwengedrag/</link><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/politiek-pauwengedrag/</guid><description>Er is een interessant concept in evolutionaire theorieën dat &amp;lsquo;counter-signalling&amp;rsquo; heet. Om dit concept uit te leggen neem ik het voorbeeld van de pauw.
Illustratie van een pauw uit een getijdenboek.
Het evolutionaire idee van camouflage is vrij gemakkelijk te begrijpen, als je moeilijker te zien bent heb je minder kans te worden opgegeten door roofdieren. Hoe zit het nu met de pauw met zijn kleurrijke, grote veren?</description></item><item><title>Cryptocurrency en de degeneratie van het muntgeld</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/cryptocurrency-en-de-degeneratie-van-het-muntgeld/</link><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/cryptocurrency-en-de-degeneratie-van-het-muntgeld/</guid><description>René Guénon schrijft in zijn boek &amp;lsquo;Le Règne de la Quantité et les Signes des Temps&amp;rsquo; over de degeneratie van het muntgeld. Geld in zijn uitsluitend &amp;ldquo;economisch&amp;rdquo; standpunt behoort zo volledig mogelijk tot de &amp;ldquo;heerschappij van de kwantiteit&amp;rdquo;, en volgens Guénon is dit ook de reden waarom geld zo&amp;rsquo;n belangrijke rol speelt in de moderne maatschappij.
De muntmeester, middeleeuws graveerwerk.
Munten waren vanouds letterlijk bedekt met traditionele symbolen van diepgaande betekenis.</description></item><item><title>De weg van terroriste naar VVD-adviseur</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-weg-van-terroriste-naar-vvd-adviseur/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-weg-van-terroriste-naar-vvd-adviseur/</guid><description>Onlangs kwam aan het licht dat de &amp;ldquo;tafelvoorzitter terrorisme en radicalisering&amp;rdquo; van de VVD, Soumaya Sahla, een veroordeelde Hofstadterroriste is. Vreemd, interessant, opmerkelijk. Hoe werkt dat nou, van terroriste naar VVD-adviseur? De laatste tijd zijn er veel artikelen over Soumaya Sahla verschenen, maar geen enkele lijkt echt in te gaan op hoe ze nou bij de VVD is terecht gekomen.
Biografie Volgens haar pagina op de website van de VVD komt Sahla uit een &amp;ldquo;islamitisch religieus milieu&amp;rdquo;,1 maar echter geen enkele vermelding dat zij een veroordeelde terroriste is.</description></item><item><title>God en vrijheid</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/god-en-vrijheid/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/god-en-vrijheid/</guid><description>Het liberalisme heeft als beginsel vrijheid, liberté. In vergelijking met andere wereldbeelden is dit beginsel uniek in die zin dat het negatief is, waarmee ik bedoel dat vrijheid alleen bestaat doormiddel van negatie. Je kunt alleen uit een kooi worden bevrijd door het omhulsel af te breken; dit kan worden vertaald naar een aantal andere domeinen: in de sociale sfeer kun je bevrijd worden van de grenzen die normativiteit stelt, zoals traditionele seksuele rollen, door ze neer te halen.</description></item><item><title>Tijd opgeslokt door ruimte</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/tijd-opgeslokt-door-ruimte/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/tijd-opgeslokt-door-ruimte/</guid><description>Tijd veranderd in ruimte, dit is de titel van een hoofdstuk 23 in René Guénon&amp;rsquo;s meesterwerk Le Règne de la Quantité et les Signes des Temps. Onlangs was ik bij een lezing van Robert Lemm, ook hij sprak over ruimte en tijd, en specifiek hoe wij — het moderne westen — een obsessie hebben met het concept van oneindige ruimte, tot het punt dat we niet langer naar de hemel opkijken, maar onszelf letterlijk de ruimte in schieten.</description></item><item><title>Naar het einde en daar voorbij!</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/naar-het-einde-en-daar-voorbij/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/naar-het-einde-en-daar-voorbij/</guid><description>Dit artikel gaat over enkele interacties met het idee van het onbegrensde, het eindeloze, oneindigheid, en enkele logische consequenties van deze concepten en de mogelijke implicaties voor theologie.
Het bepaalde en het onbepaalde Het eerste geval deed zich voor bij het bekijken van een video van Aarvoll,1 waarin hij het volgende idee naar voren brengt:
If by finite we mean any kind of limitation whatsoever, then we can&amp;rsquo;t say that the number line is infinite, because even though it is unending, it is only infinite within the dimension that it has to operate with — the natural number — it is still finite insofar as you are not going to have a “pig”, like a pig is not one of the numbers.</description></item><item><title>Woke is NU ECHT te ver gegaan!</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/woke-is-nu-echt-te-ver-gegaan/</link><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/woke-is-nu-echt-te-ver-gegaan/</guid><description>GeenStijl, TPO, Geerten Waling, Afshin Ellian, Wierd Duk, Roderick Veelo. Ik kan nog wel even doorgaan, boomers die artikel na artikel schrijven over hoe woke nu ECHT te ver is gegaan. Maar is dat ook echt zo? Wat is de oorsprong van woke? Laten we dit uitzoeken!
Wat is woke? Woke, of zoals we in eerdere artikelen hebben besproken, de meer passende term progressief liberalisme, is eenvoudigweg de herinterpretatie van de waarden van het liberalisme, waarden als gelijkheid en vrijheid.</description></item><item><title>Natuur versus natuur</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/natuur-versus-natuur/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/natuur-versus-natuur/</guid><description>We zien vaak vergelijkingen in de vorm van “homoseksualiteit komt voor bij enkele diersoorten, dus is het natuurlijk”, aan de andere kant zien we atheïsten beweren dat de religieuze filosofie gebruik maakt van een “beroep op de natuur” drogredenering. Beide komen voort uit een misverstand. De eerste over een misverstand over de betekenis van de natuur, en de tweede over een betekenis van de Natuur, met een hoofdletter N.
Allegorie van goed en van slecht bestuur door Ambrogio Lorenzetti.</description></item><item><title>“Het woke denken is een religie geworden!”</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-woke-denken-is-een-religie-geworden/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/het-woke-denken-is-een-religie-geworden/</guid><description>U heeft waarschijnlijk wel een krantenkop of twee gezien met een titel als “Het woke denken is een religie geworden!”,1 “Eerst waren er de christenen, toen de moslims en nu de woke-beweging!”,2 enzovoort. Niet alleen linkse mensen en journalisten maken deze vergelijkingen en analogieën, maar ik heb het zelfs vrij rechtse mensen zien doen. Wat houdt deze vergelijking eigenlijk in? Laten we daar eens over nadenken.
Wat zouden “woke” en religie gemeen hebben?</description></item><item><title>De mythe van de neutraliteit</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-mythe-van-de-neutraliteit/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-mythe-van-de-neutraliteit/</guid><description>Onlangs heeft de Tweede Kamer een voorstel aanvaard om ervoor te zorgen dat geen enkele school een verklaring van de ouders mag eisen waarin zij de identiteit van de school onderschrijven. Veel liberalen waren hier erg blij mee, zich beroepend op een zogenaamde “neutraliteit”. Op Twitter lazen we beweringen als:
Openbaar onderwijs is bijna altijd levensbeschouwelijk neutraal en vertelt juist over verschillende levensovertuigingen.1
En,
&amp;hellip; wetenschappelijk verantwoorde lesprogramma&amp;rsquo;s met een objectief positief effect op de maatschappij ten behoeve van het algemene belang van emancipatie.</description></item><item><title>Tussen twee oorlogen: Anton Kerssemakers</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/tussen-twee-oorlogen-anton-kerssemakers/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/tussen-twee-oorlogen-anton-kerssemakers/</guid><description>Onlangs heb ik de website Delpher herontdekt, deze website categoriseert oude boeken en krantenknipsels. Natuurlijk zocht ik op René Guénon, om te zien of er Nederlandse auteurs of krantenknipsels waren die hem vermeldden. Van het tiental resultaten trok één boek mijn aandacht met de titel “Vrijmetselarij en Jodendom: traditioneele inhoud, moderne ontaarding en invloed” omdat Guénon op de allereerste bladzijde werd geciteerd, en de bladzijden daarna vrijwel woord voor woord Guénon&amp;rsquo;s werk over Traditie, intellectuele intuïtie en de crisis van de moderne wereld weerspiegelden.</description></item></channel></rss>