<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Klimaatverandering on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/dossiers/klimaatverandering/</link><description>Recent content in Klimaatverandering on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/dossiers/klimaatverandering/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>De klimaatzonde</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/de-klimaatzonde/</link><pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/de-klimaatzonde/</guid><description>Rabobank gaat transacties koppelen aan CO2-uitstoot.1 Wie voortaan een betaling doet, wordt geattendeerd op de CO2-uitstoot van zijn aankoop. Dit allemaal, om klanten bewust te maken van hun consumptiegedrag, om ze een duwtje in de goede richting te geven, zoals Rabobank dit zelf zegt. Daar blijft het naar alle waarschijnlijkheid niet bij. Mastercard en Visa hebben al kredietkaarten die automatisch blokkeren als de CO2-norm overschreden wordt. Menig persoon zal zich afvragen: waarom moet een bank mij de les lezen over welke uitgaven ik doe?</description></item><item><title>Waarom een authentieke reactionair een groene reactionair is</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/waarom-een-authentieke-reactionair-een-groene-reactionair-is/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/waarom-een-authentieke-reactionair-een-groene-reactionair-is/</guid><description>Maar al te vaak wordt genegeerd hoe belangrijk het is om zorg te dragen voor de omgeving waarin we leven. We realiseren ons zelden hoe bijzonder ons landschap, onze directe leefomgeving, het gedierte en geboomte om ons heen is, en waarom we dit moeten koesteren. De nuchtere rechtse dissident is wars van klimaathysterie, welke opmerkelijke gelijkenissen vertoont met een ketterse eindtijdcultus. Bovendien, Milieubescherming is toch een linkse hobby? Maar ís dat wel zo?</description></item></channel></rss>