<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Woke on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/dossiers/woke/</link><description>Recent content in Woke on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/dossiers/woke/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Autistische internetfascisten versus bioleninisten</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/autistische-internetfascisten-versus-bioleninisten/</link><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/autistische-internetfascisten-versus-bioleninisten/</guid><description>Er wordt heel wat gekijfd op Twitter. Eerstens is er het wannabe-elitaire dedain van types als Kaag en Segers die vol afschuw neerkijken op dat open riool waar iedere ongewassen tokkie en ongeschoren wappie zomaar feitenvrij mag schrijven wat in hem of haar opkomt. Goed, er zijn ook koene ridders van de orde van de blauwe vink als Rudy Bouma die onversaagd ten strijde trekken tegen het nepnieuws,1 maar numeriek leggen ze het toch af tussen het desinformatieverspreidende tuig.</description></item><item><title>Stront aan de knikker</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/stront-aan-de-knikker/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/stront-aan-de-knikker/</guid><description>Onlangs kondigde het COC op verschillende sociale media aan op zoek te zijn naar basisschooldocenten van groep 3 t/m 6 voor een nieuwe leerlijn over seksuele en genderdiversiteit op de basisschool.1 In de materialen voor docenten van deze leerlijn worden nauwkeurige instructies gegeven hoe de docenten kinderen -vanaf 6 jaar- moeten leren en vertellen over seksualiteit, seksuele diversiteit en transgenderisme. In de begeleidende brief bij het kosteloos te verkrijgen lespakket staat te lezen:</description></item><item><title>Transgenderisme: bestuurlijke oorlog tegen de realiteit</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/transgenderisme-bestuurlijke-oorlog-tegen-de-realiteit/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/transgenderisme-bestuurlijke-oorlog-tegen-de-realiteit/</guid><description>Dit artikel is een vertaling en bewerking van een Twitter-draad van Tara Ann Thieke.
De korte versie van mijn detransitieverhaal [&amp;hellip;], is dat ik op mijn vijftiende kennismaakte met genderideologie op Tumblr en mezelf non-binair begon te noemen.1 De komende jaren zou ik steeds dieper het konijnenhol van de trans-identiteit ingaan, en tegen de tijd dat ik achttien was zag ik mezelf als een &amp;rsquo;transman&amp;rsquo;, ook wel bekend als &amp;lsquo;FtM&amp;rsquo;.</description></item><item><title>Caveat coomer</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/caveat-coomer/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/caveat-coomer/</guid><description>Dit artikel is een vertaling en bewerking van een Twitter-draad van Curtis Yarvin.
In het kader van OnlyFans moet men de eeuwige wet van de lichtekooi in gedachten houden.1 Het is een wet die in zijn eenvoud en logica elegant kan worden beschreven: hoe onbevredigender de ervaring voor de klant, hoe bevredigender voor de hoer.
Abraham von Kiduna ontvangen door de gastheer van een bordeel, Duitse houtsnede, 1477.</description></item><item><title>Rudy Bouma, kleine psychoanalyse van een groot onbenul</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/rudy-bouma-kleine-psychoanalyse-van-een-groot-onbenul/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/rudy-bouma-kleine-psychoanalyse-van-een-groot-onbenul/</guid><description>Als Rudy Bouma niet in een afgehuurde loods staat om ons bang te maken met verhalen over eenzame wolven en neo-nazi’s, lijkt hij vooral zijn tijd door te brengen op Twitter. Alwaar hij simpele zielen de les leest om hen “de wetenschap” bij te brengen, net zoals de zendelingen van weleer de ongewassen inboorlingen van donker Afrika het woord van God kwamen brengen.
Zo neemt hij ene “@bar_bizar” onder de loep.</description></item><item><title>Honey Pot en de definitie van “rechts”</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/honey-pot-en-de-definitie-van-rechts/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/honey-pot-en-de-definitie-van-rechts/</guid><description>Gisteren heb ik de nieuwste film van kunstcollectief KIRAC gezien, Honey Pot. Dit is een verfilming van een gezamenlijk conceptueel-kunstinitiatief met Jini van Rooijen, een 22 jarige UvA studente met een OnlyFans porno-kanaal. De bedoeling van dit initiatief, zo vertelde Jini zelf op camera,1 is om seks te hebben met een “rechts” persoon om “de kloof” (tussen links en rechts) te dichten.
Een still uit Honey Pot.
Het initiatief werd in juni gepromoot door GeenStijl: reaguurders en rechtse (jonge)mannen werden opgeroepen om zich aan te melden om op camera seks te hebben met Jini.</description></item><item><title>Woke is NU ECHT te ver gegaan!</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/woke-is-nu-echt-te-ver-gegaan/</link><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/woke-is-nu-echt-te-ver-gegaan/</guid><description>GeenStijl, TPO, Geerten Waling, Afshin Ellian, Wierd Duk, Roderick Veelo. Ik kan nog wel even doorgaan, boomers die artikel na artikel schrijven over hoe woke nu ECHT te ver is gegaan. Maar is dat ook echt zo? Wat is de oorsprong van woke? Laten we dit uitzoeken!
Wat is woke? Woke, of zoals we in eerdere artikelen hebben besproken, de meer passende term progressief liberalisme, is eenvoudigweg de herinterpretatie van de waarden van het liberalisme, waarden als gelijkheid en vrijheid.</description></item><item><title>“Het woke denken is een religie geworden!”</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/het-woke-denken-is-een-religie-geworden/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/het-woke-denken-is-een-religie-geworden/</guid><description>U heeft waarschijnlijk wel een krantenkop of twee gezien met een titel als “Het woke denken is een religie geworden!”,1 “Eerst waren er de christenen, toen de moslims en nu de woke-beweging!”,2 enzovoort. Niet alleen linkse mensen en journalisten maken deze vergelijkingen en analogieën, maar ik heb het zelfs vrij rechtse mensen zien doen. Wat houdt deze vergelijking eigenlijk in? Laten we daar eens over nadenken.
Wat zouden “woke” en religie gemeen hebben?</description></item><item><title>They pee on your leg and tell you it’s raining</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/they-pee-on-your-leg-and-tell-you-its-raining/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/they-pee-on-your-leg-and-tell-you-its-raining/</guid><description>Brave New World illustratie door Mirko Rastic.
Sekten, die alle sociale klassen hebben doordrongen, zullen manieren vinden om zichzelf in het hart van de huizen te introduceren om de onschuld van kinderen te corrumperen. De harten van de kinderen zullen heerlijke hapjes zijn om de duivel te verwennen&amp;hellip;1
Dit was een profetie in 1634 in Ecuador van Onze-Lieve-Vrouw van Goed Succes. Extreme morele degradatie tijdens de tweede helft van de twintigste eeuw werd voorspeld.</description></item></channel></rss>