<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Vrederijk on Reactionair.nl</title><link>https://reactionair.nl/auteurs/vrederijk/</link><description>Recent content in Vrederijk on Reactionair.nl</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Mon, 04 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reactionair.nl/auteurs/vrederijk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Stront aan de knikker</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/stront-aan-de-knikker/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/stront-aan-de-knikker/</guid><description>Onlangs kondigde het COC op verschillende sociale media aan op zoek te zijn naar basisschooldocenten van groep 3 t/m 6 voor een nieuwe leerlijn over seksuele en genderdiversiteit op de basisschool.1 In de materialen voor docenten van deze leerlijn worden nauwkeurige instructies gegeven hoe de docenten kinderen -vanaf 6 jaar- moeten leren en vertellen over seksualiteit, seksuele diversiteit en transgenderisme. In de begeleidende brief bij het kosteloos te verkrijgen lespakket staat te lezen:</description></item><item><title>Honey Pot en de definitie van “rechts”</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/honey-pot-en-de-definitie-van-rechts/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/honey-pot-en-de-definitie-van-rechts/</guid><description>Gisteren heb ik de nieuwste film van kunstcollectief KIRAC gezien, Honey Pot. Dit is een verfilming van een gezamenlijk conceptueel-kunstinitiatief met Jini van Rooijen, een 22 jarige UvA studente met een OnlyFans porno-kanaal. De bedoeling van dit initiatief, zo vertelde Jini zelf op camera,1 is om seks te hebben met een “rechts” persoon om “de kloof” (tussen links en rechts) te dichten.
Een still uit Honey Pot.
Het initiatief werd in juni gepromoot door GeenStijl: reaguurders en rechtse (jonge)mannen werden opgeroepen om zich aan te melden om op camera seks te hebben met Jini.</description></item><item><title>Een alliantie met moslims!?</title><link>https://reactionair.nl/artikelen/een-alliantie-met-moslims/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://reactionair.nl/artikelen/een-alliantie-met-moslims/</guid><description>Sinds een jaar of twee lees ik regelmatig berichten over een vermeende, gewenste of ongewenste alliantie tussen conservatieven of reactionairen, en moslims. Ik ben nog niet zo heel lang een actief gebruiker van sociale media, dus wellicht is het al langer aan de gang, en ongetwijfeld heb ik veel gemist. Toch wil ik hieronder een greep doen uit die berichten, en een beknopt overzicht geven van wat die alliantie dan zou inhouden, waarom het wenselijk en voor de hand liggend is en wat de belangrijkste bezwaren ertegen zijn.</description></item></channel></rss>